[{"location": "Ahrensdorf", "n": 1, "lat": 52.31361099999999, "lng": 13.204167, "incidents": [{"source": "ORB-Videotext, 10.06.2001", "date": "2001-06-09T00:00:00", "text": "Eine 19-j\u00e4hrige Frau wurde aus einer Gruppe von 20 rechtsextremen Jugendlichen, die an einer Kiesgrube eine Geburtstagsfeier abhielten und rechtsextreme Parolen gr\u00f6lten, verletzt."}]}, {"location": "Altfriedland", "n": 1, "lat": 52.625, "lng": 14.208889, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2007-08-04T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsangeh\u00f6rige wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rpervereltzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden keine Tatverd\u00e4chtigen ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Angerm\u00fcnde", "n": 12, "lat": 53.0145422, "lng": 13.996593, "incidents": [{"source": "ADN, 23.04.2000", "date": "2000-04-21T00:00:00", "text": "Drei russlanddeutsche M\u00e4nner im Alter von 20 und 21 Jahren wurden von einer 20-k\u00f6pfigen Gruppe Rechtsextremen \u00fcberfallen und zusammengeschlagen."}, {"source": "Pfeffer und Salz, 24.10.2000", "date": "2000-10-20T00:00:00", "text": "Auf dem Oktoberfest wurden 10 nicht-rechte junge Leute von einer gro\u00dfen Gruppe Neonazis angegriffen. Mindestens f\u00fcnf von ihnen erlitten zum Teil schwere Verletzungen, die auch im Krankenhaus behandelt werden mussten. Nach dem Angriff im Bierzelt wurden sie an der Kreuzung am Schwedter Tor erneut gejagt, geschlagen und getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2001-05-24T00:00:00", "text": "Ein etwa 30-j\u00e4hriger Mann, der drei Rechtsextreme zur Rede stellen wollte, die einem Punk ein Handy geraubt hatten, wurde von diesen zusammengeschlagen und, als er am Boden liegt, zusammengetreten. Er erlitt Platzwunden an der Stirn und Prellungen am K\u00f6rper."}, {"source": "MoPo, 11.06.2002; Pfeffer und Salz, Chronik", "date": "2002-06-09T00:00:00", "text": "Ein 63-j\u00e4hriger Obdachloser wurde von drei 17-, 20- und 24-j\u00e4hrigen M\u00e4nnern angegriffen und schwer verletzt. Auf den Angerm\u00fcnder Blasmusiktagen wurde ein junger Mann von Rechten krankenhausreif geschlagen."}, {"source": "Pfeffer und Salz, Chronik", "date": "2002-10-28T00:00:00", "text": "Auf das B\u00fcro des antirassistischen Vereins \u00bbPfeffer und Salz\u00ab wurde ein Anschlag ver\u00fcbt. Gegen 1 Uhr nachts wurde ein gro\u00dfer Stein durch die Scheibe geworfen, der nur knapp die dort Anwesenden verfehlte."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-02-25T00:00:00", "text": "Der Betreiber eines D\u00f6nerimbisses wurde von einem Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2007-02-27T00:00:00", "text": "Eine Person ukrainischer Herkunft wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2009-03-07T00:00:00", "text": "An einem D\u00f6ner-Imbiss wurden zwei Fensterscheiben eingeschlagen. Drei \nTage zuvor waren am selben Imbiss Aufkleber mit rassistischem Inhalt \nangebracht worden. Au\u00dferdem wurden die Fensterscheiben eines Asia-Imbisses eingeworfen."}, {"source": "OPP", "date": "2011-03-22T00:00:00", "text": "Ein Schwarzer wurde in einem Regionalzug von zwei M\u00e4nnern rassistisch als \u00bbNeger\u00ab und mit den Worten \u00bbArmes Deutschland\u00ab beleidigt. Es kam zu einer verbalen Auseinandersetzung, in deren Folge \nder Mann gesto\u00dfen wurde."}, {"source": "gegenrede", "date": "2013-01-13T00:00:00", "text": "Unbekannte schieben an den Hintereingang eines D\u00f6ner-Imbisses M\u00fclltonnen \nund z\u00fcnden diese an. Dies ist bereits die zweite Brandstiftung innerhalb von sechs Monaten. Der Staatsschutz nimmt die Ermittlungen auf, da dieser einen rassistischen Hintergrund nicht ausschlie\u00dft."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-04-06T00:00:00", "text": "Zwei \u00f6sterreichische Personen werden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. W\u00e4hrend einer \u00f6ffentlichen Tanzveranstaltung werden sie von vier unbekannten m\u00e4nnlichen Personen beleidigt und bedroht und anschlie\u00dfend von hinten niedergeschlagen und verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2013-10-24T00:00:00", "text": "Eine Person wurde Opfer einer rechten Gewalttat. Die Polizei ermittelte zwei T\u00e4ter."}]}, {"location": "Bad Freienwalde (Oder)", "n": 15, "lat": 52.78291609999999, "lng": 14.0385706, "incidents": [{"source": "Mut gegen rechte Gewalt, 15.02.2005", "date": "2004-08-20T00:00:00", "text": "Zwei nicht-rechte Jugendliche wurden in der N\u00e4he des Marktplatzes von einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe Rechter angep\u00f6belt und verfolgt. Eine geworfene Bierflasche verfehlte ihr Ziel."}, {"source": "MOZ, 27.1.2007", "date": "2007-01-27T00:00:00", "text": "Drei 18- und 19-J\u00e4hrigen wurden auf dem Nachhauseweg aus einer Gruppe von sechs bis sieben der rechtsextremen Szene zuzuordnenden T\u00e4tern angegriffen. Sie schlugen die alternativen Jugendlichen und traten auf einen von \nihnen ein, als dieser bereits am Boden lag. Gegen die T\u00e4ter wurde Haftbefehl erlassen."}, {"source": "MOZ, 27.1.2007", "date": "2007-01-27T00:00:00", "text": "Drei 18- und 19-J\u00e4hrigen wurden auf dem Nachhauseweg aus einer Gruppe von sechs bis sieben der rechtsextremen Szene zuzuordnenden T\u00e4tern angegriffen. Sie schlugen die alternativen Jugendlichen und traten auf einen von \nihnen ein, als dieser bereits am Boden lag. Gegen die T\u00e4ter wurde Haftbefehl erlassen."}, {"source": "LKA", "date": "2007-01-27T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u201cgegen links\u201d richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-09-07T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die das LKA als rechtsmotiviert einstuft. \nEs wurde ein T\u00e4ter ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Antifa Bad Freienwalde", "date": "2007-09-08T00:00:00", "text": "Auf dem R\u00fcckweg vom Altstadtfest wurden mehrere Punks von einer Gruppe \nRechter beschimpft, an den Haaren gerissen und getreten."}, {"source": "OPP", "date": "2008-02-03T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Rechtsextremer verlangt Zutritt zu einem Konzert in einem \nlinken Veranstaltungsort. Als sie am Betreten der R\u00e4ume gehindert \nwerden, schl\u00e4gt einer der Rechten einen Jugendlichen ins Gesicht."}, {"source": "OPP", "date": "2008-06-13T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde eine Geb\u00e4ude, das als \nselbstverwalteter Jugendklub genutzt wurde, niedergebrannt. Im Vorfeld hatten Rechte Besuchern des Klubs mehrfach gedroht."}, {"source": "Antifa Bad Freienwalde", "date": "2008-09-13T00:00:00", "text": "Beim Altstadtfest versammelten sich am sp\u00e4ten Abend 20 bis 25 Rechte auf dem Marktplatz. Mit Pfefferspray, Glasflaschen, Schlagst\u00f6cken sowie einem Messer griffen sie eine Gruppe von \nsechs Punkern und vier Migranten russischer Herkunft an. Die Opfer \nerlitten Prellungen, Sch\u00fcrf- und Platzwunden. Eine Person wurde mit einem Messer an der Hand verletzt."}, {"source": "Antifa Bad Freienwalde", "date": "2008-12-24T00:00:00", "text": "Ein linker Jugendlicher wurde von einer Gruppe Rechter mit Flaschen und Schlagst\u00f6cken angegriffen. Er erlitt Prellungen und eine Platzwunde."}, {"source": "OPP", "date": "2009-03-04T00:00:00", "text": "Eine Gruppe polnischer Sch\u00fclerInnen wurde von einer Gruppe deutscher Jugendlicher als \u00bbpolnische Schweine\u00ab beschimpft und geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2009-06-12T00:00:00", "text": "Als er das Restaurant abschloss, bemerkte ein aus Mazedonien stammender \nMitarbeiter einen Mann, der gegen die Hauswand urinierte. Als Antwort \nauf seine Aufforderung, dies zu unterlassen, entgegnete ihm der Mann: \n\u00bbWas willst du, Kanacke?\u00ab. Der Angestellte wendete sich ab. Daraufhin \nerhielt er pl\u00f6tzlich von hinten einen Faustschlag gegen den Kopf. Der \nT\u00e4ter zerst\u00f6rte au\u00dferdem die Werbetafel des Restaurants, bevor er die \nFlucht ergriff."}, {"source": "OPP", "date": "2010-07-07T00:00:00", "text": "Drei linke Jugendliche wurden nach dem WM-Fu\u00dfballspiel Deutschland-Spanien von Neonazis in einer Kneipe angegriffen. Sie flohen in den Vorraum einer nahe gelegenen Polizeiwache, den mehrere Rechte \nversuchten zu st\u00fcrmen. Schlie\u00dflich kam es vor der Wache zu einer Pr\u00fcgelei. Die Jugendlichen und einer der Rechten wurden verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2010-07-08T00:00:00", "text": "Ein bekannter Linker wurde von einem Mann als \u00bbschwule Sau\u00ab beschimpft. Noch bevor er fliehen konnte, wurde der 31-J\u00e4hrige von dem rechten Angreifer zu Fall gebracht und am Boden liegend attackiert. Er wurde so schwer verletzt, dass er am Ellenbogen operiert werden musste. \n(Quelle: OPP)"}, {"source": "LKA; Polizei", "date": "2010-08-30T00:00:00", "text": "Kurz vor Mitternacht wurden ein 27- und ein 19-j\u00e4hriger Pole an einer Tankstelle von einem Mann angesprochen und dann \nrassistisch beleidigt. Der Aggressor schlug schlie\u00dflich einen der Polen \nund verletzte diesen dabei leicht."}]}, {"location": "Bad Liebenwerda", "n": 1, "lat": 51.5178252, "lng": 13.4009404, "incidents": [{"source": "AfOrG", "date": "2002-05-08T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von Jugendlichen wurden auf dem Weg nach Hause von einem Auto mit rechten Insassen \u00fcberholt. Das Auto setzte zur\u00fcck und \u00fcberfuhr zwei der Jugendlichen. Der eine musste f\u00fcr neun Tage ins Krankenhaus, der andere wurde aufgrund seiner schweren Verletzungen nach Dresden gebracht. Vorausgegangen war ein Angriff von Rechten auf alternative Jugendliche, den diese abwehren konnten."}]}, {"location": "Bad Saarow", "n": 1, "lat": 52.27429619999999, "lng": 14.0546568, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2007-10-28T00:00:00", "text": "Zwei M\u00e4nner versuchten, sich mit Fahrr\u00e4dern in ein voll besetztes \nZugabteil zu dr\u00e4ngen und beleidigten Fahrg\u00e4ste. Diese baten die M\u00e4nner, \ndies zu unterlassen. Als die beiden daraufhin mit Schl\u00e4gen drohten, \nwurden sie auf den Bahnsteig zur\u00fcckgedr\u00e4ngt. Einer der M\u00e4nner schlug \neinen Fahrgast und zerriss den Pullover eines zweiten, w\u00e4hrend sein \nBegleiter rief: \u00bbSo wie ihr ausseht, h\u00e4tte man euch vor 60 Jahren alle \nvergast!\u00ab"}]}, {"location": "Bad Wilsnack", "n": 1, "lat": 52.9571784, "lng": 11.9478737, "incidents": [{"source": "afp, 02.02.2001", "date": "2001-01-01T00:00:00", "text": "Bei einer Auseinandersetzung mit Neonazis wurde ein 26-J\u00e4hriger leicht verletzt. Er wollte zusammen mit Freunden die Rechten stoppen, als diese den Hitlergru\u00df zeigten."}]}, {"location": "Basdorf", "n": 5, "lat": 52.7175, "lng": 13.435278, "incidents": [{"source": "ORB-Videotext, 29.05.2001", "date": "2001-05-29T00:00:00", "text": "Ein 13-j\u00e4hriger russischer \u00dcbersiedler wurde von zwei 14-J\u00e4hrigen in einer Schule zusammengeschlagen und rassistisch beschimpft. Das Opfer musste mit Prellungen und Bluterg\u00fcssen zur station\u00e4ren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht werden."}, {"source": "MoPo, 12.03.2002", "date": "2002-03-10T00:00:00", "text": "Eine t\u00fcrkische Familie wurde am Wochenende von vermutlich rassistischen T\u00e4tern bedroht. Zwei M\u00e4nner besch\u00e4digten eine Jalousie an der Wohnung. Die Betroffenen berichteten, dass sie schon Ende Februar von einem Mann bedroht worden seien. Dieser habe f\u00fcr das Wochenende eine Party mit \u00bbrechtsgerichteten Leuten\u00ab angek\u00fcndigt und das dies der letzte gemeinsame Tag f\u00fcr die Familie werde."}, {"source": "BerlZ, 14.03.2002", "date": "2002-03-11T00:00:00", "text": "Die deutsch-t\u00fcrkische Familie, die am 10.03.02 angegriffen worden war, wurde erneut attackiert. Ein 22-J\u00e4hriger fuhr mit seinem Auto auf die Mutter und drei ihrer T\u00f6chter zu und bremste kurz vor ihnen, so dass sie zur Seite springen mussten. Sp\u00e4ter fuhr ein 17-J\u00e4hriger mit seinem Motorrad auf sie zu, weshalb sie sich wieder durch einen Sprung zur Seite retten mussten."}, {"source": "TSP, 03.04.2002", "date": "2002-04-01T00:00:00", "text": "Die schon mehrmals angegriffene deutsch-t\u00fcrkische Familie Canaydin wurde erneut attackiert. Eine Gruppe betrunkener junger M\u00e4nner versammelte sich vor ihrem Haus, gr\u00f6lte \u00bbHeil Hitler\u00ab und warf eine Bierflasche gegen das Haus."}, {"source": "ORB-Videotext, 13.05.2002", "date": "2002-05-10T00:00:00", "text": "Ein 18-J\u00e4hriger wurde von vier Rechten geschlagen und bedroht. Hintergrund ist ein TV-Interview, dass das Opfer dem ORB gegeben hatte. Darin hatte er Anfeindungen im Ort gegen eine t\u00fcrkische Familie missbilligt."}]}, {"location": "Beelitz", "n": 2, "lat": 52.23900099999999, "lng": 12.9700563, "incidents": [{"source": "PNN", "date": "2002-06-02T00:00:00", "text": "Ein 18-J\u00e4hriger wurde auf dem Beelitzer Spargelfest mit einem Schlagring auf den Kopf geschlagen, einen 23-J\u00e4hrigen, der schlichtend eingreifen wollte, schlug der Angreifer ebenfalls. Er brach ihm den Ellenbogen, riss den Mann zu Boden und trat auf ihn ein, als dieser bereits bewusstlos war. Eine 21-j\u00e4hrige Frau wurde von einer Frau aus der rechten Angreifergruppe ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "rbb", "date": "2013-01-01T00:00:00", "text": "Am Neujahrsmorgen wird ein Brandanschlag auf die geplante Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Beelitz-Heilst\u00e4tten ver\u00fcbt. Die Polizei geht von einem fremdenfeindlichen Tatmotiv aus."}]}, {"location": "Beeskow", "n": 6, "lat": 52.173734, "lng": 14.2465281, "incidents": [{"source": "Unbekannt", "date": "2000-02-29T00:00:00", "text": "Der afrikanische Asylbewerber Sarif B. wurde am Busbahnhof von zwei Skinheads als \u00bbNigger\u00ab beschimpft und vor ein fahrendes Auto gesto\u00dfen, das ausweichen konnte. Sarif fl\u00fcchtete vor drei weiteren Skinheads in einen Supermarkt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-06-16T00:00:00", "text": "Ein 35-j\u00e4hriger Obdachloser wurde in der Nacht von zwei 19- und 23-j\u00e4hrigen jungen M\u00e4nnern auf einer Parkbank im Stadtpark ausgeraubt und angez\u00fcndet. 35 Prozent seiner Haut verbrannten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-02-19T00:00:00", "text": "Ein 18-j\u00e4hriger linksorientierter Jugendlicher, der einen Aufn\u00e4her gegen Nazis trug, wurde gegen 21:40 Uhr auf der F\u00fcrstenwalder Stra\u00dfe von drei Rechten angegriffen. Die drei 15- bis 17-j\u00e4hrigen Rechten, die zuvor Nazi-Lieder gr\u00f6lten, schlugen den 18-J\u00e4hrigen mit einem Baseballschl\u00e4ger auf den Hinterkopf."}, {"source": "OPP", "date": "2007-04-20T00:00:00", "text": "Zwei dem linken Spektrum zuzuordnende Jugendliche wurden aus einer Gruppe rechter Jugendlicher heraus angegriffen und geschlagen. Als kurz darauf eine weitere Gruppe alternativer Jugendlicher zum Bahnhof kam, wurden diese ebenfalls geschlagen und getreten. Augenzeugen berichteten, dass sich am selben Abend mehrere Gruppen Rechter in der Stadt getroffen h\u00e4tten."}, {"source": "MOZ, 21.08.2007", "date": "2007-08-18T00:00:00", "text": "Eine vietnamesische Familie wurde vor ihrer Haust\u00fcr von zwei M\u00e4nnern angegriffen. Ein 25-J\u00e4hriger schlug den Vater mit der Faust ins Gesicht \nund trat auf den Sohn ein. Weitere Schl\u00e4ge, auch mit einer Flasche, \nkonnte der Vater abwehren. Die einschl\u00e4gig vorbestraften T\u00e4ter konnten \nvon der Polizei festgenommen werden."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-04-11T00:00:00", "text": "Eine Person deutscher Herkunft wird Opfer einer K\u00f6rperverletzung aus rassistischen Motiven. Die Polizei ermittelt zwei Tatverd\u00e4chtige. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}]}, {"location": "Belzig", "n": 16, "lat": 52.14272649999999, "lng": 12.5951797, "incidents": [{"source": "ADN, 08.01.2000", "date": "2000-01-07T00:00:00", "text": "Ein indischer Asylbewerber wurde von zwei 20 und 21 Jahre alten Deutschen in einem Lebensmittelmarkt mehrfach gegen den Kopf geschlagen. Das 28-j\u00e4hrige Opfer musste mit Bluterg\u00fcssen am Kopf ambulant behandelt werden."}, {"source": "BerlZ, 20.03.2000", "date": "2000-03-18T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von Kosovo-Albanern wurde von drei Deutschen im Alter von 14 und 16 Jahren unter \u00bbAusl\u00e4nder Raus\u00ab-Rufen angegriffen."}, {"source": "BerlZ, 09.05.2000; Opferperspektive", "date": "2000-05-07T00:00:00", "text": "Auf die Wohnung der vietnamesischen Familie Nguyen wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Die Opfer entgingen dem Flammentod. Sechs Tatverd\u00e4chtige aus der rechten Szene wurden festgenommen."}, {"source": "BerlZ, 27.05.2002", "date": "2002-05-26T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von zehn Russlanddeutschen wurde von einem 22-J\u00e4hrigen als \u00bbSchei\u00df-Russen\u00ab angep\u00f6belt und mit einem Messer bedroht."}, {"source": "MAZ, 06.10.2003", "date": "2003-10-05T00:00:00", "text": "Auf das Info-Caf\u00e9 \u00bbDer Winkel\u00ab wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Eine Folie am linken Schaufenster wurde entz\u00fcndet. Eine Passantin verhinderte einen weiteren Schaden."}, {"source": "Inforiot, 07.04.2004", "date": "2004-03-26T00:00:00", "text": "Vier linksgerichtete Jugendliche wurden beim Verlassen der Diskothek \u00bbFlash\u00ab von einer Gruppe von etwa 20 Rechten angep\u00f6belt und t\u00e4tlich angegriffen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-05-23T00:00:00", "text": "Kurz nach Mitternacht wurde ein alternativer Jugendlicher von zwei Rechten in und vor der Diskothek \u00bbFlash\u00ab angegriffen. Die T\u00e4ter schlugen den 16-J\u00e4hrigen ins Gesicht und warfen einen Feldstein auf sein Knie."}, {"source": "MAZ, 29.11.2004", "date": "2004-11-28T00:00:00", "text": "In der Nacht zu Sonntag wurde mit einer Flasche eine Scheibe des Infocaf\u00e9s eingeschlagen."}, {"source": "MAZ, 02.06.2005", "date": "2005-06-01T00:00:00", "text": "F\u00fcnf Jugendliche zwischen 13 und 17 Jahren wurden am Busbahnhof von zwei Rechten geschlagen. Die T\u00e4ter br\u00fcllten dabei rechte Parolen."}, {"source": "OPP", "date": "2007-04-26T00:00:00", "text": "Nach einer abgesagten Nazidemo anl\u00e4sslich des Geburtstages von Rudolf \nHess beschimpften und attackierten Rechte sowie einige Punks eine Gruppe \nvon Antifaschisten. Einige der Linken wurden durch Schl\u00e4ge leicht \nverletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2007-06-15T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es wurde \nein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Maz, PNN vom 12.11.2010", "date": "2010-11-10T00:00:00", "text": "Unbekannte warfen die Schaufenster des Infocaf\u00e9s ein und schmierten an \ndie Hausfassade ein gro\u00dfes Hakenkreuz. Einige Tage zuvor war der im \nOktober gepflanzte \u00bbBaum der Gleichheit\u00ab abgeknickt und der Gedenkstein \nf\u00fcr den infolge eines rassistischen Angriffs gestorbenen Belail Baylal \ngesch\u00e4ndet worden. Die T\u00e4ter hinterlie\u00dfen rechte Aufkleber."}, {"source": "OPP; MAZ; IW", "date": "2010-11-15T00:00:00", "text": "Eine Kenianerin wurde von jungen M\u00e4nnern mit den Worten \u00bbWir kriegen \neuch hier alle raus\u00ab bedroht. Anschlie\u00dfend wurde die Frau zu Boden \ngesto\u00dfen und gew\u00fcrgt. Als sie sich wehrte, trat und schlug ihr einer der \nAngreifer ins Gesicht."}, {"source": "OPP, LKA", "date": "2011-12-12T00:00:00", "text": "Nachdem zwei M\u00e4nner am sp\u00e4ten Nachmittag in einem Infocafe G\u00e4ste beschimpften und der R\u00e4umlichkeiten verwiesen wurden, beleidigten sie vor der T\u00fcr einen kamerunischen Fl\u00fcchtling rassistisch und schlugen ihn mit einer Glasflasche."}, {"source": "OPP, MAZ", "date": "2012-03-22T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde ein 44-j\u00e4hriger Kameruner in der N\u00e4he des Schwimmbades rassistisch beleidigt und mit einer abgebrochenen Flasche bedroht."}, {"source": "PNN, OPP", "date": "2014-05-25T00:00:00", "text": "Am Wahlsonntag wird am Rande einer NPD-Wahlparty ein Fotojournalist von dem NPD-Kandidaten, f\u00fcr die Stadtverordnetenversammlung Bad Belzig und f\u00fcr den Kreistag Potsdam Mittelmark, Pascal Stolle angegriffen. Der Fotograf war zuvor von dem NPD-Funktion\u00e4r mehrfach auf dessen Grundst\u00fcck eingeladen worden, um sich auf dem Fest umzuschauen. Als der Fotograf vor der Toreinfahrt fragt, ob er auch Fotos von der Veranstaltung machen k\u00f6nne, lehnt Stolle dies vehement ab, redet sich in Rage und wird deutlich aggressiver. Schlie\u00dflich versetzt er dem Fotojournalisten einen Schlag in den Nacken."}]}, {"location": "Berkholz bei Schwedt", "n": 1, "lat": 53.0569673, "lng": 14.2115757, "incidents": [{"source": "Nordkurier, MoPo, BerlZ, 09.01.2001", "date": "2001-01-07T00:00:00", "text": "Ein 18-J\u00e4hriger wurde von einer Gruppe von 14 Rechtsextremen, die sich vor dem Haus seiner Eltern versammelt hatten, mit Schl\u00e4gen bedroht, wenn er nicht mit seinen Freunden zur Bushaltestelle komme, um eine Sache vom Vortag zu \u00bbkl\u00e4ren\u00ab. Am Vortag war es zwischen ihm und dem R\u00e4delsf\u00fchrer der Gruppe zu einer Schl\u00e4gerei gekommen, bei der der 18-J\u00e4hrige verletzt worden war."}]}, {"location": "Bernau bei Berlin", "n": 36, "lat": 52.666667, "lng": 13.583056, "incidents": [{"source": "FR, 09.02.2000", "date": "2000-02-06T00:00:00", "text": "Der 24-j\u00e4hrige Kay Sch. wurde von zwei bis drei T\u00e4tern vor dem Bahnhof von einem Imbissstand weggezogen und mehrfach ins Gesicht geschlagen. Nach Angaben eines Zeugen hatten die Schl\u00e4ger vermutet, dass ihr Opfer Ausl\u00e4nder sei. Erst als sich der Zeuge einmischte und glaubhaft machte, dass der Mann Deutscher sei, lie\u00dfen die T\u00e4ter von ihm ab. Der 24-J\u00e4hrige wurde mit einem Kieferbruch ins Krankenhaus gebracht und dort station\u00e4r behandelt."}, {"source": "KBORG Bernau", "date": "2000-03-13T00:00:00", "text": "Ein 14-J\u00e4hriger wurde von \u00e4lteren Jugendlichen mit einer Kette gew\u00fcrgt, da er trotz mehrmaliger Aufforderung und Drohungen gegen seine Person einen \u00bbGegen Nazis\u00ab \u2013Aufn\u00e4her nicht von seiner Jacke entfernen wollte."}, {"source": "MOZ", "date": "2000-03-16T00:00:00", "text": "Eine Schulklasse aus Berlin, darunter persische und polnische Mitsch\u00fclerInnen, wurde am Henkerhaus von einer Gruppe rassistischer Jugendlicher angep\u00f6belt, geschubst und getreten."}, {"source": "BORG Bernau", "date": "2000-04-02T00:00:00", "text": "Gegen 1 Uhr nachts wurde ein Pakistani auf dem Fahrrad von vier bis f\u00fcnf Deutschen als \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab und \u00bbKanacke\u00ab beschimpft und bedroht. Er lie\u00df sein Fahrrad liegen und rannte davon. Das Fahrrad wurde zerst\u00f6rt."}, {"source": "ORB-Videotext, 08.10.2000", "date": "2000-10-07T00:00:00", "text": "Auf ein indisches Spezialit\u00e4tenrestaurant wurde ein Anschlag ver\u00fcbt. Ein 19-j\u00e4hriger Jugendlicher aus der rechten Szene soll eine Fensterscheibe des Lokals eingeschlagen und mit einer Schreckschusspitole mehrere Sch\u00fcsse in die Luft abgegeben haben."}, {"source": "Berliner Zeitung, Ticker, 14.11.2000", "date": "2000-11-13T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger farbiger Kolumbianer wurde von drei Rechtsextremen im Bahnhofsgeb\u00e4ude angegriffen. Er war zun\u00e4chst geschubst und dann am Kragen gepackt worden. Nach dem Zeigen des Hitlergru\u00dfes lie\u00dfen die T\u00e4ter von ihrem Opfer ab und entfernten sich."}, {"source": "PM der KBORG Bernau, 26.01.2001", "date": "2001-01-16T00:00:00", "text": "Der 22-j\u00e4hrige Thilo R. wurde von f\u00fcnf rechtsextremen M\u00e4nnern vier Stunden lang gequ\u00e4lt und dann mit Benzin \u00fcbersch\u00fcttet und angez\u00fcndet. Thilo R. \u00fcberlebte schwer verletzt."}, {"source": "MoPo, 20.07.2001", "date": "2001-07-19T00:00:00", "text": "Ein Rollstuhlfahrer libanesischer Herkunft wurde angegriffen. Ein Unbekannter beschimpfte den beinamputierten Libanesen auf offener Stra\u00dfe und trat mit dem Fu\u00df gegen dessen linke Beinprothese und in Richtung Gesicht. Das Opfer blieb unverletzt."}, {"source": "MoPo, 17.09.2001", "date": "2001-09-15T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Deutscher t\u00fcrkischer Abstammung wurde in der S-Bahn von zwei M\u00e4dchen getreten und an der Flucht gehindert. Dann kamen drei 18- bis 19-j\u00e4hrige M\u00e4nner dazu, von denen einer auf das Opfer einschlug. Der 16-J\u00e4hrige erlitt eine Prellung am Brustkorb und wurde ambulant behandelt."}, {"source": "BerlZ, 06.03.2002", "date": "2002-03-05T00:00:00", "text": "Ein zw\u00f6lfj\u00e4hriges afghanisches M\u00e4dchen wurde von zwei 13- und 14-j\u00e4hrigen Br\u00fcdern rassistisch beschimpft, geschlagen und getreten. Es erlitt leichte Verletzungen."}, {"source": "KBORG", "date": "2002-08-17T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger Grieche in Begleitung einer 19-j\u00e4hrigen Deutschen wurde von f\u00fcnf Rechten auf der Stra\u00dfe nach seiner Nationalit\u00e4t gefragt. Dann skandierten sie \u00bbDeutschland den Deutschen\u00ab und schubsten den Mann so, dass er hinfiel und sich leicht verletzte."}, {"source": "KBORG", "date": "2002-12-30T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriges linksorientiertes M\u00e4dchen wurde in der S-Bahn von vier Neonazis \u00fcberfallen. Die Angreifer verletzten sie mit einem Schlag gegen die Augenbraue, hielten ihr Messer an den Hals und ritzten ihr ein Hakenkreuz auf den Bauch."}, {"source": "MOZ, 22.03.2003", "date": "2003-03-20T00:00:00", "text": "Ein 13-j\u00e4hriger dunkelh\u00e4utiger Sch\u00fcler wurde von Mitsch\u00fclern mit den Worten \u00bbGeh zur\u00fcck in dein Land\u00ab an den Haaren gezogen und gegen den Oberk\u00f6rper getreten."}, {"source": "MoPo, 17.06.2003; taz, 17.06.2003", "date": "2003-06-14T00:00:00", "text": "Ein etwa 12-j\u00e4hriger Russlanddeutscher wurde auf dem Bahnhof von drei Rechten im Alter von 16, 21 und 22 Jahren zu Boden gerissen, mit F\u00e4usten ins Gesicht geschlagen und mit stahlkappenbewehrten Springerstiefeln in den Bauch getreten. Die Rechten hatten mit dem Ruf \u00bbRussen raus\u00ab Jagd auf eine Gruppe Russlanddeutscher gemacht."}, {"source": "MOZ, 09.07.2003", "date": "2003-07-08T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Berufssch\u00fcler, darunter ein Dunkelh\u00e4utiger, wurde auf dem Weg zum Bahnhof von Rechten angep\u00f6belt und t\u00e4tlich angegriffen."}, {"source": "MOZ, 21.07.2004", "date": "2004-07-19T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von sechs alternativ orientierten Jugendlichen wurde in den sp\u00e4ten Abendstunden im Stadtpark von zwei M\u00e4nnern rassistisch beschimpft und geschlagen."}, {"source": "DJB e.V.", "date": "2005-01-23T00:00:00", "text": "Auf den alternativen Jugendclub \u00bbDosto\u00ab wurde ein Sprengstoffanschlag ver\u00fcbt. Gegen 1:40 Uhr explodierte ein selbst gebastelter Sprengsatz an einem Fenster des Clubs und riss dieses heraus. Glassplitter flogen bis zu 20 Meter umher, verletzten jedoch keinen der anwesenden G\u00e4ste."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-06-12T00:00:00", "text": "Mit einem Luftdruckgewehr wurde auf die Scheibe eines Imbisses in Bernau geschossen."}, {"source": "Kontakt- und Beratungsstelle Bernau, 05.09.2005", "date": "2005-09-03T00:00:00", "text": "Ein 18-j\u00e4hriger Skater wurde in der Nacht auf dem Markplatz von einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe Rechter verfolgt, in den R\u00fccken getreten und geschlagen. Er erlitt einen Nasenbeinbruch."}, {"source": "MOZ, 18.02.06", "date": "2006-01-12T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger alternativer Sch\u00fcler wurde in der S-Bahn nach Berlin von einer Gruppe 20- bis 25-j\u00e4hriger Rechter angep\u00f6belt und bedroht, dann von einem geschlagen, an den Haaren gezerrt und getreten. Das Opfer erlitt unter anderem einen Nasenbeinbruch und eine Platzwunde am Kopf."}, {"source": "Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-11-18T00:00:00", "text": "Auf der R\u00fcckfahrt von der Demonstration gegen das Heldengedenken in Seelow wurden am Abend mehrere Antifaschisten am Bahnhof Bernau von einer Gruppe Rechtsextremer beleidigt, geschubst und mit St\u00f6cken bedroht bzw. angegriffen. Die Rechtsextremisten hatten vorher, genau wie die Gegendemonstranten, den Regionalzug aus Seelow verlassen und wollten vermutlich in die S-Bahn Richtung Berlin umsteigen. Bei dem Angriff wurde niemand verletzt."}, {"source": "ddp, 21.08.2007", "date": "2007-08-19T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger Deutscht\u00fcrke wurde vor einer Diskothek von Jugendlichen angegriffen und schwer verletzt. Dem Angriff ging ein Streit voraus, bei \ndem der der Betroffene rassistisch beschimpft wurde. Das Opfer erlitt \neinen Nasenbein- und einen Jochbeinbruch."}, {"source": "BORG; OPP", "date": "2008-09-21T00:00:00", "text": "Zwei alkoholisierte M\u00e4nner drohten einen Reisenden in der S-Bahn, den sie f\u00fcr einen \u00bbT\u00fcrken\u00ab hielten, ihn aus dem Zug zu werfen. Dem Bedrohten gelang es, einen der M\u00e4nner von seiner deutschen Herkunft zu \u00fcberzeugen. Dieser hielt daraufhin seinen Kumpanen zur\u00fcck, der unter anderem \u00e4u\u00dferte: \u00bbEuch muss man allen gegen den Sch\u00e4del treten, wie Ihr es mit unseren Rentnern macht\u00ab."}, {"source": "LKA; OPP", "date": "2009-04-09T00:00:00", "text": "Im Stadtpark wurden aus einer Gruppe Rechtsextremer heraus einige alternative Jugendliche angegriffen. Einem der Opfer wurde dabei ein Finger gebrochen, ein anderer erlitt eine Platzwunde am Auge. Vor dem Angriff hatte es gegenseitige Beschimpfungen gegeben. Es konnten \nzwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt werden."}, {"source": "BOrG Bernau", "date": "2010-11-09T00:00:00", "text": "Zwei jugendliche M\u00e4nner riefen an einem Hausdurchgang \u00bbJuden raus\u00ab zu \neiner 40-J\u00e4hrigen. Als sich ihr 15-j\u00e4hriger Sohn sch\u00fctzend vor sie \nstellte, schlugen ihm die Angreifer zweimal in den Bauch."}, {"source": "LKA", "date": "2011-03-25T00:00:00", "text": "Ein griechischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrliche K\u00f6rperverletzung. Es konnte kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Borg, Polizei, Antifa, OPP", "date": "2011-03-26T00:00:00", "text": "Die Scheiben der J\u00fcdischen Gemeinde in Bernau wurden in der Nacht eingeworfen \nund besch\u00e4digt. Die T\u00e4ter hinterlie\u00dfen ein eingeritztes Hakenkreuz am \nBriefkasten."}, {"source": "Dosto", "date": "2012-06-08T00:00:00", "text": "Bei einem Volksfest provozierten mehrere Neonazis an einem Getr\u00e4nkestand des Jugendklubs Dosto. Einer der Rechten riss eine Fahne vom Stand herunter. Anschlie\u00dfend schlug der Angreifer einen Jugendlichen, dessen Brille zu Boden fiel und zerbrach."}, {"source": "Dosto", "date": "2012-06-10T00:00:00", "text": "Bei einem Volksfest betrieb der Jugendklub Dosto einen Getr\u00e4nkestand. Nach einigen Vorf\u00e4llen an den Vortagen kam am letzten Tag des Festes erneut ein Neonazi an den Stand. Er verlangte ein Bier, was ihm verwehrt wurde. Daraufhin beschimpfte er die Jugendlichen und \nspuckte einem M\u00e4dchen ins Gesicht."}, {"source": "DOSTO", "date": "2012-07-15T00:00:00", "text": "Der Jugendtreff DOSTO wurde \u00fcber Nacht angegriffen. Dabei wurde ein Holzpavillon und der Bus besch\u00e4digt sowie eine Feuertonne geklaut. Die T\u00e4ter hinterlie\u00dfen Flugbl\u00e4tter der NPD."}, {"source": "LR", "date": "2012-09-25T00:00:00", "text": "Am Bahnhofsplatz schlugen drei M\u00e4nner auf mindestens eine Person ein. Anschlie\u00dfend skandierten sie rechte Parolen und zwangen weitere Personen mit Gewalt zur Herausgabe von Geld und Zigaretten."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-04-18T00:00:00", "text": "In den Mittagsstunden wird ein Bernauer thail\u00e4ndischer Herkunft zuerst beleidigt und dann k\u00f6rperlich attackiert. Bei dem rassistisch motivierten Angriff wird er an der Hand verletzt."}, {"source": "Antifa Bernau", "date": "2013-06-08T00:00:00", "text": "W\u00e4hrend des Bernauer Hussitenfest kommt es zur Bel\u00e4stigung und Bedrohung alternativer Jugendlicher. Etwa acht Bernauer und Berliner Neonazis n\u00e4hern sich einem Getr\u00e4nkestand. Einer der Neonazis fotografiert die dort anwesenden G\u00e4ste ab, w\u00e4hrend ein weiterer Neonazis die Anwesenden bedroht."}, {"source": "Unbekannt", "date": "2014-02-13T00:00:00", "text": "In den Abendstunden wird ein 47-j\u00e4hriger Bernauer kenianischer Herkunft auf dem \u00f6rtlichen Busbahnhof verbal attackiert und mit einer Flasche beworfen, welche gl\u00fccklicherweise ihr Ziel verfehlt. Ein polizeibekannter 25-J\u00e4hriger wird als Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "Internetwache", "date": "2014-03-26T00:00:00", "text": "Ein 17-J\u00e4hriger arabischer Herkunft wird in einer Jugendwohneinrichtung von einem 18-j\u00e4hrigen Bernauer rassistisch beleidigt, mit einem Messer beworfen und in ein Zimmer eingeschlossen. Gegen den einschl\u00e4gig bekannten T\u00e4ter wird drei Tage sp\u00e4ter vom zust\u00e4ndigen Amtsrichter Untersuchungshaft angeordnet."}, {"source": "BORG, OPP", "date": "2014-11-22T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend treffen zwei Jugendliche kenianischer Herkunft auf einen alkoholisierten Deutschen. Dieser will ihnen ihren Fu\u00dfball entwenden, als dies nicht gelingt, bedroht er sie mit einem Messer. Die Jungen rennen weg und werden vom T\u00e4ter verfolgt, wobei er sie anp\u00f6belt und rassistisch beleidigt. Beiden gelingt die Flucht. Die Polizei kann den T\u00e4ter sp\u00e4ter im Stadtgebiet feststellen."}]}, {"location": "Biesenthal", "n": 2, "lat": 52.7612462, "lng": 13.6443308, "incidents": [{"source": "OPP; BerlZ, 23.05.2002", "date": "2002-05-21T00:00:00", "text": "Vier vietnamesische Asylbewerber wurden von mehreren M\u00e4nnern \u00fcberfallen. Drei konnten entkommen, ein 19-J\u00e4hriger wurde eingeholt und \u00fcber einen Zeitraum von etwa 45 Minuten misshandelt. Die T\u00e4ter zwangen ihn, sich hinzulegen, wieder aufzustehen und wie ein Hund am Boden zu kriechen. Dann sprang ein Mann mit voller Wucht auf seinen R\u00fccken, er wurde gegen den Kopf getreten. Dann drohte man ihm, man werde seine Genitalien mit einem Messer abschneiden und sein Gesicht zerschneiden. Das Opfer wurde bewusstlos."}, {"source": "MOZ, Niederbarnim-Echo, 06.09.2003", "date": "2003-08-31T00:00:00", "text": "Rechtsextreme Jugendliche haben zum neunten Mal innerhalb eines Jahres das Gesch\u00e4ft einer Vietnamesin in Biesenthal angegriffen. Dabei zerschlug ein glatzk\u00f6pfiger Mann mit einem Stein die Scheibe. Eine Clique von sechs bis acht Rechtsextremen, darunter der Steinewerfer, skandierten zudem in der Innenstadt \u00bbSieg-Heil\u00ab-Rufe."}]}, {"location": "Birkenwerder", "n": 1, "lat": 52.6910604, "lng": 13.2783281, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2014-04-18T00:00:00", "text": "Ein D\u00f6nerladenbesitzer wird von mehreren T\u00e4tern rassistisch beleidigt. Dann schlagen und treten sie auf den 47-J\u00e4hrigen ein."}]}, {"location": "Blankenfelde-Mahlow", "n": 13, "lat": 52.3480918, "lng": 13.4036096, "incidents": [{"source": "taz, 05.08.2000", "date": "2000-08-03T00:00:00", "text": "Zwei t\u00fcrkischst\u00e4mmige Br\u00fcder, deren Familie seit zwei Jahren in Mahlow wohnt, wurden von einem dorfbekannten Neonazi beschimpft und verfolgt. Die Opfer konnten entkommen."}, {"source": "Berliner Zeitung, 18.08.2000", "date": "2000-08-17T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Angolaner, der bei der Deutschen Bahn AG als Reinigungskraft arbeitet, wurde um 4 Uhr nachts am S-Bahnhof Mahlow von sieben rechten Jugendlichen mit den Worten \u00bbDu hast keinen Platz in Deutschland\u00ab beschimpft. Danach schlug ihn einer der T\u00e4ter mit der Faust auf den Kopf und trat ihn gegen Arme und Beine. Sechs andere, darunter ein M\u00e4dchen, standen dabei und beschimpften ihn. Dieser wehrte sich, wobei ihm ein Ring aus dem Ohr gerissen wurde. Danach konnte er fl\u00fcchten und sich verstecken, bis die T\u00e4ter mit der S-Bahn abgefahren waren. Kurze Zeit sp\u00e4ter wurde er in Blankenfelde von zwei der rechten Jugendlichen erneut angegriffen."}, {"source": "VS-Bericht Brandenburg 2001", "date": "2001-01-31T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Das Fenster des Imbisswagens wurde von einer Brandflasche durchschlagen, der Brandsatz z\u00fcndete jedoch nicht."}, {"source": "BerlZ, 23.08.2001; taz, 01.09.2001", "date": "2001-08-09T00:00:00", "text": "Der 61-j\u00e4hrige Obdachlose Dieter Manzke wurde von f\u00fcnf jungen M\u00e4nnern zu Tode gepr\u00fcgelt und getreten. Laut Staatanwaltschaft sei das Tatmotiv gewesen, ihn aus einem Bungalow, in dem er seit einiger Zeit \u00fcbernachtete, zu vertreiben. Zumindest einer der T\u00e4ter soll Kontakte zur rechten Szene gehabt haben."}, {"source": "MoPo, 10.12.2003", "date": "2003-12-06T00:00:00", "text": "Ein 27-j\u00e4hriger Russlanddeutscher wurde vor der Bahnhofsgastst\u00e4tte von vier Rechten im Alter von 16 bis 20 Jahren zusammengetreten, bis er das Bewusstein verlor. Dann wurde er ausgeraubt. Am n\u00e4chsten Tag verschlechterte sich der Gesundheitszustand des Opfers lebensbedrohlich, weil sich eine gebrochene Rippe in die Lunge gebohrt hatte."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-05-17T00:00:00", "text": "Ein 35-j\u00e4hriger Behinderter wurde auf dem Bahnhofsvorplatz angep\u00f6belt und getreten. Die T\u00e4ter zeigten den Hitlergru\u00df und \u00e4u\u00dferten ausl\u00e4nderfeindliche bzw. gegen Behinderte gerichtete Parolen."}, {"source": "OPP", "date": "2006-01-21T00:00:00", "text": "Ein Punk wurde gegen 6 Uhr von drei Rechten in der N\u00e4he des Bahnhofs umringt, mit \u00bbSchei\u00df Punk\u00ab beschimpft, ins Gesicht geschlagen und getreten."}, {"source": "Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-03-25T00:00:00", "text": "Ein linker Jugendlicher wurde gegen 19.30 Uhr auf dem Regionalbahnsteig von sechs vermummten Rechten angegriffen. Das Opfer wurde geschlagen und auf die Gleise geworfen, wo die T\u00e4ter weiter auf ihn eintraten. Er erlitt leichte Verletzungen."}, {"source": "rbb, 04.11.06", "date": "2006-11-04T00:00:00", "text": "Eine Journalistin wurde von Neonazis angegriffen. Sie und ihr Fernsehteam hatten Aufnahmen einer Versammlung der neonationalsozialistischen \u00bbHeimattreuen Deutschen Jugend\u00ab im Gasthof \u00bbZur Eiche\u00ab gemacht, als sie von vier Neonazis bis in einen Supermarkt verfolgt. Dort schubsten die Neonazis die Journalistin mehrmals zu Boden und schlugen ihr ins Gesicht. Auch der Kameramann wurde geschlagen und gew\u00fcrgt."}, {"source": "AATF, 18.12.06", "date": "2006-12-17T00:00:00", "text": "Ein Punk wurde am S-Bahnhof von einem vermummten Neonazi aus einer Gruppe von weiteren sieben bis neun Neonazis heraus angegriffen. Er wurde geschlagen und mehrmals gegen den Kopf getreten."}, {"source": "LKA", "date": "2007-02-16T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u201cgegen sonstige politische Gegner\u201d richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-12-20T00:00:00", "text": "Eine aus der T\u00fcrkei stammende Person wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2008-04-20T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden wurde ein D\u00f6nerimbiss am Bahnhof durch einen Brandanschlag zerst\u00f6rt. An einem \nbenachbarten asiatischen Imbiss wurde ebenfalls ein Feuer gelegt, das wieder erlosch. T\u00e4ter wurden bislang \nnicht ermittelt, auch die Motive sind nicht bekannt."}]}, {"location": "Bliesdorf", "n": 1, "lat": 52.69308909999999, "lng": 14.1588173, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2011-07-29T00:00:00", "text": "Ein polnischer Staatsb\u00fcrger wird aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Bloischdorf", "n": 1, "lat": 51.5892823, "lng": 14.4822579, "incidents": [{"source": "Unbekannt", "date": "2003-11-15T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger nicht-rechter Jugendlicher wurde in einem Jugendclub von Rechten angegriffen und verletzt."}]}, {"location": "Blumberg", "n": 2, "lat": 52.602778, "lng": 13.617778, "incidents": [{"source": "MAZ, 06.09.06", "date": "2006-09-04T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Abend drangen zwei junge M\u00e4nner auf das Grundst\u00fcck einer \nindischen Familie, beschimpften die Eigent\u00fcmerin mit den Worten \u201cSchei\u00df \nAusl\u00e4nder\u201d. Als die Frau in das Wohnhaus fl\u00fcchtete und sich dort \nversteckte, folgten die T\u00e4ter ihr und versuchten einzudringen. Als dies \nnicht gelang zerst\u00f6rten sie mehrere Pflanzen und warfen die M\u00fclltonne um."}, {"source": "MAZ, 06.09.06", "date": "2006-09-04T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Abend drangen zwei junge M\u00e4nner auf das Grundst\u00fcck einer \nindischen Familie, beschimpften die Eigent\u00fcmerin mit den Worten \u201cSchei\u00df \nAusl\u00e4nder\u201d. Als die Frau in das Wohnhaus fl\u00fcchtete und sich dort \nversteckte, folgten die T\u00e4ter ihr und versuchten einzudringen. Als dies \nnicht gelang zerst\u00f6rten sie mehrere Pflanzen und warfen die M\u00fclltonne um."}]}, {"location": "Blumenthal", "n": 1, "lat": 53.076964, "lng": 12.339163, "incidents": [{"source": "Leipziger Volkszeitung, 24.05.2004", "date": "2004-05-22T00:00:00", "text": "Vier Volleyballer des SV Naundorf bei Oschatz wurden verletzt, als eine 15-k\u00f6pfige Gruppe Rechter den Sportlerball \u00fcberfiel."}]}, {"location": "Bl\u00f6nsdorf", "n": 1, "lat": 51.95863809999999, "lng": 12.8833463, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2005-04-16T00:00:00", "text": "Eine junge Frau wurde als \u00bbZeckenschlampe\u00ab beschimpft und bedroht, konnte aber fl\u00fcchten. Zwei ihrer Begleiter wurden von sieben Rechten geschlagen."}]}, {"location": "Boitzenburg", "n": 3, "lat": 53.27323070000001, "lng": 13.6098836, "incidents": [{"source": "Unbekannt", "date": "2000-12-02T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Jugendlicher, dessen Eltern 1983 als Russlanddeutsche \u00fcbersiedelten, wurde von einem gleichaltrigen Deutschen angegriffen, getreten und geschlagen."}, {"source": "TSP, 02.01.2001", "date": "2001-01-01T00:00:00", "text": "Zwei Aussiedler wurden von einer Gruppe von bis zu 15 Jugendlichen attackiert. Zun\u00e4chst wurde ein 17-J\u00e4hriger als \u00bbRussenschwein\u00ab beschimpft und zu Boden geschlagen, als er die T\u00fcr der elterlichen Wohnung \u00f6ffnete. Mehrere Angreifer traten dann dem jungen Aussiedler ins Gesicht. Als der Vater des Opfers eingriff, wurde er ebenfalls geschlagen."}, {"source": "LKA", "date": "2008-01-01T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Borgsdorf", "n": 3, "lat": 52.715, "lng": 13.271111, "incidents": [{"source": "Internetwache, 02.04.2007, OPP", "date": "2007-03-30T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde eine 20-k\u00f6pfige Gruppe alternativer Jugendlicher am Hubertussee von bekannten Rechten mit den Worten \u00bbIhr Dreckspunks, verpisst euch!\u00ab angep\u00f6belt. Einer der T\u00e4ter schoss mit eine Schreckschusspistole zun\u00e4chst mehrfach in die Luft und feuerte dann gezielt auf eine Person, die unverletzt blieb."}, {"source": "IW, 13.5.2008", "date": "2008-05-10T00:00:00", "text": "Etwa 30 Jugendliche, die am Bernsteinsee (sogen. Autobahnsee) feierten, wurden am fr\u00fchen Abend von ungef\u00e4hr 10 Personen, die nach dem \u00e4u\u00dferen Erscheinungsbild zur rechten Szene geh\u00f6ren, angegriffen. Vier Jugendliche mussten im Krankenhaus versorgt werden. Gegen einen 19-j\u00e4hrigen Rechten wurde Haftbefehl erlassen."}, {"source": "LKA, OPP", "date": "2010-05-16T00:00:00", "text": "In der S-Bahn wurde ein schwarzer Deutscher gegen 18 Uhr von f\u00fcnf bis sieben M\u00e4nnern aus der rechten Szene angegriffen und verletzt. Die Gruppe war bereits in Oranienburg eingestiegen und \nbedr\u00e4ngte den Mann sofort, dabei beschimpften sie ihn rassistisch und \nschlugen und traten anschlie\u00dfend auf ihn ein. Keiner der Mitfahrenden kam ihm zu Hilfe. In Borgsdorf konnte der Mann fl\u00fcchten und verst\u00e4ndigte die Polizei."}]}, {"location": "Brand", "n": 1, "lat": 52.036388, "lng": 13.746667, "incidents": [{"source": "MOZ, 30.08.2005", "date": "2005-08-27T00:00:00", "text": "Ein 27-j\u00e4hriger Inder wurde gegen 5:30 Uhr auf dem Bahnhof von zwei rechten Skinheads geschlagen, die Gleise entlang verfolgt und getreten."}]}, {"location": "Brandenburg an der Havel", "n": 20, "lat": 52.4125287, "lng": 12.5316444, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2002-02-01T00:00:00", "text": "Ein 45-j\u00e4hriger Sudanese wurde gegen 16 Uhr im Stadtteil Hohenst\u00fccken von f\u00fcnf Rechtsextremen rassistisch angep\u00f6belt und umgesto\u00dfen, wobei er sich einen Knochenbruch zuzog. Dann trat ein rechtsextremes M\u00e4dchen den am Boden Liegenden. Das Opfer musste ambulant im Krankenhaus behandelt werden."}, {"source": "MAZ, 08.07.2003", "date": "2003-07-07T00:00:00", "text": "Gegen 22:20 Uhr wurden von sechs bis acht M\u00e4nnern vor dem Asylbewerberheim rassistische Parolen gerufen und dann gegen eine Au\u00dfenwand Steine und in ein offenes Fenster ein Blitzknaller geworfen. Verletzt wurde niemand."}, {"source": "MOZ, 19.07.2004", "date": "2004-07-18T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kenia wurde gegen 5:10 Uhr an einer Bushaltestelle vor der Diskothek \u00bbPiephahn\u00ab von zwei M\u00e4nnern angegriffen. Einer der Angreifer stach den Kenianer mit einer abgebrochenen Flasche in den Hals. Zwei Frauen griffen ein."}, {"source": "OPP", "date": "2005-03-05T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kamerun wurde in der Diskothek \u00bbManhattan\u00ab von einer Frau und einem Mann rassistisch beschimpft, ins Gesicht geschlagen und mit einem Glas am Auge verletzt."}, {"source": "MAZ, 29.03.2005", "date": "2005-03-25T00:00:00", "text": "Auf einen Imbisswagen in der Werner-Seelenbinder-Stra\u00dfe wurde gegen 1:30 Uhr ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "LKA", "date": "2006-07-21T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer antisemitisch motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "MAZ, 19.06.2007", "date": "2007-06-15T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Sch\u00fcler wurde nach einer offiziellen Schulabschlussparty am Rande eines Badesees im Wasser sitzend aufgefunden. Unbekannte hatten auf seinen K\u00f6rper Hakenkreuze, SS-Runen, die Zahl 88 und \u00bbHIV-positiv\u00ab geschmiert. Er wurde wegen Unterk\u00fchlung ins Krankenhaus eingeliefert."}, {"source": "OPP", "date": "2008-05-01T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde aus einer Gruppe von Rechtsextremisten angegriffen und geschlagen. Sein Begleiter wurde mit einem Messer daran  gehindert einzugreifen.  Quelle: OPP"}, {"source": "OPP", "date": "2008-05-29T00:00:00", "text": "Ein pakistanischer Asylbewerber wurde am sp\u00e4ten Abend vor dem Fl\u00fcchtlingsheim ohne Vorwarnung von hinten angegriffen und mit einem Gegenstand mehrfach auf den Kopf geschlagen. \ufeffDer T\u00e4ter rief dabei \nunter anderem \u00bbSchwein, verschwinde von hier!\u00ab Der 44-j\u00e4hrige Fl\u00fcchtling \nerlitt schwere Verletzungen."}, {"source": "MAZ, 17.6.2008", "date": "2008-06-16T00:00:00", "text": "Nach dem ein 44-J\u00e4hriger in einem Restaurant nationalsozialistische Parolen gerufen hatte, griff ein Mann ein, um dies zu unterbinden. Bei der entstehenden Auseinandersetzung wurde der Eingreifende durch einen Faustschlag ins Gesicht verletzt."}, {"source": "MAZ, 29.7.2007", "date": "2008-07-25T00:00:00", "text": "Zwei afrodeutsche Jugendliche wurden von Rechten rassistisch beleidigt und ins Gesicht geschlagen. Die T\u00e4ter konnten unerkannt entkommen."}, {"source": "IW, 28.5.2010; OPP", "date": "2010-05-26T00:00:00", "text": "Auf offener Stra\u00dfe wurde ein 15-j\u00e4hriger Iraker von mehreren Jugendlichen aus rassistischen Motiven angegriffen und schwer verletzt. Er musste mehrere Tage station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "Polizei, LKA", "date": "2011-09-18T00:00:00", "text": "Eine Person wurde von seinem Gartennachbar aufgrund seiner gleichgeschlechtlichen Partnerschaft mit einem Baseballschl\u00e4ger angegriffen und leicht verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2011-11-22T00:00:00", "text": "Ein afghanischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer \neiner K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "Antifa", "date": "2012-03-07T00:00:00", "text": "Am Vormittag wurde in der Altstadt ein Aktivist der Linksjugend ['solid] von einem Neonazi attackiert. Der Angreifer schlug dem 24-J\u00e4hrigen ins Gesicht und spr\u00fchte dem Betroffenen Reizgas in die Augen."}, {"source": "OPP", "date": "2012-03-23T00:00:00", "text": "Drei junge M\u00e4nner gerieten am Abend in einen Streit mit mehreren Neonazis \u00fcber deren Gesinnung. Die Rechten griffen schlie\u00dflich mit Teleskop-Schlagst\u00f6cken an. Zwei der Betroffenen wurden erheblich verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-11-16T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden."}, {"source": "IW, MAZ", "date": "2013-05-30T00:00:00", "text": "In den Abendstunden wird ein 17-j\u00e4hriger Brandenburger kubanischer Herkunft von einem Gleichaltrigen am Neust\u00e4dter Markt rassistisch beleidigt und anschlie\u00dfend mehrfach geschlagen und getreten. Ein Begleiter des T\u00e4ters filmt den brutalen \u00dcbergriff mit seinem Handy."}, {"source": "PNN, IW", "date": "2013-06-24T00:00:00", "text": "Ein stark alkoholisierter 27-j\u00e4hriger Mann greift am fr\u00fchen Abend einen Brasilianer, der mit einem deutschen Bekannten joggte, an. Der Angreifer stellt sich den beiden Joggern in den Weg und fordert sie zum Kampf auf. Als diese nicht reagieren, beleidigt, schubst und tritt er den Brasilianer."}, {"source": "OPP", "date": "2014-07-01T00:00:00", "text": "W\u00e4hrend eines Public Viewing des WM-Spiels Deutschland gegen Algerien rufen mehrere Rechte Spr\u00fcche wie \u201eSieg Heil\u201c und \u201eHeil Hitler\u201c. Ein couragierter 26-J\u00e4hriger fordert als Einziger die Neonazis auf, dies zu unterlassen. Beim Verlassen des Veranstaltungsortes wird er dann von mindestens vier T\u00e4tern angegriffen, geschlagen und am Boden liegend getreten."}]}, {"location": "Brieselang", "n": 3, "lat": 52.5887167, "lng": 12.993372, "incidents": [{"source": "MAZ, 16.12.2003", "date": "2003-12-14T00:00:00", "text": "Auf einen Imbisswagen am Markplatz wurde von der Gruppe \u00bbFreikorps\u00ab ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Die T\u00e4ter hatten die Eingangst\u00fcr aufgebrochen und einen Brandsatz gelegt. Die Inneneinrichtung des Wagens wurde durch Flammen sowie Rauch und Ru\u00df stark besch\u00e4digt."}, {"source": "MAZ, 30.04.2004", "date": "2004-04-30T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde von der Gruppe \u00bbFreikorps\u00ab ein Brandanschlag auf einen Asia-Imbiss in der Hans-Klakow-Stra\u00dfe ver\u00fcbt. Es entstand leichter Sachschaden."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-09-28T00:00:00", "text": "Eine Person algerischer Herkunft wird aus rassistischen Gr\u00fcnden k\u00f6rperlich angegriffen. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen."}]}, {"location": "Briesen", "n": 1, "lat": 52.333333, "lng": 14.283333, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2005-11-20T00:00:00", "text": "Ein linksgerichteter Jugendlicher wurde in der N\u00e4he seiner Wohnung von einer Gruppe von mindestens sechs Rechten angep\u00f6belt und zusammengeschlagen. Er blieb etwa eine halbe Stunde lang bewusstlos."}]}, {"location": "Britz", "n": 1, "lat": 52.8877977, "lng": 13.8116134, "incidents": [{"source": "Gegenrede", "date": "2011-03-15T00:00:00", "text": "Ein 29-J\u00e4hriger wurde am Bahnhof von drei Rechten u.a. als \u00bbZecke\u00ab beschimpft, geschlagen und getreten. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung und f\u00fchrte Hausdurchsuchungen in der rechten Szene durch."}]}, {"location": "Br\u00fcck", "n": 3, "lat": 52.1866424, "lng": 12.7611011, "incidents": [{"source": "MAZ, 13.01.2003", "date": "2003-01-10T00:00:00", "text": "Ein 18-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde gegen 22 Uhr auf dem Weg vom Bahnhof nach Hause von drei vermutlich Rechten mit der Faust ins Gesicht und seitlich am Kopf geschlagen."}, {"source": "PP Potsdam, 06.02.2004", "date": "2004-02-06T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Bahnhofstra\u00dfe wurde gegen 3:10 Uhr durch zwei Rechte ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Die T\u00e4ter warfen einen Molotow-Cocktail durch ein Fenster des Imbisses. Der im Imbiss schlafende Angestellte wurde wach und l\u00f6schte den Brand."}, {"source": "MAZ, 24.08.06; OPP", "date": "2006-07-20T00:00:00", "text": "In der Nacht zum 20. Juli wurde ein PKW, der von einem t\u00fcrkischen Imbissbetreiber aus demselben Ort genutzt wird, besch\u00e4digt. Es wurden Reifen zerstochen und der Lack des Fahrzeuges zerkratzt. Schon in den zwei N\u00e4chten zuvor war das Wohnhaus des Mannes mit Eiern beworfen worden. In seinem Briefkasten fand er Flugbl\u00e4tter mit rechtsextremen Inhalten."}]}, {"location": "Burg", "n": 5, "lat": 51.834722, "lng": 14.15, "incidents": [{"source": "LR, 22.03.2000", "date": "2000-03-18T00:00:00", "text": "Knapp 20 Rechtsextreme griffen einen Jugendklub an, der von nicht-rechten Jugendlichen besucht wird. Sie schossen mit Schreckschuss-Pistolen, rissen Jalousien aus den Fenstern und besch\u00e4digten zwei Autos und einen Zaun."}, {"source": "LR, MAZ, MoPo, 24.07.2004", "date": "2004-07-18T00:00:00", "text": "Ein 27-j\u00e4hriger Mann wurde gegen 2 Uhr nachts am Festplatz von zwei Rechtsextremen zusammengeschlagen und -getreten. Der 27-J\u00e4hrige hatte auf \u00bbSieg-Heil\u00ab-Rufe entgegnet: \u00bbDas hei\u00dft Petri Heil!\u00ab Die beiden 23- und 24-j\u00e4hrigen Rechtextremisten zerrten den Mann aus dem Auto, traten ihn zu Boden, dann auf den Kopf. Der Mann wurde mit zahlreichen Br\u00fcchen des Kiefers und im Gesicht in ein Krankenhaus eingeliefert, wo nur durch eine Notoperation sein Augenlicht gerettet werden konnte."}, {"source": "LKA", "date": "2007-08-25T00:00:00", "text": "Auf dem Heimatfest in Burg wurden Sch\u00fcler einer Berliner Schulklasse rassistisch beleidigt und geschlagen. Vier Sch\u00fcler erlitten Prellungen. Von den Angreifern wurden die Personalien aufgenommen."}, {"source": "OPP", "date": "2008-05-01T00:00:00", "text": "Spreewald-Urlauber wurden an einer Schleuse von einer \u00f6rtlichen \nPaddlergruppe als \u00bbJudenschweine\u00ab beschimpft, eine Person zeigte zudem \nden \u00bbHitlergru\u00df\u00ab. Die Touristengruppe wurde mit Paddeln und Schlagringen \nangegriffen, wodurch einige Personen erhebliche Verletzungen erlitten, \ndie ambulant behandelt werden mussten."}, {"source": "OPP", "date": "2009-06-07T00:00:00", "text": "In Burg wurde eine der bekannten \u00bbErdbeeren\u00ab niedergebrannt. Dem Feuer \nwaren Schmierereien an mehreren der Verkaufsst\u00e4nde eines Spreewaldbauers \nin Burg und Vetschau vorausgegangen. Neonazis agitieren im Internet seit \nMonaten gegen den Gro\u00dfh\u00e4ndler; in Burg und Vetschau tauchten immer \nwieder Flugbl\u00e4tter auf, mit denen gegen den Bauern gehetzt wurde."}]}, {"location": "Calau", "n": 1, "lat": 51.7428349, "lng": 13.9633134, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2012-11-03T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich gegen Links richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}]}, {"location": "Cottbus", "n": 129, "lat": 51.75631079999999, "lng": 14.3328679, "incidents": [{"source": "ADN, 07.03.2000", "date": "2000-03-05T00:00:00", "text": "Ein 24-j\u00e4hriger indischer Asylbewerber wurde auf dem Cottbuser Bahnhof von f\u00fcnf Jugendlichen zusammengeschlagen. Das Opfer erlitt einen Kieferbruch."}, {"source": "LR, 11.03.2000", "date": "2000-03-09T00:00:00", "text": "In Cottbus-Sachsendorf bedrohten und verpr\u00fcgelten mindestens f\u00fcnf Jugendliche einen 14-j\u00e4hrigen dunkelh\u00e4utigen Deutschen. Nach den Worten: \u00bbWei\u00dft du, was ich von deiner Rasse halte\u2026\u00ab spuckte ihm einer der T\u00e4ter ins Gesicht. Dem 14-J\u00e4hrigen wurde in den R\u00fccken und gegen die H\u00fcfte getreten und ins Gesicht geschlagen. Er konnte sich losrei\u00dfen und fl\u00fcchten."}, {"source": "BerlZ, 20.03.2000", "date": "2000-03-17T00:00:00", "text": "Ein 30-j\u00e4hriger T\u00fcrke wurde in einer Stra\u00dfenbahn von zwei M\u00e4nnern bedroht und geschlagen. Einer der M\u00e4nner schoss mit einer mit Reizgas gef\u00fcllten Schreckschusswaffe in die Luft und schlug den Ausl\u00e4nder mit der Waffe."}, {"source": "BerlZ, 20.03.2000", "date": "2000-03-17T00:00:00", "text": "Ein 30-j\u00e4hriger T\u00fcrke wurde in einer Stra\u00dfenbahn von zwei M\u00e4nnern bedroht und geschlagen. Einer der M\u00e4nner schoss mit einer mit Reizgas gef\u00fcllten Schreckschusswaffe in die Luft und schlug den Ausl\u00e4nder mit der Waffe."}, {"source": "LR, 14.06.2000", "date": "2000-06-09T00:00:00", "text": "Im Cottbuser Freibad beschimpften und schlugen f\u00fcnf rechte Jugendliche einen 13-j\u00e4hrigen und einen 14-j\u00e4hrigen Asylbewerber. Als die beiden zusammen mit sechs kosovo-albanischen Kindern und zwei Betreuerinnen das Bad verlassen wollten, wurden sie wiederum angegriffen. Der Bademeister war trotz mehrmaliger Bitten weder bereit, den Opfern zu helfen noch die Polizei zu rufen."}, {"source": "AfOrG, 30.08.2000", "date": "2000-08-30T00:00:00", "text": "Auf ein Jugendzentrum, das vom Verein f\u00fcr ein multikulturelles Europa e.V. betrieben wird, wurde von etwa zehn offenbar Rechtsextremen ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Die Angreifer warfen zwei Brands\u00e4tze in Richtung des Geb\u00e4udes, riefen \u00bbSieg Heil\u00ab, zeigten den Hitlergru\u00df und zogen sich dann zur\u00fcck. Das entstandene Feuer konnte von den im Haus Anwesenden gel\u00f6scht werden."}, {"source": "MoPo, 21.11.2000", "date": "2000-11-19T00:00:00", "text": "Musiker der Berliner Ska-Band \u00bbMothers Pride\u00ab, darunter ein dunkelh\u00e4utiger Bassist, wurden von rechtsgerichteten T\u00fcrstehern und Sicherheitsleuten des Clubs \u00bbE-Werk\u00ab angep\u00f6belt, als \u00bbNiggerfreude\u00ab beschimpft sowie geschlagen und getreten."}, {"source": "ORB-Videotext, 04.01.2001", "date": "2001-01-03T00:00:00", "text": "Vier Menschen wurden von vier Rechtsextremen im Alter von 17 bis 24 Jahren verletzt. Unter den Opfern waren zwei 16-J\u00e4hrige, ein libanesischer Asylbewerber und ein 44 Jahre alter Mann. Alle vier mussten ambulant behandelt werden. Vor der Schl\u00e4gerei hatten die Rechtsextremen an einer Stra\u00dfenbahnhaltestelle \u00bbSieg Heil\u00ab und \u00bbAusl\u00e4nder raus\u00ab gerufen."}, {"source": "LR, 01.03.2001", "date": "2001-02-24T00:00:00", "text": "Ein linksorientierter Punk wurde auf dem Weg zu einem Konzert im Klub \u00bbS\u00fcdstadt\u00ab auf dem Brandenburger Platz angegriffen. Aus einer Gruppe von acht einheitlich gekleideten Jugendlichen heraus wurde der Punk und sein Freund verfolgt. Dann trat einer der Jugendlichen ihn in den R\u00fccken, so dass er st\u00fcrzte. Als er am Boden lag, wurde ihm ins Gesicht getreten, so dass seine Brille wegflog und er Prellungen an Stirn, Augenbraue und Jochbein erlitt. Anschlie\u00dfend wurde seine Brille zertreten, so dass sie unbrauchbar wurde."}, {"source": "Ruppiner Anzeiger, 20.08.2001", "date": "2001-08-17T00:00:00", "text": "Eine iranische Familie wurde verfolgt und verpr\u00fcgelt. Als die dreik\u00f6pfige Familie an einer Gastst\u00e4tte vorbeigingen, wurden sie von rassistischen Jugendlichen angep\u00f6belt und beleidigt. Die Familie f\u00fchlte sich bedroht und fl\u00fcchtete. Sie wurde von etwa einem halben Dutzend Jugendlichen verfolgt, gesto\u00dfen und zusammengeschlagen. Der 42-j\u00e4hrige Familienvater wurde mit einem Nasenbeinbruch ins Krankenhaus eingeliefert, die 31-j\u00e4hrige Ehefrau mit Verdacht auf Milzriss. Die 15-j\u00e4hrige Tochter erlitt Bluterg\u00fcsse."}, {"source": "MAZ, 08.10.2001; PM der AfOrG", "date": "2001-10-07T00:00:00", "text": "Gegen zwei Uhr in der Nacht griff eine 30-k\u00f6pfige Gruppe Rechtsextremer die Besucher des Jugendhauses \u00bbGlad House\u00ab mit Baseballschl\u00e4gern an. Den \u00fcberwiegend linksorientierten Besuchern gelang es, sich zur Wehr zu setzen und Schlimmeres zu verhindern. 13 Personen wurden verletzt, zwei davon wurden in station\u00e4re Behandlung gebracht."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-02-15T00:00:00", "text": "Drei Jugendliche wurden an der Kreuzung Bahnhofstra\u00dfe/Berliner Stra\u00dfe von zwei Neonazis angegriffen. Einer der Jugendlichen wurde dabei verletzt und musste etwa zehn Tage im Krankenhaus verbringen."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-05-04T00:00:00", "text": "Zwei Jugendliche wurden am Puschkinpark von einer Gruppe Rechter mit \u00bbrote Sau\u00ab und \u00bb\u2026 verrecke\u00ab beschimpft und verfolgt. Einer konnte mit dem Nachtbus entkommen, dem anderen wurde eine Bierflasche \u00fcber den Kopf geschlagen. Als er am Boden lag, wurde ihm in Bauch, R\u00fccken und auf den Kopf getreten. Bevor die Rechten gingen, kippten sie Bier \u00fcber ihr Opfer. Der Jugendliche musste sich in ambulante Behandlung begeben."}, {"source": "LR, 27.05.2002", "date": "2002-05-24T00:00:00", "text": "Zehn alternative Jugendliche wurden gegen 22 Uhr im Puschkinpark von mindestens 30 Rechten angegriffen. Zwei der Jugendlichen wurden verletzt und mussten sich in ambulante Behandlung begeben."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-06-06T00:00:00", "text": "Drei Asylbewerberinnen aus Kamerun wurden am Stadtrand von zwei rechten M\u00e4nnern und einer Frau verfolgt. Eine von ihnen wurde geschubst und fiel hin. Anschlie\u00dfend wurde sie mit F\u00fc\u00dfen getreten. Dabei riefen die Rechten: \u00bbNeger, was machst du in Deutschland?\u00ab. Sie musste sich in station\u00e4re Behandlung begeben."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-06-14T00:00:00", "text": "Zwei alternative Jugendliche wurden in einer Gastst\u00e4tte in der Innenstadt von einem Rechten ins Gesicht geschlagen. Vorher hatte eine etwa 40-k\u00f6pfige Gruppe Rechter die Gruppe der alternativen Jugendlichen bis in die Gastst\u00e4tte verfolgt und diese belagert."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-06-16T00:00:00", "text": "Ein junger Mann wurde kurz vor Mitternacht auf der Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe von einem Rechten mit den Worten \u00bbEy, du Schei\u00df-Zecke\u00ab angegriffen. Er schlug ihn mehrmals mit der Faust ins Gesicht, trat ihm mit dem Knie in den Oberk\u00f6rper und w\u00fcrgte ihn anschlie\u00dfend. Der junge Mann musste sich in \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "LR, 24. und 25.06.02", "date": "2002-06-23T00:00:00", "text": "30 vermutlich Rechte \u00fcberfielen ein Fest der Freiwilligen Feuerwehr im Cottbusser Stadtteil Sielow. Sie warfen mit Flaschen und Partyb\u00e4nken, traten ein M\u00e4dchen in den Bauch und schlugen einen Mann, bis dieser bewusstlos am Boden lieben blieb."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-07-02T00:00:00", "text": "Eine junge Frau wurde an einer Stra\u00dfenbahnhaltestelle in Schmellwitz von sechs Rechten angegriffen. Sie wurde getreten und geschlagen, als sie auf dem Boden lag."}, {"source": "MoPo, 05.08.2002", "date": "2002-08-02T00:00:00", "text": "Ein 38-j\u00e4hriger Kubaner wurde hinter einer Tankstelle im Stadtteil Sandow von drei Rechten zusammengeschlagen. Vorher hatten sie gebr\u00fcllt: \u00bbAusl\u00e4nder raus \u2013 alle Ausl\u00e4nder m\u00fcssen sterben\u00ab. Das Opfer wurde mit Stauchungen und Prellungen am gesamten K\u00f6rper, zwei Rippenbr\u00fcchen und einer Gehirnersch\u00fctterung ins Krankenhaus eingeliefert."}, {"source": "TSP, 07.09.2002", "date": "2002-09-03T00:00:00", "text": "Ein jordanischer Arzt und seine Tochter wurden vor einem Supermarkt im Stadtteil Sachsendorf von f\u00fcnf Rechten rassistisch beschimpft und angegriffen. Dem Arzt wurden drei Schl\u00e4ge gegen Brust und Bauch versetzt. Zwei Passanten riefen \u00bbSchei\u00df Ausl\u00e4nder\u00ab."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-10-19T00:00:00", "text": "Ein 25-j\u00e4hriger Student aus den Vereinigten Arabischen Emiraten wurde gegen 15 Uhr auf der Spremberger Stra\u00dfe von f\u00fcnf Rechten rassistisch beleidigt. Als er sie zur Rede stellen wollte, wurde er getreten und mit einem Regenschirm geschlagen."}, {"source": "BerlZ, 14.01.2003", "date": "2003-01-11T00:00:00", "text": "Drei Russlanddeutsche wurden am Abend in der Hutungstra\u00dfe von sechs Rechten geschlagen, getreten und mit einem Messer verletzt. Eines der Opfer erlitt Verletzungen am Hals und Oberarm. Dem anderen Mann wurde mit einem Butterfly-Messer in die Brust gestochen."}, {"source": "AfOrG", "date": "2003-04-23T00:00:00", "text": "Gegen 20 Uhr wurde eine kurdische Frau von einem deutschen Mann in einer Stra\u00dfenbahn in Cottbus-Sachsendorf rassistisch beleidigt. Als sie ausgestiegen war, wollte sie fliehen. Der Mann verfolgte sie. Er holte sie ein und schlug sie. Die Frau wurde verletzt, so dass sie sich in station\u00e4re Behandlung begeben musste."}, {"source": "AfOrG", "date": "2003-05-02T00:00:00", "text": "Neben einem Afrikaner, der gegen 20 Uhr in der Cottbuser Karl-Marx-Stra\u00dfe unterwegs war, hielt ein mit mehreren Jugendlichen besetztes Auto. Diese beleidigten den Mann. Sie spuckten ihn an und beschimpften ihn mit rassistischen Parolen. Gr\u00f6lend fuhren sie dann weiter."}, {"source": "AfOrG, LR, 10.06.2003", "date": "2003-06-07T00:00:00", "text": "Drei 17- und 18-j\u00e4hrige Jugendliche wurden durch Faustschl\u00e4ge am Kopf verletzt, als ihre Gruppe zwischen Mitternacht Uhr und 1 Uhr am Str\u00f6bitzer Badesee von einer Gruppe von Hooligans und Rechten angegriffen wurde."}, {"source": "LR, 10.07.2003", "date": "2003-06-08T00:00:00", "text": "Zwei Studenten aus China, eine 24-j\u00e4hrige Frau und ein 30-j\u00e4hriger Mann, wurden von einer Gruppe von etwa einem Dutzend Rechter im Brunschwigpark angep\u00f6belt, der Mann wurde getreten."}, {"source": "AfOrG", "date": "2003-08-16T00:00:00", "text": "Nach einem Konzert wurde ein junger Mann in der Cottbuser Parzellenstra\u00dfe von Rechtsextremen angegriffen und verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-09-27T00:00:00", "text": "Ein schwarzes Paar wurde in der Stra\u00dfenbahn von Rechten beleidigt und bedroht. Ein Mann, in Begleitung seines 9-j\u00e4hrigen Sohnes, mischte sich sein. Er wurde von den rechten Jugendlichen in der Stra\u00dfenbahn verpr\u00fcgelt."}, {"source": "epd, 26.11.2003", "date": "2003-11-25T00:00:00", "text": "Ein 37-j\u00e4hriger Vietnamese wurde gegen 22:40 Uhr an einer Bushaltestelle in der Lauchhammer Stra\u00dfe aus einer Gruppe von zehn Rechten angep\u00f6belt, von drei Jugendlichen verfolgt, geschlagen und getreten. Der Mann wurde mit Prellungen und dem Verdacht auf ein Sch\u00e4delhirntrauma in ein Krankenhaus eingeliefert."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-02-08T00:00:00", "text": "Der t\u00fcrkische Betreiber eines D\u00f6nerimbisses wurde von mehreren Rechten rassistisch beschimpft und mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Er erlitt einen Nasenbeinbruch."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-04-30T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Student aus Ghana wurde gegen 17 Uhr vor einem Supermarkt in der Hallenser Stra\u00dfe von einer Gruppe Rechter rassistisch beschimpft und mit Bier und Wasser bespritzt. Ein weiterer Student aus dem Sudan wurde ebenfalls mit Wasser bespritzt."}, {"source": "lokalrundfunk.net, 26.05.2004", "date": "2004-05-20T00:00:00", "text": "Zwei 23- und 38-j\u00e4hrige Inder wurden in Sachsendorf von mehreren M\u00e4nnern aus einem Auto heraus beleidigt. Dann stiegen die M\u00e4nner aus und verpr\u00fcgelten die Inder."}, {"source": "LR, 04.06.2004", "date": "2004-05-28T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von sieben chinesischen Studenten wurde von Rechten im Brunswickpark verpr\u00fcgelt."}, {"source": "LR, 04.06.2004", "date": "2004-06-03T00:00:00", "text": "Zwei chinesische Studenten wurden gegen 20:10 Uhr an der Stadthalle von Rechten verpr\u00fcgelt."}, {"source": "OPP", "date": "2004-06-12T00:00:00", "text": "Drei afrikanische Studenten wurden gegen 2 Uhr nachts am Rande eines Uni-Festes auf dem Campus von Rechtsextremen rassistisch beschimpft, geschlagen und getreten."}, {"source": "LR, 13.10.2004", "date": "2004-10-09T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde von drei 19- und 22-j\u00e4hrigen Rechten gegen 17 Uhr auf der Stadtpromenade angegriffen. Die Angreifer schlugen ihn ins Gesicht, warfen ihn zu Boden, traten auf ihn ein, einer von ihnen urinierte auf den K\u00f6rper des Opfers. Zehn weitere Jugendliche schauten zu."}, {"source": "taz, 31.01.2005", "date": "2005-01-30T00:00:00", "text": "Zwei 23- und 25-j\u00e4hrige Studenten aus Kamerun wurden vor einer Disco von vier Jugendlichen geschlagen und getreten."}, {"source": "ap, 04.04.2005", "date": "2005-04-02T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger afghanischer Jugendlicher wurde in einem Nachtbus von vier M\u00e4nnern rassistisch beschimpft und mit der Faust ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "PP FFO, 09.05.05", "date": "2005-05-06T00:00:00", "text": "Ein 26-j\u00e4hriger Student aus Kamerun wurde gegen 1 Uhr nachts in der Diskothek CB in der Gerhard-Hauptmann-Stra\u00dfe von einem Deutschen ins Gesicht geschlagen und verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2005-05-10T00:00:00", "text": "Ein 57-j\u00e4hriger Inder wurde in einem Bus von zwei Rechten mit den Worten \u00bbAusl\u00e4nder! Steig aus!\u00ab beschimpft. Nachdem er ausgestiegen war, wurde er mehrfach geschlagen."}, {"source": "Inforiot, 15.05.2005", "date": "2005-05-14T00:00:00", "text": "Gegen 17 Uhr drang ein etwa 20-k\u00f6pfiges rechtsextremes Rollkommando in den Jugendclub \u00bbFragezeichen\u00ab ein und griff Besucher t\u00e4tlich an. Mehrere Besucher wurden durch Tritte und Schl\u00e4ge so verletzt, dass sie im Krankenhaus ambulant behandelt werden mussten."}, {"source": "MAZ, 23.09.05", "date": "2005-09-23T00:00:00", "text": "17 Scheiben des Kulturpavillons in der Stadtmitte, in dem das Theaterst\u00fcck \u00bbHallo Nazi\u00ab aufgef\u00fchrt wurde, wurden von vermutlich rechten T\u00e4tern eingeworfen."}, {"source": "inforiot, 02.11.05", "date": "2005-10-29T00:00:00", "text": "Auf einem Punk/Oi/Hardcore-Konzert im Gladhouse wurden vier Punks von einer Gruppe von etwa 15 bis 20 rechten Hooligans zusammengeschlagen und getreten. Die Opfer mussten mit zum Teil schweren Verletzungen station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "inforiot.de", "date": "2005-11-22T00:00:00", "text": "Gegen 3.30 Uhr in der Nacht zum Dienstag zerst\u00f6rten Unbekannte die Fensterscheiben des linksalternativen Plattenladens AK 14 in der Adolph-Kolping-Str. in Cottbus durch Steinw\u00fcrfe. An die Hauswand schmierten die T\u00e4terInnen au\u00dferdem die Parole \u00bbGood night left side\u00ab."}, {"source": "MAZ, 08.12.05", "date": "2005-12-08T00:00:00", "text": "Die Scheiben des B\u00fcros der SPD-Landtagsabgeordneten Martina M\u00fcnch, die Sprecherin des \u00bbCottbuser Aufbruchs\u00ab ist, wurden von Neonazis eingeworfen. Die T\u00e4ter hinterlie\u00dfen ein Bekennerschreiben eines \u00bbNS-Aktionsb\u00fcndnisses Cottbus\u00ab."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-03-04T00:00:00", "text": "Ein Asylbewerber aus dem Tschad und ein Asylbewerber aus Kamerun wurden in einem Bus in der N\u00e4he der Bushaltestelle Stadtpromenade gegen 0.45 Uhr von zwei 18- und 23-j\u00e4hrigen Rechten angegriffen. Beim Verlassen des Busses wurde der Mann aus dem Tschad getreten, als der Kameruner den Angreifer zur Rede stellen wollte, erhielt er einen Schlag ins Gesicht und wurde mit den Worten \u201cSchei\u00df schwarzer Neger\u201d beleidigt."}, {"source": "MAZ, 20.03.2006", "date": "2006-03-18T00:00:00", "text": "Gegen 2:45 Uhr trafen sieben spanische Studenten der BTU in der N\u00e4he des Stadtw\u00e4chters auf eine Gruppe Rechter. Aus dieser Gruppierung heraus erhielten zwei der Studenten pl\u00f6tzlich Faustschl\u00e4ge ins Gesicht."}, {"source": "MAZ, 20.03.2006", "date": "2006-03-18T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Mazedonier wurde gegen 2.30 Uhr in einem Nachtbus, der in Richtung Schmellwitz fuhr, durch zwei Rechte bel\u00e4stigt und im Bus hin und hergeschubst. Als der junge Mann an der Haltestelle \u00bbNeue Stra\u00dfe\u00ab den Bus verlie\u00df, folgten ihm ca. zehn Jugendliche und umringten ihn. Vermutlich mittels eines Schlagwerkzeuges wurde das Opfer zu Boden geschlagen. Der 28-j\u00e4hrige konnte sich wieder in den Bus retten. Das Opfer musste im Krankenhaus im Nasenbereich operiert werden."}, {"source": "Antifa Cottbus, 24.04.06", "date": "2006-04-22T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von jungen Antifaschisten wurde nach der R\u00fcckkehr von einer Demonstration gegen Rechts in der N\u00e4he des Bahnhofs von Neonazis verfolgt und angegriffen. Ein linker Jugendlicher erlitt einen Nasenbeinbruch."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-06-04T00:00:00", "text": "Ein 26-j\u00e4hriger Student der BTU Cottbus aus Indien wurde in den Morgenstunden von zwei M\u00e4nnern geschlagen und beschimpft, als er mit einem Gast aus Indien den Bahnhof verlassen wollte."}, {"source": "OPP", "date": "2006-08-01T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von acht bis zehn Personen beleidigte vor dem Einkaufszentrum in der Thierbacher Stra\u00dfe eine kongolesische Familie mit rassistischen Beschimpfungen. Eine Person aus der T\u00e4tergruppe boxte den Vater der Familie, der seinen einj\u00e4hrigen Sohn auf dem Arm trug, auf den Oberarm. Eine weibliche Person aus der T\u00e4tergruppe hob eine Bierflasche \u00fcber den Kopf der Lebensgef\u00e4hrtin des Kongolesen, ohne jedoch zuzuschlagen."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-08-05T00:00:00", "text": "Ein Nigerianer wurde in Begleitung von seiner Lebensgef\u00e4hrtin von mehreren Rechten beleidigt und gedem\u00fctigt. Er setzte sich diesen Angriffen zur Wehr."}, {"source": "OPP", "date": "2007-03-07T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von drei Rechten n\u00f6tigten einen alternativen Jugendlichen M\u00fcll aufzusammeln. Sie beschimpfen den Jugendlichen und seine zwei Freude als \u00bbdreckiges Pack\u00ab und \u00bbAssis\u00ab. Als der Jugendliche sich weigert den M\u00fcll audzusammeln wurde er zu Boden gesto\u00dfen, geschlagen und getreten."}, {"source": "OPP", "date": "2007-03-08T00:00:00", "text": "Im Puschkinpark wurde am Abend ein junger Punk angegriffen. Er hielt sich mit zwei Freunden im Pavillon auf, einem Treffpunkt f\u00fcr alternative Jugendliche. Gegen 22.00 Uhr kam eine Gruppe von ca. 10 rechten Jugendlichen hinzu, beschimpften die Punks u.a. als \u201cSchei\u00df Zecken\u201d und versuchte eine Auseinandersetzung zu provozieren. Als die Punks nicht auf Provokationen eingingen, schubste einer der Angreifer den Betroffenen den Hang hinunter und warf ihn zu Boden. Danach wurde er von zwei weiteren Personen geschlagen und getreten. Die Angreifer flohen, als eine unbeteiligte Zeugin hinzukam."}, {"source": "OPP", "date": "2007-04-13T00:00:00", "text": "Zwei Rechte p\u00f6belten zwei linke Jugendliche in der \nFriedrich-Ebert-Stra\u00dfe an, die sich daraufhin in Richtung Puschkinpark \nentfernten, wobei sie von den Rechten verfolgt und weiter beschimpft \nwurden. Die Jugendlichen wurden umgeschubst, wobei einer der beiden \ndurch eine Scherbe verletzt wurde. Bei der Abwehr des Angriffs \nerlitt einer der Rechten Prellungen und einen Nasenbeinbruch."}, {"source": "OPP", "date": "2007-04-17T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Rechter suchte einen jungen Punk im Puschkinpark auf, der bereits am 07.03.2007 angegriffen worden war. Sie umringten ihn und warfen ihm vor, Anzeige gestellt zu haben. Einer drohte: \u00bbIch merke mir jetzt dein Gesicht und wenn ich dich bei Dunkelheit treffe, schlage ich dich tot.\u00ab"}, {"source": "BZ, 19.06.2007", "date": "2007-05-25T00:00:00", "text": "Ein aus Kamerun stammender Student wurde vor der Cottbuser Stadthalle zun\u00e4chst von zwei M\u00e4nnern angep\u00f6belt und mit Steinen beworfen. Danach traf er auf einen betrunkenen Beamten der Bereitschaftspolizei. Der \nBeamte in Zivil habe ihn rassistisch beleidigt, ins Gesicht geschlagen und einen Tritt versetzt. Daraufhin setzte sich der Angegriffene zur Wehr, wobei der Polizist verletzt wurde."}, {"source": "BZ, 19.06.2007", "date": "2007-05-25T00:00:00", "text": "Ein aus Kamerun stammender Student wurde vor der Cottbuser Stadthalle zun\u00e4chst von zwei M\u00e4nnern angep\u00f6belt und mit Steinen beworfen. Danach traf er auf einen betrunkenen Beamten der Bereitschaftspolizei. Der \nBeamte in Zivil habe ihn rassistisch beleidigt, ins Gesicht geschlagen und einen Tritt versetzt. Daraufhin setzte sich der Angegriffene zur Wehr, wobei der Polizist verletzt wurde."}, {"source": "OPP, MAZ, 12.06.2007", "date": "2007-06-09T00:00:00", "text": "Zwei afrikanische Fl\u00fcchtlinge wurden auf dem Stadtteilfest in Sachsendorf aus einer Gruppe von etwa 20 Personen aus dem rechtsextremen Spektrum geschlagen und getreten. Zuvor waren die beiden Afrikaner schon rassistisch angep\u00f6belt worden. Sie mussten sich ambulant behandeln lassen. Die T\u00e4ter konnten fliehen."}, {"source": "OPP", "date": "2007-06-10T00:00:00", "text": "In den Morgenstunden drangen etwa 20 zum Teil vermummte Personen in den Sachsendorfer Jugendclub \u00bbFragezeichen\u00ab ein, in dem eine Party stattfand. Die Angreifer spr\u00fchten zun\u00e4chst Reizgas auf die am Eingang stehenden Personen. Anschlie\u00dfend verletzten sie mehrere G\u00e4ste durch Schl\u00e4ge, besch\u00e4digten die Einrichtung und stahlen Getr\u00e4nke. Einige der T\u00e4ter wurden von G\u00e4sten als Rechte erkannt oder der lokalen Hooliganszene zugeordnet. Das Tatmotiv ist unklar."}, {"source": "OPP", "date": "2007-06-10T00:00:00", "text": "In den Morgenstunden drangen etwa 20 zum Teil vermummte Personen in den Sachsendorfer Jugendclub \u00bbFragezeichen\u00ab ein, in dem eine Party stattfand. Die Angreifer spr\u00fchten zun\u00e4chst Reizgas auf die am Eingang stehenden Personen. Anschlie\u00dfend verletzten sie mehrere G\u00e4ste durch Schl\u00e4ge, besch\u00e4digten die Einrichtung und stahlen Getr\u00e4nke. Einige der T\u00e4ter wurden von G\u00e4sten als Rechte erkannt oder der lokalen Hooliganszene zugeordnet. Das Tatmotiv ist nklar."}, {"source": "OPP", "date": "2007-06-17T00:00:00", "text": "Ein Iraker wurde vor einer Diskothek aus einer Gruppe von zwanzig Jugendlichen heraus rassistisch beschimpft. Der 20-j\u00e4hrige wurde geschlagen und getreten. Als er mit Flaschen beworfen wurde fl\u00fcchtete er, worauf hin ihn die Gruppe verfolgte und weiter mit Flaschen nach ihm warf. Im Verlaufe der Jagd auf den Iraker sollen weitere Besucher des Stadtfestes aus rassistischen Gr\u00fcnden angegriffen worden sein."}, {"source": "LKA", "date": "2007-07-22T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Vier \nTatverd\u00e4chtige wurden ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "IW, 13.08.07", "date": "2007-08-12T00:00:00", "text": "Ein \u00dcbergriff mit vermutlich rassistischem Hintergrund ereignete sich am Sonntagmorgen, gegen 02:30 Uhr, in der \nStadtpromenade. Nach ersten Erkenntnissen wurden drei t\u00fcrkische Staatsb\u00fcrger in der Diskothek \u00bbSound\u00ab von mehreren Unbekannten zun\u00e4chst verbal, sp\u00e4ter k\u00f6rperlich angegriffen. Sie erhielten Schl\u00e4ge und Tritte gegen den Oberk\u00f6rper. Zwei der Opfer erlitten leichte Verletzungen."}, {"source": "LKA", "date": "2007-10-09T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurde ein \nTatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LR, 01.11.2007", "date": "2007-10-30T00:00:00", "text": "Am Abend wurde ein 35-j\u00e4hriger Student aus Kenia von zwei Personen, \ndie sich in einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe befanden, angep\u00f6belt. Die \nherbeigerufene Polizei konnte keine Tatverd\u00e4chtigen ermitteln."}, {"source": "OPP; LR, 01.11.2007", "date": "2007-10-30T00:00:00", "text": "Eine 47-j\u00e4hrige Kongolesin wurde an einer Bushaltestelle im Stadtteil Str\u00f6bitz beleidigt. Ein 26-j\u00e4hriger und seine Begleiterin beschimpften die Afrikanerin, warfen eine Flasche in ihre Richtung und \nspuckten ihr schlie\u00dflich ins Gesicht. Nachdem sie die Betroffene \nerfolglos Passanten um Hilfe gebeten hatte, rief schlie\u00dflich der Leiter \neines nahegelegenen Supermarktes die Polizei."}, {"source": "MAZ, 21.03.2008, OPP", "date": "2008-03-18T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von etwa 20 teilweise vermummten Personen warfen am sp\u00e4ten Abend Steine und Flaschen gegen einen linken Szenetreff. Die Angreifer zerst\u00f6rten zwei Fensterscheiben, Personen wurden nicht verletzt. Zum Zeitpunkt des Angriffs gedachten die Familie, Freunde \nund Bekannte einem k\u00fcrzlich verungl\u00fcckten Antifaschisten. Drei Tage sp\u00e4ter wurden aus einem vorbeifahrenden Autos Steine und Flaschen auf ein alternatives Veranstaltungszentrum geworfen. Dabei wurde der Gesch\u00e4ftsraum des Verstorbenen besch\u00e4digt."}, {"source": "LKA", "date": "2008-05-01T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurde kein \nTatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2008-06-25T00:00:00", "text": "Zwei alternative Jugendliche wurden in einem Einkaufszentrum von zwei \nm\u00e4nnlichen Personen als \u00bbZecken\u00ab und \u00bbPunkerschweine\u00ab beschimpft. Kurz \ndarauf zerschlug einer der T\u00e4ter eine Bierflasche auf dem Kopf eines der \nJugendlichen."}, {"source": "LKA", "date": "2008-06-29T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer rassistisch motivierten \ngef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. \nN\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA; OPP", "date": "2008-07-15T00:00:00", "text": "In einer Stra\u00dfenbahn beschimpfte eine Frau eine Polin und eine Mongolin \nrassistisch, nachdem sich die schwangere Mongolin auf einen freien Sitzplatz neben ihr setzen wollte. Nach dem Aussteigen schlug sie der Polin ins Gesicht. Um weitere Schl\u00e4ge zu verhindern hielten die Polin und die Mongolin die Angreiferin fest, welche weiterhin rassistische \nBeleidigungen ausstie\u00df. Sie konnte sich losrei\u00dfen und weg laufen."}, {"source": "OPP, LR, 12.02.2009", "date": "2009-02-01T00:00:00", "text": "Ein Imbissbetreiber iranischer Herkunft wurde an seinem Imbiss von drei Personen bewusstlos geschlagen. Er erlitt Platzwunden und Bluterg\u00fcsse am Kopf. Die Polizei konnte zwei Tatverd\u00e4chtige \nfeststellen. Sie geht bislang nicht von einem rassistischen Hintergrund aus."}, {"source": "OPP", "date": "2009-05-01T00:00:00", "text": "Ein afrikanischer Asylbewerber wurde in einer Kneipe von zwei M\u00e4nnern geschlagen. Der Betroffene geht von einer rassistischen Tatmotivation aus. Er musste nach dem Angriff ins Krankenhaus eingeliefert werden."}, {"source": "LKA", "date": "2009-06-04T00:00:00", "text": "Ein Mann afghanischer Herkunft wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es konnte kein T\u00e4ter ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "IW", "date": "2009-06-05T00:00:00", "text": "Nach einem Streit versuchte ein Mann, den aus der T\u00fcrkei stammenden Inhaber eines Lokals mit einem Stuhl zu schlagen. Dem \nGesch\u00e4ftsmann gelang es auszuweichen. Dabei wurde er mit rassistischen \nParolen beschimpft. Der Angreifer konnte fl\u00fcchten."}, {"source": "IW, 22.6.09", "date": "2009-06-21T00:00:00", "text": "Drei Deutsche peruanischer Herkunft, die sich nach Beendigung des Stadtfestes in ihrem mit Planen abgedeckten Verkaufsstand schlafen gelegt hatten, wurden am fr\u00fchen Morgen von vier M\u00e4nnern angegriffen und  rassistisch beleidigt. Einer der Betroffenen wurde durch einen Schlag leicht am Kopf verletzt. Die Angreifer konnten fliehen."}, {"source": "LKA", "date": "2009-06-27T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich gegen links \nrichtete. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. N\u00e4here Angaben \nliegen nicht vor."}, {"source": "OPP, Polizeimeldung", "date": "2009-07-03T00:00:00", "text": "Vor einer von Indern betriebenen Gastst\u00e4tte skandierten f\u00fcnf Jugendliche rechte Parolen und warfen Flaschen in Richtung Restaurant. Ein Mitarbeiter der Gastst\u00e4tte ergriff einen der Angreifer und hielt ihn fest, bis die Polizei eintraf. Nur durch das Eintreffen der BeamtInnen konnte verhindert werden, dass ein weiterer Jugendlicher aus der Gruppe der Angreifer mit einem Baseballschl\u00e4ger auf die Inder einschlug."}, {"source": "OPP", "date": "2009-07-24T00:00:00", "text": "Zwei Studenten aus Syrien wurden vor einem Wohnheim von zwei jungen Frauen als \u00bbSchei\u00df Kanaken\u00ab beschimpft. Die Studenten reagierten zuerst nicht. Nach weiteren rassistischen Beleidigungen kam es zu einer verbalen Auseinandersetzung. Schlie\u00dflich schlug eine der Frauen mit einem Schlagring einem der Studenten unvermittelt ins Gesicht. Der Gesch\u00e4digte setzte sich zur Wehr. Die eintreffende Polizei nahm von beiden Seiten Anzeigen auf."}, {"source": "LR, 09.09.2009; OPP", "date": "2009-09-08T00:00:00", "text": "Drei Personen warfen einen brennenden Gegenstand in einen von Vietnamesen betriebenen Imbisswagen. Es entstand erheblicher Sachschaden. Am Abend vor der Brandstiftung hatten Rechtsextreme auf dem \nPlatz, auf dem sich der Wagen befindet, eine Wahlkampfveranstaltung der Linkspartei gest\u00f6rt."}, {"source": "MAZ,02.10.2009; OPP", "date": "2009-10-01T00:00:00", "text": "Eine 19-J\u00e4hrige wurde in der Nacht zu Freitag vor der Stadthalle von drei M\u00e4nnern und einer Frau rassistisch beleidigt, geschlagen und \ngetreten. Ein Mitarbeiter eines Sicherheitsdienstes, der sich sch\u00fctzend \nvor die junge Frau stellte, wurde ebenfalls angegriffen. Die 19-J\u00e4hrige \nerlitt Rippenverletzungen. Zudem wurde ihr R\u00fccksack entwendet."}, {"source": "LKA", "date": "2009-10-09T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer versuchten gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2009-10-30T00:00:00", "text": "Vier Personen mit Migrationshintergrund wurden am Bahnhof von einer Gruppe junger M\u00e4nner, die sie der rechten Szene zuordneten, in aggressiver Weise angep\u00f6belt. Die M\u00e4nner folgten ihnen in den Regionalzug. Durch das Eintreffen der Polizei konnte ein \u00dcbergriff verhindert werden."}, {"source": "LR, 18.12.10; OPP", "date": "2010-02-15T00:00:00", "text": "Ein junger Mann wurde am sp\u00e4ten Abend aus einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe heraus \nangegriffen. Die T\u00e4ter schlugen mit Flaschen auf ihn ein und traten ihn, \nbis er zu Boden ging. Dort liegend wurde er weiter geschlagen, getreten \nund mit Flaschen beworfen."}, {"source": "LKA", "date": "2010-02-16T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden zwei \nTatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Maz, 22.2.2010; PNN 23.2.2010", "date": "2010-02-20T00:00:00", "text": "Eine 17-J\u00e4hrige wurde im Stadtzentrum von zwei jungen M\u00e4nnern im Alter von 18 und 20 Jahren geschlagen und getreten. Dabei wurde die linksorientierte junge Frau am Knie verletzt. Die T\u00e4ter sind der \nPolizei als rechtsorientiert bekannt."}, {"source": "LR, 24.03.2010; OPP", "date": "2010-03-23T00:00:00", "text": "In der Puschkinpromenade wurde ein Sch\u00fcler kurz nach 9 Uhr von einer \nGruppe Rechter als Zecke beschimpft. Die Angreifer, die szenetypische \nKleidung trugen, schlugen mehrfach auf den 19-J\u00e4hrigen ein. Ein \nAuffinden der T\u00e4ter gelang der herbeigerufenen Polizei nicht."}, {"source": "OPP; Polizei", "date": "2010-04-08T00:00:00", "text": "Ein 17-J\u00e4hriger wurde aus einer Gruppe von etwa zehn Rechten als \u00bbScheiss Zecke\u00ab beleidigt, vom Fahrrad gezogen und mit einem Teleskopschlagstock zusammengeschlagen. Das Opfer erlitt unter anderem einen Trommelfellanriss und musste ambulant im Krankenhaus behandelt werden."}, {"source": "OPP; Polizei", "date": "2010-04-08T00:00:00", "text": "Am Puschkinpark wurde ein 20-j\u00e4hriger Alternativer von zwei Rechten geschlagen. Am Boden liegend traf ihn \nunter anderem ein Tritt mit einem Springerstiefel im Gesicht."}, {"source": "OPP", "date": "2010-06-04T00:00:00", "text": "Vier im Puschkinpark Punkmusik h\u00f6rende Jugendliche wurden von ca. \n15 Rechten angesprochen. Kurz danach eskalierte die Situation. \nZwei der alternativen Jugendlichen wurden mehrfach geschlagen."}, {"source": "OPP; IW, 8.7.2010", "date": "2010-07-07T00:00:00", "text": "Vor dem Bahnhof wurde ein Student aus Simbabwe rassistisch beleidigt und bedroht."}, {"source": "Radio 1, 20.7.2010", "date": "2010-07-19T00:00:00", "text": "Beim Filmen von \u00bbStolpersteinen\u00ab zur Erinnerung an von Nationalsozialisten deportierte Cottbuser wurde ein rbb-Kameramann angerempelt. Anschlie\u00dfend spuckte der unbekannte Angreifer in Richtung des Gedenksteins."}, {"source": "OPP", "date": "2010-09-09T00:00:00", "text": "Zwei schwarz gekleidete M\u00e4nner folgten nachts einem Mann aus Burkina Faso und bedrohten ihn unter anderem mit den Worten \n\u00bbHier regiert der Nationalsozialismus\u00ab. Sie zeigten den sogenannten \nHitlergru\u00df. Als der Betroffene die Polizei verst\u00e4ndigte, hielten die Angreifer ihn fest und n\u00f6tigten ihn, das Gespr\u00e4ch zu beenden."}, {"source": "LR vom 12.12.2010, OPP", "date": "2010-10-09T00:00:00", "text": "Besucher und Mitarbeiter des Filmfestival Cottbus wurden nachts von zwei M\u00e4nnern rassistisch beschimpft. Danach eskalierte die Situation. Die Angreifer schlugen u.a. mit einem G\u00fcrtel und verspr\u00fchten Reizgas."}, {"source": "LKA", "date": "2010-10-16T00:00:00", "text": "Drei Personen wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Laut \nAngaben des LKA war die Tat antisemitisch motiviert und richtete sich \n\u00bbgegen Links\u00ab. Es konnten keine Tatverd\u00e4chtigen ermittelt werden. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-10-21T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-10-21T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer \nK\u00f6rperverletzung. Es konnten keine Tatverd\u00e4chtigen ermittelt werden. \nN\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2010-11-11T00:00:00", "text": "Drei Personen, mutma\u00dflich Rechte, warfen im Alternativtreffpunkt \u00bbZelle 79\u00ab zwei Fensterscheiben ein und fl\u00fcchteten."}, {"source": "OPP; LR, 18.12.2010", "date": "2010-12-17T00:00:00", "text": "Einem Schwarzen wurde von einem ihm unbekannten Mann unvermittelt von \nhinten in den Nacken geschlagen. Nach dem Schlag lief der T\u00e4ter wortlos \nweiter, konnte aber sp\u00e4ter gefasst werden."}, {"source": "LR, 8.2.2011, Polizei,  LKA", "date": "2011-02-05T00:00:00", "text": "Zwei Punks wurden von zwei Rechten und einer Frau beleidigt und bedroht. Ein Punk konnte fl\u00fcchten, der andere wurde geschlagen und musste ambulant behandelt werden."}, {"source": "LKA", "date": "2011-03-01T00:00:00", "text": "Ein mongolischer Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer rassistisch motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2011-03-12T00:00:00", "text": "Im Puschkinpark wurden zwei Punks von drei Rechten angegriffen, eine dritte Person konnte fl\u00fcchten. Die Betroffenen hatten kurz zuvor die Gruppe bemerkt, die drohende Gefahr erkannt und versucht, den Park zu verlassen. Ein 16-j\u00e4hriger wurde geschlagen und getreten, seine Begleiterin geschubst und ins Gesicht geschlagen. F\u00fcr den Punk war es der dritte Angriff durch den selben T\u00e4ter."}, {"source": "OPP", "date": "2011-04-15T00:00:00", "text": "Auf dem n\u00e4chtlichen Heimweg wurde ein chilenischer Student von vier Rechten zu Fall gebracht, getreten und rassistisch beschimpft."}, {"source": "OPP", "date": "2011-04-16T00:00:00", "text": "Zwei Rechte bewarfen eine Gruppe junger Leute im Puschkinpark mit \nSteinen. Einer Frau mit bunten Haaren, die einschritt, wurde ins Gesicht \ngetreten. Sie musste im Krankenhaus ambulant behandelt werden."}, {"source": "Antifa Cottbus, OPP", "date": "2011-05-21T00:00:00", "text": "Nach erfolgreichen Protesten gegen eine NPD-Demonstration in Spremberg drangen am Abend vermummte Neonazis in die vermeintliche Wohnung eines Cottbusser Antifa-Aktivisten ein und bedrohten eine im Bett liegende Bewohnerin."}, {"source": "LKA", "date": "2011-05-28T00:00:00", "text": "Eine Person wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "MAZ, OPP", "date": "2011-08-06T00:00:00", "text": "Vier Schwarze, darunter ein Kleinkind, wurden in Sachsendorf mit Rufen wie \u00bbNeger\u00ab beschimpft, der einzige Mann der Gruppe geschlagen und nach einer Frau getreten. Die Polizei ermittelte Tatverd\u00e4chtige."}, {"source": "LR, 26.8.2011; OPP", "date": "2011-08-25T00:00:00", "text": "Vier M\u00e4nner aus Marokko wurden rassistisch beleidigt und mit einem Schlagring angegriffen. Ein Betroffener musste im Krankenhaus ambulant behandelt werden. Die herbeigerufene Polizei nahm die T\u00e4ter fest."}, {"source": "OPP", "date": "2011-10-01T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen wurden zwei Punks an der Haltestelle Stadthalle von f\u00fcnf Rechten beleidigt; ein Angreifer schlug ihnen ins Gesicht. PassantInnen vor Ort griffen nicht ein."}, {"source": "OPP, LR", "date": "2012-02-04T00:00:00", "text": "Ein kenianischer Fl\u00fcchtling wurde in seiner Wohnung rassistisch beleidigt und bedroht. Als die T\u00e4ter in seine Wohnung einbrachen, fl\u00fcchtete er durch ein Fenster und holte Hilfe."}, {"source": "OPP", "date": "2012-04-20T00:00:00", "text": "Am Nachmittag griffen zwei Rechte einen Punk, der in Begleitung zweier Freundinnen war, von hinten an und brachten ihn zu Boden. Sie traten ihm ins Gesicht, zerst\u00f6rten seine Brille und zwangen ihn, seine Jacke herauszugeben."}, {"source": "Cottbus Nazifrei", "date": "2012-05-12T00:00:00", "text": "Am Rande einer Demonstration der NPD wurden mehrere Personen von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-05-17T00:00:00", "text": "Zwei Deutsche wurden Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich gegen Links \nrichtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-10-06T00:00:00", "text": "Ein russischer Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden vier Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}, {"source": "OPP", "date": "2013-04-11T00:00:00", "text": "Auf dem Heimweg von einer Party wird ein aus Kamerun stammender Student \nvon einem betrunkenen Mann angep\u00f6belt und mit Worten wie Neger und Idiot \nbeleidigt. Dann schl\u00e4gt der Mann auf ihn ein, woraufhin der 33-J\u00e4hrige \nzu Boden geht. Der T\u00e4ter l\u00e4sst erst von ihm ab, als Umstehende dem \nStudenten zu Hilfe eilen und eingreifen. Der Betroffene muss im \nKrankenhaus behandelt werden, weil er bei dem Angriff einen Beinbruch \nerleidet."}, {"source": "zk-cottbus", "date": "2013-05-12T00:00:00", "text": "Am Rande einer NPD Kundgebung schubst ein Neonazi eine hochschwangere Passantin, die f\u00fcr eine Gegendemonstrantin gehalten wird. Ihr wird gedroht, sie solle auf ihre \u00bbMissgeburt\u00ab aufpassen."}, {"source": "OPP", "date": "2013-06-04T00:00:00", "text": "Nachts entdeckt ein junger Mann beim Spazierengehen mehrere Neonaziaufkleber in der Innenstadt. Als er diese entfernt, tauchen pl\u00f6tzlich vier bis f\u00fcnf Neonazis auf. Mit den Worten \u201eWir kriegen dich! Renne!\u201c verfolgen sie ihn durch die Stadt. Es gelingt ihm die Flucht."}, {"source": "OPP", "date": "2013-07-09T00:00:00", "text": "Auf dem R\u00fcckweg vom Badesee p\u00f6belt ein Rechter eine Gruppe von vier Alternativen an. Einer der Betroffenen versucht die Situation zu deeskalieren. Der Rechte droht mit den Worten \u00bbWillst du auch was auf die Fresse, Zecke?\u00ab und bewegt sich auf den jungen Mann zu. Dieser versucht, sich dem potenziellen Angreifer zu entziehen. Nach einer Weile zieht sich der Rechte zur\u00fcck."}, {"source": "OPP", "date": "2014-02-08T00:00:00", "text": "Am Nachmittag werden Jugendliche im Puschkinpark beim Aufh\u00e4ngen von Plakaten f\u00fcr \u00bbCottbus Nazifrei\u00ab bedroht. Zwei Rechte laufen auf sie zu und entwenden mehrere Plakatpappen. Der Aufforderung, diese zur\u00fcckzugeben, kommen sie nicht nach. Einer der beiden M\u00e4nner zerrei\u00dft die Plakate, der andere baut sich vor einem der Jugendlichen auf, bedroht und schubst ihn."}, {"source": "OPP", "date": "2014-02-25T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Abend will an der Gelsenkirchener Allee ein syrischer Jugendlicher einer betrunkenen Frau zu Hilfe kommen, die von der Bank einer Haltestelle gerutscht war. Daraufhin beleidigt die Frau ihn rassistisch und versucht gemeinsam mit ihrem Begleiter, den Jugendlichen zu schlagen. Dessen Kumpel ruft die Polizei zu Hilfe."}, {"source": "OPP", "date": "2014-03-01T00:00:00", "text": "Auf dem Parkplatz vor einer Diskothek wird ein Jugendlicher, mit libanesischem Familienhintergrund, aus einer Gruppe heraus angegriffen. Zun\u00e4chst l\u00f6st sich ein Mann aus der acht- bis zehnk\u00f6pfigen Gruppe und schl\u00e4gt ihm ins Gesicht. Weitere T\u00e4ter kommen hinzu, beleidigen den Betroffenen rassistisch, schlagen und treten auf ihn ein. Der Betroffene erleidet u.a. einen doppelten Kieferbruch und muss mehrere Tage station\u00e4r im Krankenhaus behandelt werden."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-03-24T00:00:00", "text": "Eine Person wird aufgrund ihrer politischen Einstellung Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2014-03-31T00:00:00", "text": "Am Nachmittag beleidigen mehrere Jugendliche eine Sch\u00fclerin in der vollbesetzten Stra\u00dfenbahn rassistisch und treten gegen ihre umgeh\u00e4ngten Taschen. Keiner der anderen Fahrg\u00e4ste schreitet ein."}, {"source": "OPP", "date": "2014-04-07T00:00:00", "text": "Zwei M\u00e4nner beleidigen die Betreiber eines D\u00f6nerimbisses rassistisch und dringen in den Imbiss ein. Sie schlagen und treten mehrfach den Ladenbesitzer. Der Betroffene muss seine Verletzungen \u00e4rztlich behandeln lassen und ist einige Tage arbeitsunf\u00e4hig. Die Polizei kann die beiden betrunkenen T\u00e4ter stellen und nimmt sie zum Ausn\u00fcchtern mit aufs Revier."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-05-23T00:00:00", "text": "Ein Rechter greift zwei iranische M\u00e4nner aus rassistischen Motiven an. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-08-06T00:00:00", "text": "Eine Person wird aufgrund ihrer sexuellen Orientierung durch einen Rechten angegriffen. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen."}, {"source": "OPP", "date": "2014-11-13T00:00:00", "text": "In der Nacht von Mittwoch zu Donnerstag wird ein Jugendlicher im Brunschwigpark von mehren Personen \u00fcberfallen. Die T\u00e4ter greifen den Jugendlichen von hinten an und bespr\u00fchen ihn mit Pfefferspray. Der 17-J\u00e4hrige wird getreten und geschlagen, dabei fallen Beleidigungen wie \u201eSchei\u00df Jude\u201c und \u201eKommunist\u201c. Die T\u00e4ter entwenden sein Handy. Der Betroffene muss aufgrund der Schwere der Verletzungen mehrere Tage im Krankenhaus verbringen."}]}, {"location": "Dahme", "n": 2, "lat": 51.8688656, "lng": 13.426851, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2005-11-20T00:00:00", "text": "Der Besitzer eines vietnamesischen Imbiss ger\u00e4t mit zwei rechtsextremen G\u00e4sten in Streit. Sie verlangen von ihm die unentgeltliche Herausgabe von Bier. Der Imbissbesitzer wird rassistisch beschimpft und mehrere Male ins Gesicht geschlagen. Er mu\u00df ambulant behandelt werden, der Imbiss bleibt mehrere Tage geschlossen."}, {"source": "MAZ, 19.12.06", "date": "2006-12-17T00:00:00", "text": "Der Betreiber eines Imbisses in der Rudolf-Breitscheid-Stra\u00dfe wurde von zwei 21- und 24-j\u00e4hrigen Rechten rassistisch beleidigt. Beim Hinausgehen zeigten sie einen \u00bbHitlergru\u00df\u00ab und besch\u00e4digten sie eine Schaufensterscheibe und eine Werbetafel."}]}, {"location": "Dallgow-D\u00f6beritz", "n": 1, "lat": 52.5420864, "lng": 13.0590617, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2007-09-28T00:00:00", "text": "Eine junge Frau wurde abends im Bahnhof von sechs Rechten die Treppe runtergeschuppst und erlitt Verletzungen am Fu\u00df."}]}, {"location": "Dennewitz", "n": 1, "lat": 51.966667, "lng": 13.0, "incidents": [{"source": "BerlZ, 20.07.2001", "date": "2001-07-18T00:00:00", "text": "Ein 16-J\u00e4hriger wurde vor einer Gastst\u00e4tte aus einer Gruppe von sechs bis acht rechten Schl\u00e4gern heraus als \u00bbZeckenschwein\u00ab beschimpft und ins Gesicht geschlagen. Sein zu Hilfe kommender Vater wurde zu Boden gesto\u00dfen und erlitt Fu\u00dftritte ins Gesicht."}]}, {"location": "Diensdorf-Radlow", "n": 1, "lat": 52.2412359, "lng": 14.0621011, "incidents": [{"source": "IW, 1.7.2009", "date": "2009-06-30T00:00:00", "text": "Gegen Abend wurde eine dreik\u00f6pfige niederl\u00e4ndische Familie an einem \nBadesee von angetrunkenen Rechten bedroht. Die Familie hatte die M\u00e4nner \naufgefordert, ihren Hund an die Leine zu nehmen. Daraufhin skandierte \ndie Gruppe \u00bbAusl\u00e4nder raus\u00ab und drohte damit, das Kind der Familie \u00bbzu \ners\u00e4ufen\u00ab. Die Polizei nahm die drei M\u00e4nner vor\u00fcbergehend fest."}]}, {"location": "Dossow", "n": 2, "lat": 53.11515379999999, "lng": 12.5202512, "incidents": [{"source": "BerlZ, 22.04.2000", "date": "2000-04-20T00:00:00", "text": "Als die Polizei in einem Jugendklub in Dossow eine Hitler-\u00abGeburtstagsfeier\u00ab aufl\u00f6st, greift ein 18-j\u00e4hriger einen Polizisten an."}, {"source": "OPP", "date": "2011-10-04T00:00:00", "text": "In der Regionalbahn von Wittstock nach Dossow wurde ein 16-J\u00e4hriger und \nseine Freundin beschimpft und provoziert. Bei der Ankunft in Dossow \nstie\u00dfen die Rechten den Jugendlichen aus dem Zug und versuchten ihn zu \ntreten und zu schlagen. Ein zuf\u00e4llig anwesender Bekannter konnte die \nAngreifer in den Zug zur\u00fcckdr\u00e4ngen. Der Betroffene erlitt eine Prellung \nim Gesicht. Die Rechten waren vorher Naziparolen gr\u00f6lend durch Wittstock \ngezogen."}]}, {"location": "Drebkau", "n": 5, "lat": 51.6537242, "lng": 14.2236354, "incidents": [{"source": "OPP, LKA", "date": "2007-10-21T00:00:00", "text": "Auf einen Asia-Imbiss wurde ein rassistisch motivierter Brandanschlag ver\u00fcbt. Tatverd\u00e4chtige wurden nicht ermittelt."}, {"source": "OPP, LKA", "date": "2007-10-21T00:00:00", "text": "Auf ein asiatisches Bekleidungsgesch\u00e4ft wurde ein rassistisch motivierter Brandanschlag ver\u00fcbt. Tatverd\u00e4chtige wurden nicht ermittelt."}, {"source": "LR, 18.12.10; OPP", "date": "2010-02-18T00:00:00", "text": "Unbekannte warfen gegen 2 Uhr mit einem Fahrradst\u00e4nder die Scheibe eines \nAsia-Marktes ein und z\u00fcndeten das Gesch\u00e4ft an. Das Gesch\u00e4ft brannte \nkomplett aus. Die Polizei schlie\u00dft eine politische Motivation nicht aus."}, {"source": "LKA", "date": "2010-05-04T00:00:00", "text": "Ein Staatsb\u00fcrger vietnamesischer Herkunft wurde aus rassistischen \nMotiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein \nTatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-06-03T00:00:00", "text": "Ein Deutscher vietnamesischer Herkunft wurde aus rassistischen Motiven \nOpfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger \nermittelt. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "D\u00f6bern", "n": 5, "lat": 51.6164876, "lng": 14.5998586, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2008-02-22T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde eine Gruppe Jugendlicher vor einem Jugendklub von \netwa 30-40 Personen mit Flaschen beworfen und als \u00bbSchei\u00df-Zecken\u00ab beleidigt; zwei der Jugendlichen wurden geschlagen. Zuvor hatte die angegriffene Gruppe den Klub verlassen, nachdem sie von augenscheinlich \nder rechten Szene Angeh\u00f6rigen provoziert worden waren. Eine Person musste sich ambulant behandeln lassen."}, {"source": "OPP", "date": "2008-02-23T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend verweigerte ein T\u00fcrsteher einem Mitglied einer Potsdamer Band den Zutritt zu einer Diskothek und beleidigte ihn als \u00bbSchwuchtel\u00ab. Anschlie\u00dfend wurden die Bandmitglieder vor der Diskothek von einer etwa 30-k\u00f6pfigen Gruppe als \u00bbSchei\u00df-Zecken\u00ab beschimpft und anschlie\u00dfend durch das Dorf gejagt. Ein Musiker wurde durch Schl\u00e4ge und Tritte verletzt. Nach Aussagen der Gesch\u00e4digten griff die Polizei trotz mehrerer Anrufe \nnicht ein."}, {"source": "Polizeimeldung, OPP", "date": "2009-07-03T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Sch\u00fcler polnischer Herkunft wurde am Busbahnhof von Mitsch\u00fclerInnen geschlagen und getreten. Er erlitt Prellungen. Zuvor war der Jugendliche in der Schule rassistisch beschimpft worden."}, {"source": "OPP", "date": "2010-03-26T00:00:00", "text": "Nach Drohungen im Internet schlugen zwei Rechte einen 19-J\u00e4hrigen mit der Faust ins Gesicht und versetzten ihm einen Kopfsto\u00df. Sp\u00e4ter skandierte u.a. der Hauptt\u00e4ter vor der Wohnung des Verletzten Parolen. Am Folgetag randalierte der Rechte mit einem Begleiter vor der \nWohnungst\u00fcr des Jugendlichen und beleidigten dessen Mutter."}, {"source": "Niederlausitz-aktuell, 5.10.2011; OPP", "date": "2010-10-04T00:00:00", "text": "Eine Personengruppe wurde aus zwei langsam vorbeifahrenden Pkw mit \nSoft-Air-Waffen beschossen und als \u00bbZecken\u00ab beschimpft. Bei der \nVorbeifahrt wurde zudem der sogenannte Hitlergru\u00df gezeigt."}]}, {"location": "Eberswalde", "n": 21, "lat": 52.83713299999999, "lng": 13.7875871, "incidents": [{"source": "FR, 24.03.2000", "date": "2000-03-21T00:00:00", "text": "Auf das Geb\u00e4ude des afrikanischen Kulturvereins \u00bbPalanca\u00ab wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Zwei 23-j\u00e4hrige Deutsche wurden als Tatverd\u00e4chtige festgenommen. Sie gaben an, dass \u00bbVertreibung der Ausl\u00e4nder\u00ab als Tatmotiv eine Rolle gespielt hat."}, {"source": "AN, dpa", "date": "2000-05-31T00:00:00", "text": "W\u00e4hrend einer Busfahrt geriet der 22-j\u00e4hrige Punk Falko L\u00fcdke und der 27-j\u00e4hrige Rechtsextremist Mike B. \u00fcber ein Nazi-Tatoo in Streit. Nachdem die beiden an einer Bushaltestelle ausgestiegen waren, schlug Mike B. Falko zusammen und stie\u00df ihn vor ein fahrendes Taxi. Falko starb wenige Stunden sp\u00e4ter im Krankenhaus."}, {"source": "Junge Welt, 15.08.2000", "date": "2000-08-11T00:00:00", "text": "Zwei Mitarbeiter eines t\u00fcrkischen Imbissstandes wurden von drei Deutschen im Alter von 34 bis 43 Jahren rassistisch beleidigt und gew\u00fcrgt."}, {"source": "taz, 28.10.2000", "date": "2000-10-26T00:00:00", "text": "Ein 13-J\u00e4hriger schlug einem Geh\u00f6rlosen mit der Faust ins Gesicht und auf den R\u00fccken. Die 17-j\u00e4hrige Begleiterin des Schl\u00e4gers rief dazu \u00bbHeil Hitler\u00ab, ein weiterer Jugendlicher schaute zu. Das Opfer musste in ein Krankenhaus eingeliefert werden. Die T\u00e4ter sind wieder auf freiem Fu\u00df. \u00bbDer Dreizehnj\u00e4hrige ist nicht strafm\u00fcndig und wurde seinen Eltern \u00fcbergeben, gegen die beiden anderen besteht kein dringender Tatverdacht\u00ab, so die Staatsanwaltschaft in Frankfurt Oder)."}, {"source": "antifanews, 02.02.2002", "date": "2002-02-02T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von Jugendlichen aus dem linken Spektrum wurde in der Regionalbahn von Rechtsextremen angegriffen. Mindestens drei Betroffene erlitten durch Schl\u00e4ge und Tritte ins Gesicht leichte Verletzungen. Die T\u00e4ter zwangen die Linken, Kleidungsst\u00fccke mit antifaschistischen Motiven aus dem Zugfenster zu werfen."}, {"source": "FR, 23.04.2002", "date": "2002-04-20T00:00:00", "text": "Ein 17-J\u00e4hriger wurde von f\u00fcnf Neonazis zusammengeschlagen, ihm wurde durch Tritte mit Springerstiefeln das Nasenbein gebrochen. Die Rechten waren mit \u00bbHeil Hitler\u00ab-Rufen von einer \u00bbF\u00fchrergeburtstagsfeier\u00ab gekommen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-04-09T00:00:00", "text": "Zwei Iraner wurden in einer Diskothek angegriffen und geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-11-06T00:00:00", "text": "Ein 25-j\u00e4hriger iranischer Student wurde von einem gleichaltrigen Deutschen an einer Tankstelle rassistisch beschimpft und mit der Faust ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-04-23T00:00:00", "text": "Ein Punker wurde an der Tankstelle von einem Rechten mit F\u00e4usten geschlagen und mit F\u00fc\u00dfen ins Gesicht getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-10-26T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger deutscher Jugendlicher mit dunkler Hautfarbe wurde angegriffen und verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2006-07-22T00:00:00", "text": "Zwei angolanische Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer fremdenfeindlich motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-10-13T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden vier   Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-07-14T00:00:00", "text": "Drei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2007-09-28T00:00:00", "text": "Unbekannte T\u00e4ter schlugen gegen 22.00 Uhr das Verkaufsfenster eines vietnamesischen Imbisses ein und legten Feuer. Der Innenraum brannte komplett aus, es entstand ein Sachschaden von mehreren 1.000 Euro. Die Polizei geht von einem rechtsmotivierten Anschlag aus. Im Vorfeld waren in derselben Gegend geh\u00e4uft ausl\u00e4nderfeindliche Parolen an Imbisse von \nnicht-wei\u00dfen Deutschen und Migranten geschmiert worden."}, {"source": "MAZ, 05.12.2007", "date": "2007-12-03T00:00:00", "text": "Zwei Punks aus der linken Szene wurden am Nachmittag von zwei Rechten angegriffen. Dabei wurde einem der Punks ins Gesicht geschlagen. Die Angreifer waren aus einem PKW, in dem vier Personen sa\u00dfen, ausgestiegen. Sie hatten die beiden Linken zuvor beleidigt und beschimpft. Eine \n36-j\u00e4hrige Frau stellte sich den Schl\u00e4gern, die sp\u00e4ter von der Polizei \nfestgenommen wurden, in den Weg."}, {"source": "OPP; LKA", "date": "2008-07-10T00:00:00", "text": "Ein junger Punker wurde auf dem Nachhauseweg von zwei vermummten \nPersonen als Zecke beschimpft und mehrmals geschlagen."}, {"source": "MAZ, 16.7.2009", "date": "2009-07-10T00:00:00", "text": "Offensichtlich aus Verachtung f\u00fcr sozial Randst\u00e4ndige haben zwei 14-J\u00e4hrige einen schlafenden Betrunken \u00fcberfallen und versucht, ihn anzuz\u00fcnden. Die T\u00e4ter hatten den 60-J\u00e4hrigen hilflos in einem Hauseingang aufgefunden, ihn ausgeraubt und anschlie\u00dfend angez\u00fcndet. Das Opfer musste mit Brandverletzungen zur station\u00e4ren Behandlung ins Krankenhaus. Die Staatsanwaltschaft nahm Ermittlungen wegen versuchten Mordes auf."}, {"source": "Polizei", "date": "2010-10-14T00:00:00", "text": "Ein vermutlich nichtdeutsches Paar sowie ein Mann arabischer Herkunft \nund seine Begleiterin wurden von zwei M\u00e4nnern beleidigt und angerempelt. \nDie einschl\u00e4gig vorbestraften Angreifer waren betrunken. Auf der \nPolizeiwache verletzten sie zwei Beamte leicht."}, {"source": "LKA", "date": "2011-12-23T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "Gegenrede", "date": "2012-02-28T00:00:00", "text": "Nach einer Gerichtsverhandlung lauerten mehrere Neonazis einem Szeneaussteiger auf. Die Polizei musste die Abreise der \nProzessbeteiligten absichern. Schon w\u00e4hrend der Verhandlung herrschte eine \u00e4u\u00dferst aggressive Stimmung."}, {"source": "BOrG Bernau", "date": "2012-04-20T00:00:00", "text": "Am Abend wurden drei Jugendliche von Neonazis gejagt, diese feierten den Hitlergeburtstag. Ein schwarzer Jugendlicher wurde von den Angreifern mehrfach geschlagen."}]}, {"location": "Eichwalde", "n": 1, "lat": 52.3724995, "lng": 13.6246217, "incidents": [{"source": "MAZ, 18.04.06", "date": "2006-04-14T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von f\u00fcnf Jugendlichen wurde nach dem Osterfeuer in der N\u00e4he des Bahnhofs Eichwalde aus einer Gruppe von Rechten angegriffen. Dabei erlitt eine junge Frau aus der linken Gruppierung leichte Verletzungen am Auge."}]}, {"location": "Eisenh\u00fcttenstadt", "n": 20, "lat": 52.1436615, "lng": 14.6419022, "incidents": [{"source": "ORB-Videotext, 02.06.2000", "date": "2000-05-28T00:00:00", "text": "Ein 24-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Vietnam wurde von einer achtk\u00f6pfigen Gruppe Deutscher angegriffen und schwer verletzt. Er erlitt ein Sch\u00e4delhirntrauma."}, {"source": "Berliner Morgenpost, 24.07.2000", "date": "2000-07-22T00:00:00", "text": "Das internationale Jugendlager \u00bbEuro-Camp 2000\u00ab wurde von einer Gruppe neonazistisch orientierter Jugendlicher \u00fcberfallen. Ein junger Deutscher, der dort ebenfalls campiert hatte, wurde von zwei der Skinheads brutal zusammengeschlagen und erlitt bei der Attacke eine Jochbeinprellung, Prellungen am Oberk\u00f6rper und Sch\u00fcrfwunden. Er hatte versucht, die gr\u00f6lenden und randalierenden Rechten zu beschwichtigen. Die Angreifer waren \u00fcber den Zaun des Camps gestiegen und mit Rufen wie \u00bbSieg Heil\u00ab, \u00bbHeil Hitler\u00ab und \u00bbNegerschweine\u00ab durch das Camp gezogen. Unter den 20 franz\u00f6sischen und polnischen G\u00e4sten verbreiteten sie Angst und Schrecken."}, {"source": "Berliner Morgenpost, 21.08.2000", "date": "2000-08-20T00:00:00", "text": "Auf die Zentrale Anlaufstelle f\u00fcr Asylbewerber wurde ein Anschlag ver\u00fcbt. Gegen Mitternacht wurde durch ein ge\u00f6ffnetes Fenster eine Nebelgranate in den Wohnraum einer kolumbianischen Familie geworfen. Dabei wurden die Zimmert\u00fcr angekohlt und die W\u00e4nde teilweise geschw\u00e4rzt. Sieben Menschen erlitten durch den Rauch Augenreizungen. Sie wurden in das Krankenhaus gebracht und nach ambulanter Behandlung wieder entlassen."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2001-01-27T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger linksorientierter Jugendlicher wurde von zwei rechtsextremen Jugendlichen gegen H\u00fcfte und Arm getreten. Das Opfer wurde mehrere Tage lang mit einem zersplitterten Ellenbogen im Krankenhaus behandelt."}, {"source": "TSP, 19.02.2001", "date": "2001-02-16T00:00:00", "text": "Ein 30-j\u00e4hriger T\u00fcrke wurde im Einkaufszentrum \u00bbMarktkauf\u00ab von zwei 15- und 16-j\u00e4hrigen Jugendlichen rassistisch angep\u00f6belt und mit Springerstiefeln getreten. Einer der beiden Schl\u00e4ger rannte in die Sportabteilung und griff sich einen Baseballschl\u00e4ger. Bevor der Jugendliche auf den T\u00fcrken einschlagen konnte, schritten Marktkauf-Angestellte ein. Der T\u00fcrke erlitt bei dem Angriff Prellungen am linken Bein."}, {"source": "BORG-FFO, 11.07.2001; PM", "date": "2001-06-15T00:00:00", "text": "Vier alternative Jugendliche wurden gegen 22:30 Uhr von rechtsextremen Jugendlichen an der Kanalbr\u00fccke ohne Vorwarnung angegriffen. Zwei der Jugendlichen konnten sofort fliehen, ein weiterer kurze Zeit sp\u00e4ter. Das vierte Opfer wurde \u00fcber einen Zeitraum von mehr als eineinhalb Stunden festgehalten und immer wieder mit Schl\u00e4gen und Tritten traktiert."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2002-07-03T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Punk wurde w\u00e4hrend eines Konzertes von einem Rechten angegriffen. Als ein rechter Ordner hinzukam, wurde der 17-J\u00e4hrige hinter eine Baracke geschleppt und weiter zusammengeschlagen."}, {"source": "Inforiot, 02.08.2002", "date": "2002-07-25T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss am Busbahnhof wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "MOZ, 04.09.2002", "date": "2002-08-31T00:00:00", "text": "Ein 16-J\u00e4hriger wurde von zwei Rechten gegen 3 Uhr nachts in der N\u00e4he des Nettomarkts zusammengeschlagen. Zwei Freunde fanden ihn bewusstlos."}, {"source": "MAZ, 14.06.2004", "date": "2004-06-13T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger Aussiedler wurde gegen 2 Uhr nachts in einer Diskothek in der Lindenstra\u00dfe angegriffen. Auf der Toilette rief eine Gruppe von f\u00fcnf bis sechs Rechten \u00bbSieg Heil\u00ab, einer sagte zu dem Aussiedler, er solle sich zur\u00fcck in die Ukraine machen. Dann wurde dem Opfer gegen den Kopf geschlagen."}, {"source": "MAZ, 13.09.2005", "date": "2005-09-12T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger polnischer Sch\u00fcler wurde in einem Wohnheim von zwei 18- und 19-j\u00e4hrigen Rechten als \u00bbJude\u00ab, \u00bbpolnischer Lappen\u00ab und \u00bbSchei\u00df-Pole\u00ab beschimpft, dann geschlagen und getreten. Auf dem Weg zur Polizei wurde er von denselben T\u00e4tern erneut angegriffen und mit einer Bierflasche verletzt."}, {"source": "MOZ, 25.10.06", "date": "2006-10-23T00:00:00", "text": "Ein 18-J\u00e4hriger wurde gegen 21 Uhr im Bereich An der Schleuse von vier Neonazis angegriffen. Einer der Neonazis kam pl\u00f6tzlich mit seinem Pitbull auf ihn zu und schlug ihn ins Gesicht. Die Polizei begr\u00fc\u00dfte der T\u00e4ter mit \u00bbSieg Heil\u00ab. Das Opfer wurde ambulant im Krankenhaus behandelt."}, {"source": "internetwache, 21.12.06", "date": "2006-12-04T00:00:00", "text": "Ein 31-j\u00e4hriger T\u00fcrke wurde gegen 21.15 Uhr in der Lindenallee von einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen, als er in einer Telefonzelle vor der Diskothek \u00bbMagnet\u00ab telefonierte. Einer der vier m\u00e4nnlichen Angreifer schlug ihn mit einem Gegenstand auf den Kopf. Als der \nGesch\u00e4digte fragte, weshalb sie das getan haben, bekam er mehrere \nFaustschl\u00e4ge ins Gesicht und auf den K\u00f6rper."}, {"source": "internetwache, 21.12.06", "date": "2006-12-04T00:00:00", "text": "Ein 31-j\u00e4hriger T\u00fcrke wurde gegen 21.15 Uhr in der Lindenallee von einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen, als er in einer Telefonzelle vor der Diskothek \u00bbMagnet\u00ab telefonierte. Einer der vier m\u00e4nnlichen Angreifer schlug ihn mit einem Gegenstand auf den Kopf. Als der \nGesch\u00e4digte fragte, weshalb sie das getan haben, bekam er mehrere \nFaustschl\u00e4ge ins Gesicht und auf den K\u00f6rper."}, {"source": "IW, 09.04.2008", "date": "2008-04-08T00:00:00", "text": "Als ein 16-J\u00e4hriger auf einem Schulgel\u00e4nde einen gleichaltrigen Mitsch\u00fcler aufforderte mit dem Rufen rechter Parolen aufzuh\u00f6ren, wurde er von diesem geschlagen und am Boden liegend getreten. Der Betroffene erlitt einen Armbruch."}, {"source": "IW, 06.11.2008; OPP", "date": "2008-11-06T00:00:00", "text": "Ein aus dem Libanon stammender Arzt des Krankenhauses Eisenh\u00fcttenstadt \nwurde am fr\u00fchen Abend auf der Stra\u00dfe beschimpft und bedroht. Zun\u00e4chst \nstellte sich ein Jugendlicher mit einer Eisenstange dem Mediziner in \nden Weg. Dieser konnte dessen Beschimpfungen nicht verstehen. Er \nfl\u00fcchtete, als er f\u00fcnf bis sechs weitere Jugendliche auf sich zukommen \nsah, in eine Gastst\u00e4tte. Der Inhaber rief die Polizei."}, {"source": "MOZ, Polizei", "date": "2011-10-28T00:00:00", "text": "Zwei M\u00e4nner bep\u00f6belten, bedrohten und bespuckten eine Gruppe von sechs Afrikanern. Dabei wurden rassistische Parolen ge\u00e4u\u00dfert. Als die Polizei eintraf fl\u00fcchteten die T\u00e4ter."}, {"source": "LR, Polizei", "date": "2013-07-27T00:00:00", "text": "Kurz vor Mitternacht wird ein 24-j\u00e4hriger Mann in der Gartenanlage \u201cSeggeluch\u201d wegen der Hautfarbe seines j\u00fcngeren Bruders angegriffen und geschlagen. Als er am Boden liegt, kommen zwei weitere Angreifer dazu und schlagen ebenfalls auf ihn ein. Durch die Schl\u00e4ge erleidet der junge Mann Prellungen im Gesicht und am Oberk\u00f6rper."}, {"source": "B\u00fcndnis \"Kein Ort f\u00fcr Nazis\", TAZ, MOZ", "date": "2013-08-03T00:00:00", "text": "Protestierende gegen die rassistische Hetze der NPD, die eine Kundgebung an der Zentralen Erstaufnahmestelle f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge veranstaltet, werden von Kundgebungsteilnehmern mit Pfefferspray und Fahnenstangen angegriffen. Mindestens sechs Personen werden dabei verletzt; ein junger Mann so schwer, dass er f\u00fcr mehrere Tage ins Krankenhaus eingeliefert werden muss. Die mit vier Einsatzfahrzeugen anwesende Polizei schreitet zun\u00e4chst nicht ein und wertet den neonazistischen \u00dcbergriff gegen\u00fcber der Presse verharmlosend als \u201cRangelei\u201d."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-11-05T00:00:00", "text": "Ein Imbissbetreiber wurde durch mehrere Jugendliche rassistisch beschimpft. Wenige Tage sp\u00e4ter wollte er sie zur Wiedererkennung fotografieren. Dabei griffen sie den Mann an."}]}, {"location": "Elstal", "n": 2, "lat": 52.54, "lng": 12.99, "incidents": [{"source": "MAZ, 18.10.2002", "date": "2002-10-10T00:00:00", "text": "Eine 18-j\u00e4hrige Mongolin wurde von einem Deutschen an der Bushaltestelle am Bahnhof in ein Geb\u00fcsch gesto\u00dfen, geschlagen und mit herumliegenden Glasscherben verletzt."}, {"source": "PNN, 15.05.2010", "date": "2010-05-13T00:00:00", "text": "Vor einer Gastst\u00e4tte im Ortsteil Elstal skandierten Jugendliche rechte \nParolen. Als der Wirt dagegen einschritt, p\u00f6belten sie ihn an und \nschlugen ihm ins Gesicht."}]}, {"location": "Elsterwerda", "n": 1, "lat": 51.4632578, "lng": 13.5202201, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2014-05-13T00:00:00", "text": "Ein Rechter beleidigt einen Deutschen libanesischer Herkunft rassistisch, als er diesen bei der Arbeit auf einem Gartengrundst\u00fcck beobachtet. Der Rechte tritt den sichtlich erkrankten Mann zweimal in den Unterleib und droht ihm mit dem Tod, falls er die Stadt nicht verlasse. Der Betroffene muss in Folge des Angriffs station\u00e4r behandelt werden."}]}, {"location": "Erkner", "n": 2, "lat": 52.4244119, "lng": 13.7497832, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2000-06-02T00:00:00", "text": "Der afrikanische Asylbewerber Sarif B., der schon am 29.02.2000 angegriffen worden war, wurde, als er in den Regionalexpress einstieg, von einem deutschen Paar beleidigt und angegriffen. Der etwa 40-j\u00e4hrige T\u00e4ter mit Glatze und seine etwa 30 Jahre alte Begleiterin schrieen Sarif an, er solle abhauen, der T\u00e4ter folgte ihm in einen anderen Waggon, sch\u00fcttelte ihn, warf ihn zu Boden und trat ihm mehrfach in die Beine. Das Opfer erlitt Sch\u00fcrfwunden und Prellungen am R\u00fccken und war drei Tage nicht bewegungsf\u00e4hig."}, {"source": "MAZ, 28.04.05", "date": "2005-04-26T00:00:00", "text": "Ein 18-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde gegen 15:40 Uhr vor dem Bahnhof von drei Neonazis aufgefordert, sich die Haare schneiden zu lassen. Ein 19-j\u00e4hriger Jugendlicher, der sich einmischte, wurde von einem der drei Rechten mit einem Kopfsto\u00df verletzt. Dann rief der Rechte \u00bbHeil Hitler\u00ab."}]}, {"location": "Fahrland", "n": 2, "lat": 52.46817069999999, "lng": 13.0134406, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2005-01-01T00:00:00", "text": "Am Rande einer Sylvesterparty wurden die G\u00e4ste von Rechten angep\u00f6belt und angegriffen. Ein Jugendlicher wurde mit einer abgebrochenen Fasche am Hals getroffenen und aufgeschlitzt."}, {"source": "Internetwache, 12.07.2005", "date": "2005-06-20T00:00:00", "text": "Ein 16-J\u00e4hriger wurde von einem Rechten beleidigt und bedroht. Er meinte \u00bbWir fotografieren dich und sp\u00e4ter schmei\u00dfen wir Molotowcocktails in dein Haus.\u00ab Am folgenden Tag klebte ein neonazistischer Aufkleber an seiner Wohnungst\u00fcr."}]}, {"location": "Falkenberg/Elster", "n": 3, "lat": 51.58525789999999, "lng": 13.2438852, "incidents": [{"source": "Indymedia Germany, 02.12.2001", "date": "2001-12-01T00:00:00", "text": "Zwei bis drei unbeteiligte Fahrg\u00e4ste wurden von Rechtsextremen auf der R\u00fcckfahrt von der Neonazi-Demo gegen die Ausstellung \u00bbVerbrechen der Wehrmacht\u00ab geschlagen. Ein Opfer wurde in Falkenberg mit dem Krankenwagen zum Krankenhaus gefahren."}, {"source": "AfOrG, MAZ vom 03.07.2003", "date": "2003-07-03T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger Vietnamese wurde w\u00e4hrend einer Party gegen 1:00 Uhr aus einer Gruppe von sechs Rechten heraus angegriffen. Drei von ihnen schlugen auf ihn und einen weiteren Jugendlichen ein. Der Jugendliche wurde mit einer Fraktur des Fingers ins Krankenhaus gebracht und musste dort f\u00fcr drei Tage zur Beobachtung verbleiben."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-03-19T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wird aufgrund seiner politischen Einstellung Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}]}, {"location": "Falkenhagen", "n": 2, "lat": 52.4307265, "lng": 14.3174361, "incidents": [{"source": "BerlZ, 03.04.2000", "date": "2000-03-31T00:00:00", "text": "Ein nichtrechter Jugendclub wird von einer Gruppe von zehn bis 15 rechtsextremen Jugendlichen im Alter zwischen 17 und 21 Jahren \u00fcberfallen. Drei Jugendliche werden leicht verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2005-06-19T00:00:00", "text": "Eine zehn- bis 15-k\u00f6pfige deutsch-t\u00fcrkische Gruppe wurde von einer ca. 15-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter am Falkenhagener See \u00fcberfallen, mit Totschl\u00e4gern geschlagen und mit Fu\u00dftritten und Faustschl\u00e4gen maltr\u00e4tiert."}]}, {"location": "Falkenhagener See", "n": 1, "lat": 52.5746937, "lng": 13.1209798, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2005-06-19T00:00:00", "text": "Eine zehn- bis 15-k\u00f6pfige deutsch-t\u00fcrkische Gruppe wurde von einer ca. 15-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter \u00fcberfallen, mit Totschl\u00e4gern geschlagen und mit Fu\u00dftritten und Faustschl\u00e4gen maltr\u00e4tiert."}]}, {"location": "Falkensee", "n": 9, "lat": 52.562044, "lng": 13.0770003, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2001-06-16T00:00:00", "text": "Am Rande eines Stra\u00dfenfestes, auf dem eine Gruppe von Rechtsextremen durch P\u00f6beleien provozierte, wurde ein 16-j\u00e4hriger, antifaschistisch orientierter Jugendlicher von Rechtsextremen ins Gesicht geschlagen. Er erlitt einen Nasenbeinbruch."}, {"source": "MAZ, 25.08.2001", "date": "2001-08-23T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Chinese wurde von f\u00fcnf deutschen Jugendlichen ins Gesicht geschlagen und beraubt."}, {"source": "MAZ, 29.12.2003", "date": "2003-12-28T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Falkenhagener Stra\u00dfe wurde von der Gruppe \u00bbFreikorps\u00ab ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Die T\u00e4ter hatten Unrat hinter dem Wagen in Brand gesteckt. Dann schlugen sie 16 Scheiben eines Asia-Restaurants in der Hansastra\u00dfe ein."}, {"source": "MAZ, 27.03.2004", "date": "2004-03-26T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Falkenhagener Stra\u00dfe wurde von der Gruppe \u00bbFreikorps\u00ab gegen 0:30 Uhr ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Das Dach des Imbisses wurde besch\u00e4digt."}, {"source": "MAZ, 05.05.2004", "date": "2004-05-05T00:00:00", "text": "Auf einen vietnamesischen Imbiss in der Hansastra\u00dfe wurde von der Gruppe \u00bbFreikorps\u00ab ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Es entstand leichter Sachschaden."}, {"source": "Antifaschistische Linke Falkensee", "date": "2006-03-31T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde gegen 19:50 Uhr in der Bahnhofsstra\u00dfe, Ecke Poststra\u00dfe, von einer Gruppe Rechter beleidigt und mit einer Flasche beworfen, die ihn am Hals traf."}, {"source": "Antifaschistische Linke Falkensee, 21.05.06", "date": "2006-05-20T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von f\u00fcnf alternativen Jugendlichen wurde gegen 2:15 Uhr am Bahnhof von einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen. Drei der Alternativen wurden durch Schl\u00e4ge mit Metallstangen und Flaschenw\u00fcrfe verletzt."}, {"source": "IW", "date": "2012-05-18T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Neonazis feierte mit Rechtsrock-Musik und Gebr\u00fcll rechter Parolen den \u00bbHerrentag\u00ab am Falkenhagener See. Jugendliche sprachen die Rechten darauf an und wurden sofort von ihnen angegriffen. Dabei wurde ein 22-J\u00e4hriger verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-09-28T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer rassistisch motivierten K\u00f6rperverletzung."}]}, {"location": "Finsterwalde", "n": 12, "lat": 51.6302792, "lng": 13.7085021, "incidents": [{"source": "AP 30.10.2000", "date": "2000-10-28T00:00:00", "text": "Eine Wohngemeinschaft links orientierter Jugendlicher wurde von 20 rechten Schl\u00e4gern \u00fcberfallen. Die Rechten zerschlugen die Fensterscheiben und zertr\u00fcmmerten die komplette Wohnungseinrichtung. Zwei der Mieter im Alter von 18 und 22 Jahren konnten sich in einem Zimmer verbarrikadieren und per Handy die Polizei alarmieren."}, {"source": "ddp, 01.12.2000", "date": "2000-11-25T00:00:00", "text": "Das Auto von drei Jugendlichen wurde von Rechtsextremen gestoppt, der Fahrer aus dem Fahrzeug gezerrt und verpr\u00fcgelt. Auch die beiden Mitfahrer wurden attackiert."}, {"source": "LR, 03.11.2003", "date": "2003-10-31T00:00:00", "text": "Vier 13- und 14-j\u00e4hrige M\u00e4dchen, darunter ein dunkelh\u00e4utiges, wurden gegen 19 Uhr von einem Mann rassistisch beleidigt. Dann schlug der Mann sein Fahrrad gegen die Schulter des dunkelh\u00e4utigen M\u00e4dchens und in die Beine der anderen sowie auch mit der Faust zu."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-09-11T00:00:00", "text": "Drei Linke, darunter ein 24-J\u00e4hriger, wurden in den Morgenstunden von etwa 10 bis 15 Rechten als \u00bbSchei\u00df Punker\u00ab und \u00bbSchei\u00df Zecken\u00ab beschimpft. Anschlie\u00dfend wurde der 24-J\u00e4hrige geschlagen und getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-03-05T00:00:00", "text": "Ein junger Mann wurde aus einer Gruppe von etwa vier Personen heraus angegriffen, ihm wurde eine Flasche \u00fcber den Kopf geschlagen und er wurde als \u00bbundeutsches Gesocks, und dreckiger Punk\u00ab beschimpft."}, {"source": "LKA", "date": "2007-03-15T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden zwei \nTatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-03-23T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurde eine tatverd\u00e4chtige Person ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LR; OPP", "date": "2007-08-04T00:00:00", "text": "In der Nacht zum 4. August kam es in Finsterwalde zu einem organisierten Angriff von Rechten auf Sharp-Skins und linke Jugendliche. Die Rechten, die sich zuvor in einer Seitenstra\u00dfe gesammelt hatten, griffen vermummt und unter dem Werfen von Flaschen die Jugendlichen auf dem Marktplatz an. Dabei wurden insgesamt mindestens f\u00fcnf Jugendliche geschlagen und getreten, einer musste im Krankenhaus ambulant behandelt werden."}, {"source": "OPP", "date": "2007-08-11T00:00:00", "text": "Etwa f\u00fcnf maskierte Rechte sprangen aus einem Auto und schlugen einen alternativen Jugendlichen zusammen, der bereits am 3. M\u00e4rz 2007 angegriffen worden war. Der Betroffene erlitt eine Platzwunde am Kopf. \nSeine Begleiterin wehrte sich mit Pfefferspray."}, {"source": "LKA", "date": "2007-08-18T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden keine Tatverd\u00e4chtigen ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-06-11T00:00:00", "text": "Eine Person wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer \nK\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4her Angaben \nliegen nicht vor."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-10-29T00:00:00", "text": "Im Zusammenhang mit einem rechten Propagandadelikt werden zwei Personen t\u00fcrkischer Herkunft k\u00f6rperlich angegriffen. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen."}]}, {"location": "Flieth-Stegelitz", "n": 3, "lat": 53.16667, "lng": 13.81667, "incidents": [{"source": "Nordkurier, 10.06.2003", "date": "2003-06-07T00:00:00", "text": "F\u00fcnf Personen wurden auf einem Dorffest von einer Gruppe Rechter angegriffen und verletzt. Ein junger Mann wurde mit einer Kopfverletzung ins Krankenhaus gebracht."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-06-12T00:00:00", "text": "Eine linksorientierte Gruppe von zwei M\u00e4dchen und acht Jungen im Alter von 15 bis 18 Jahren wurde gegen 23 Uhr am Rande des Dorffestes von einer etwa 15-k\u00f6pfigen rechten Gruppe angegriffen. Drei der Linken wurden unter Rufen wie \u00bbSchei\u00df Punks, ihr seid Abschaum\u00ab getreten und geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-07-01T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger linksorientierter Jugendlicher wurde am Abend von einem Rechten angespuckt und ins Gesicht geschlagen. Andere Rechte beschimpften ihn als \u00bbJudensau\u00ab und bedrohten ihn mit \u00bbPotzlow\u00ab."}]}, {"location": "Forst", "n": 11, "lat": 51.74414590000001, "lng": 14.6474905, "incidents": [{"source": "LR, 16.07.2002; PM vom 15.07.2002", "date": "2002-07-14T00:00:00", "text": "Das \u00bbBunte Haus\u00ab, wo an diesem Wochenende das \u00bbForst-Attackz\u00ab-Festival stattfand, wurde von einer Gruppe von 30 bis 40 Rechten angegriffen. Die noch anwesenden G\u00e4ste wurden mit Flaschen und Steinen beworfen. Dabei wurden zwei Besucher leicht verletzt."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-12-15T00:00:00", "text": "In der Nacht drang eine Gruppe von f\u00fcnf bis sechs Rechtsextremen in die Wohnung einer Familie von Sp\u00e4taussiedlern ein, besch\u00e4digte die Einrichtung und verletzte mehrere Familienangeh\u00f6rige."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-09-17T00:00:00", "text": "Ein Asylbewerber aus Indien wurde in Begleitung von seiner Freundin von vier behelmten Mottoradfahrern angegriffen. Drei M\u00e4nner hielten den Asylbewerber fest, der vierte schlug zu und es wurde die Beleidigung \u201cSchei\u00df Kanacke\u201d ge\u00e4u\u00dfert. Anschlie\u00dfend entwendete der Schl\u00e4ger das Handy des Asylbebwerbers und entfernte sich. Als das Opfer sein Handy zur\u00fcck verlangte, zog der Angreifer ein Messer und versuchte den Asylbebwerber am Hals zu treffen."}, {"source": "OPP; eigener Bericht", "date": "2006-11-26T00:00:00", "text": "Ein Fl\u00fcchtling aus Pakistan wurde in einer Kneipe von dem Personal geschlagen und rassistisch beschimpft. Auf dem Weg nach Hause wurde er erneut von einer Person aus der Kneipe und weiteren Begleitern geschlagen und am Boden liegend getreten. Er erlitt Verletzungen am R\u00fccken, Knie, an der Hand und im Gesicht."}, {"source": "PNN, 21.07.2007, OPP", "date": "2007-07-19T00:00:00", "text": "Vier der rechtsextremen Szene angeh\u00f6rende M\u00e4nner schlugen einen 19-j\u00e4hrigen Mann in einem linken Szenetreff. Die Angreifer waren am fr\u00fchen Morgen in den Treff gekommen, hatten rechte Parolen skandiert und den Betroffenen, der in den R\u00e4umen \u00fcbernachtet hatte, ins Gesicht geschlagen und eingeschlossen. Danach bedienten sie sich an den Getr\u00e4nken. Die Polizei ermittelte vier Tatverd\u00e4chtige im Alter von 23 bis 28 Jahren aus Forst und Cottbus."}, {"source": "OPP", "date": "2008-08-04T00:00:00", "text": "Einem Mann, dessen Kleidung mit Emblemen der Marke \u00bbThor Steinar\u00ab bedruckt ist, wird der Eintritt in ein alternatives Veranstaltungszentrum verwehrt. Daraufhin versetzt er einem Besucher zwei Kopfst\u00f6\u00dfe, au\u00dferdem schl\u00e4gt sein Begleiter auf den Gesch\u00e4digten ein. Als die Polizei eintrifft, ergreift der T\u00e4ter die Flucht. Sein Begleiter wird vorl\u00e4ufig festgenommen."}, {"source": "OPP", "date": "2008-12-19T00:00:00", "text": "Bei einer von Sch\u00fclern in den R\u00e4umen des alternativen Kulturzentrums Park 7 veranstalteten Feier identifizierten Nutzer des Park 7 die von den Veranstaltern der Feier engagierte T\u00fcrsteher als der rechten Szene \nzugeh\u00f6rig. Die Veranstalter forderten darauf die Gruppe der T\u00fcrsteher \nauf, das Gel\u00e4nde zu verlassen. Eine der zum Gehen aufgeforderten Personen zog auf dem Hof des Gel\u00e4ndes einen Teleskopschlagstock, eine andere Person aus der gleichen Gruppe eine Schreckschusspistole und \nschoss mehrmals. Drei Personen wurden verletzt und mussten \u00e4rztlich \nbehandelt werden. Die T\u00e4ter konnten fliehen, bevor die Polizei eintraf."}, {"source": "Antifa Forst", "date": "2010-07-15T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden betraten 15-20 vermummte Personen das Gel\u00e4nde des alternativen Jugendtreffs Park7 und warfen mit Pflastersteinen die Fensterscheiben des Hauptgeb\u00e4udes ein."}, {"source": "LKA", "date": "2011-07-22T00:00:00", "text": "Drei Personen wurden Opfer einer versuchten T\u00f6tung, die sich gegen sozial Schwache richtete. Es konnten keine Tatverd\u00e4chtigen ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2013-03-17T00:00:00", "text": "Ein politisch Aktiver wird aus einem Auto heraus als \u00bbSchei\u00df Antifa\u00ab beschimpft und es wird ihm der sog. \u00bbHitlergru\u00df\u00ab gezeigt. Anschlie\u00dfend steigt der Beifahrer aus dem Wagen und bedroht den Aktivisten mit einem Messer."}, {"source": "OPP", "date": "2013-03-18T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wird ein alternativer Jugendlicher mit einem Auto verfolgt und in eine Stra\u00dfenecke abgedr\u00e4ngt. Zwei der drei  Personen steigen aus dem Auto und greifen den jungen Mann an. Dem Betroffenen gelingt es, sich gegen die Angreifer zu wehren und zu fl\u00fcchten. Bereits am Abend zuvor war der Jugendliche von einem der T\u00e4ter mit einem Messer bedroht worden."}]}, {"location": "Frankfurt (Oder)", "n": 82, "lat": 52.3472237, "lng": 14.5505673, "incidents": [{"source": "Welt, 10.01.2000", "date": "2000-01-01T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger polnischer Student aus Slubice wurde von einem 17-j\u00e4hrigen Rechtsextremen zwei Mal gefragt, ob er Pole sei. Dann wurden ihm f\u00fcnf Faustschl\u00e4ge ins Gesicht und ein Fu\u00dftritt versetzt."}, {"source": "Unbekannt", "date": "2000-04-13T00:00:00", "text": "Ein deutscher Student wurde von rechtsextremen Jugendlichen angegriffen."}, {"source": "BerlZ, 03.05.2000", "date": "2000-04-29T00:00:00", "text": "Ein 33-j\u00e4hriger Tunesier wurde in der Stra\u00dfenbahn von vier M\u00e4nnern geschlagen. Die M\u00e4nner forderten das Opfer zuerst auf sich auszuweisen. Als er sich weigerte, versetzten ihm die Angreifer zwei Faustschl\u00e4ge."}, {"source": "BerlZ-Ticker, 08.05.2000; taz, 09.05.2000", "date": "2000-05-07T00:00:00", "text": "Zwei afghanische Asylbewerber wurden auf offener Stra\u00dfe brutal verpr\u00fcgelt und mit Stuhlbeinen niedergeschlagen. Die beiden Opfer sind 40 und 34 Jahre alt. Bei dem \u00dcberfall erlitten sie eine Sch\u00fcrfwunde am Arm und Prellungen am Handgelenk beziehungsweise eine Platzwunde am Kopf und Bluterg\u00fcsse. Sie wurden ambulant behandelt. Zwei Tatverd\u00e4chtige wurden festgenommen, die wenige Stunden vorher einen polnischen Studenten angegriffen hatten."}, {"source": "BerlZ, 12.07.2000", "date": "2000-07-11T00:00:00", "text": "Eine 28-j\u00e4hrige Asylbewerberin aus Kenia wurde \u00fcberfallen. Der T\u00e4ter n\u00e4herte sich der Frau von hinten, legte ihr den Arm um den Hals und w\u00fcrgte sie. Wegen der Gegenwehr des Opfers und von Zeugen lie\u00df der T\u00e4ter von ihr ab und fl\u00fcchtete."}, {"source": "TSP, 28.07.2000", "date": "2000-07-24T00:00:00", "text": "Vier Inder und Pakistani wurden von drei Rechtsextremen mit einem Baseballschl\u00e4ger, einem Billard-Queue und einem Skistock attackiert, als sie aus einem indischen Lokal kamen. Die Angreifer bekamen einen Fl\u00fcchtenden zu fassen und hetzten einen Dobermann auf den Mann, der eine Bisswunde davontrug."}, {"source": "TSP, 28.07.2000", "date": "2000-07-24T00:00:00", "text": "Eine jugoslawische Familie wurde in Neuberesinchen angegriffen. Die Jugoslawen hatten M\u00f6bel aus dem Sperrm\u00fcll gesucht, als ein Anwohner ausl\u00e4nderfeindliche Parolen rief. Der 19-J\u00e4hrige schlug ein Kind, trat die Mutter in den Unterleib und griff auch den Vater an."}, {"source": "ddp, 21.09.2000", "date": "2000-09-17T00:00:00", "text": "Auf einen t\u00fcrkischen Imbiss wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Das Bistro war mit Hakenkreuzen und der Aufschrift \u00bbNSDAP\u00ab beschmiert worden. Die Lebensgrundlage des Besitzers, dem 26-j\u00e4hrigen Akif Kaya, wurde zerst\u00f6rt."}, {"source": "taz, 13.01.2001", "date": "2001-01-12T00:00:00", "text": "Als die Polizei in einem Einkaufszentrum drei Rechtsextreme festnehmen wollte, die rechte Parolen gebr\u00fcllt hatten, hetzte ein 27-j\u00e4hriger Rechtsextremer seinen Dobermann auf einen der Polizisten, der dabei Bissverletzungen am Oberschenkel erlitt."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2001-03-10T00:00:00", "text": "Zwei kenianische und ein kubanischer Asylbewerber wurden beim Verlassen eine Diskothek von einer 20-k\u00f6pfigen Gruppe Deutscher angegriffen und verletzt. Die dazu kommende Polizei nahm die Asylbewerber fest, die die Nacht in einer Zelle verbringen mussten."}, {"source": "VS-Bericht Brandenburg 2001", "date": "2001-08-21T00:00:00", "text": "Ein Liberianer wurde von einen 19-j\u00e4hrigen Rechten an einer Bushaltestelle mit der Faust ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Berliner Zeitung, 06.11.2001", "date": "2001-11-03T00:00:00", "text": "Ein Staatsanwalt wurde auf dem Heimweg von einer Feier gegen 4 Uhr von einem 27-j\u00e4hrigen Rechten aus Beeskow, den er vor Jahren angeklagt hatte, als \u00bbSchei\u00df Staatsanwalt\u00ab beschimpft und mit der Faust mindestens zehn Mal ins Gesicht geschlagen. Das Opfer erlitt ein zugeschwollenes Auge, eine zerschrammte Stirn und Prellungen."}, {"source": "PM der Beratungsstelle Frankfurt", "date": "2002-02-22T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von etwa 25 jugendlichen Hiphoppern wurde vor dem ehemaligen Ufa-Kino in der Heilbronner Stra\u00dfe gegen 20.30 Uhr von einer Gruppe von Neonazis angegriffen. Die Neonazis waren mit einem Baseballschl\u00e4ger und einer Schreckschusspistole bewaffnet. Einige der Hiphopper wurde durch Tritte mit Stahlkappenstiefeln am Kopf verletzt. Ein Opfer wurde ins Krankenhaus gebracht."}, {"source": "Inforadio, 12.03.2002", "date": "2002-03-11T00:00:00", "text": "Ein 18 Jahre alter Asylbewerber aus Sierra Leone wurde am Abend in einer Stra\u00dfenbahn in Frankfurt (Oder) angegriffen. Zwei 17-J\u00e4hrige beschimpften ihn und wurden dann t\u00e4tlich. Mehrere Studenten der Europa-Universit\u00e4t Viadrina stellten sich zwischen T\u00e4ter und Opfer. Durch das Eingreifen der Studenten wurde der Gesch\u00e4digte nicht verletzt."}, {"source": "BerlZ, 16.08.2002", "date": "2002-08-15T00:00:00", "text": "Ein 34-j\u00e4hriger Pakistani wurde von einer Gruppe von sechs M\u00e4nnern zwischen 18 und 23 Jahren bei einer Bushaltestelle geschlagen und rassistisch beschimpft."}, {"source": "Inforiot, 08.10.2002", "date": "2002-10-04T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von etwa 20 linken Jugendlichen wurde gegen 20.30 Uhr auf dem Brunnenplatz von einer Gruppe von etwa 20 Rechten verfolgt. Ein Jugendlicher wurde zu Boden gesto\u00dfen und erlitt Sch\u00fcrfwunden und Bluterg\u00fcsse an Armen und Beinen."}, {"source": "Inforiot, 26.10.2002", "date": "2002-10-25T00:00:00", "text": "Ein linksorientierter Jugendlicher wurde aus einer Gruppe von etwa acht Rechten am Oderturm angep\u00f6belt, ein schwarz-roter Stern wurde von seiner Jacke gerissen und er wurde geschlagen. Wenig sp\u00e4ter wurde derselbe Jugendliche und zwei weitere linksorientierte Jugendliche von drei Rechten in der N\u00e4he des Rathauses geschlagen."}, {"source": "MAZ, 03.01.2003", "date": "2003-01-03T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden wurde ein 26-j\u00e4hriger Student aus Jordanien auf dem Bahnhofsvorplatz von mehreren Rechten im Alter von 17 bis 36 Jahren angegriffen und mit F\u00e4usten an den Kopf geschlagen. Er hatte Frankfurt (Main) mit Frankfurt (Oder) verwechselt und war in Berlin in die falsche Bahn eingestiegen."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2003-04-12T00:00:00", "text": "Vier alternative Jugendliche wurden im Stadtzentrum angegriffen. Zwei der Betroffenen wurden durch Tritte in den Bauch und Faustschl\u00e4ge ins Gesicht verletzt."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2003-04-14T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde im Stadtzentrum angegriffen. Der Betroffene wurde durch Faustschl\u00e4ge leicht verletzt, konnte jedoch schnell fliehen."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2003-04-26T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger alternativ orientierter Jugendlicher wurde gegen 22 Uhr in der N\u00e4he des Bahnhofs von drei Rechten im Alter zwischen 19 und 27 Jahren angegriffen und mit dem Kopf gegen die Scheibe einer Stra\u00dfenbahnhaltestelle geschlagen. Das Opfer zog sich einen Nasenbeinbruch zu und musste sechs Tage im Krankenhaus behandelt werden."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2003-05-01T00:00:00", "text": "Ein irakischer Fl\u00fcchtling wurde in einer Diskothek angegriffen. Der Betroffene wurde mit einem schweren Aschenbecher mehrmals geschlagen und erlitt erhebliche Verletzungen."}, {"source": "Polizei FFO, 05.12.2003", "date": "2003-12-05T00:00:00", "text": "Ein 27-j\u00e4hriger Togolese wurde aus einer Gruppe von vier M\u00e4nnern und zwei Frauen im Alter von 20 bis 27 Jahren in einem Linienbus mit F\u00e4usten ins Gesicht geschlagen und verletzt."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2003-12-18T00:00:00", "text": "Ein 18-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher wurde in seiner Wohnung \u00fcberfallen und zusammengeschlagen. Die drei T\u00e4ter zerst\u00f6rten Einrichtungsgegenst\u00e4nde und drohten mit weiteren Angriffen, falls der Betroffene die Polizei verst\u00e4ndigen w\u00fcrde."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2004-02-22T00:00:00", "text": "Ein junger Punk wurde in einem Nachtbus von zwei Rechten angegriffen, nachdem er sich wortstark f\u00fcr zwei Fl\u00fcchtlinge einsetzte, die von den beiden angep\u00f6belt worden waren. Da Freunde ihm zur Hilfe eilten, kam er mit leichten Verletzungen davon."}, {"source": "Inforiot, 07.04.2004", "date": "2004-04-03T00:00:00", "text": "Zwei afrikanische Asylbewerber wurden nach einem Diskobesuch in den Lenn\u00e9-Passagen an einer Bushaltestelle von etwa sechs bis acht Rechten angegriffen. Einer der Afrikaner wurde mit Stiefeln gegen den Kopf getreten. Das Opfer musste sich mit schweren Kopfverletzungen in 10-t\u00e4gige station\u00e4re Behandlung begeben."}, {"source": "BerlZ, 18.05.2004", "date": "2004-05-16T00:00:00", "text": "Ein 25-j\u00e4hriger polnischer Student und ein Pal\u00e4stinenser wurden von zwei 17- und 20-j\u00e4hrigen Rechten in einem Bus rassistisch beschimpft. Dem Polen wurde von dem 17-J\u00e4hrigen mit der flachen Hand ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Antifa Frankfurt, MOZ, 18.06.2004", "date": "2004-06-05T00:00:00", "text": "Ein 33-J\u00e4hriger, der in der Punk-Szene verkehrt, wurde in Neuberesinchen von f\u00fcnf Rechtsextremen, darunter zwei Frauen, entf\u00fchrt und zwei Stunden lang gefoltert. Ihm wurde das Gesicht zerschlagen und zertreten, er wurde entkleidet und mit einem hei\u00dfen B\u00fcgeleisen gequ\u00e4lt. Weiterhin wurde er mit St\u00f6cken und einer Klob\u00fcrste vergewaltigt. Das Opfer musste im Krankenhaus in ein k\u00fcnstliches Koma versetzt werden."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2004-08-20T00:00:00", "text": "Ein junger Punk wurde an der Oderpromenade von einem Rechten angegriffen. Der T\u00e4ter beschimpfte, w\u00fcrgte und schlug den Betroffenen."}, {"source": "OPP", "date": "2004-10-19T00:00:00", "text": "Ein osteurop\u00e4ischer Jugendlicher wurde im Stadtteil Neuberesinchen am HEP-Center von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "Internetwache, 06.05.2005", "date": "2005-05-05T00:00:00", "text": "F\u00fcnf ausl\u00e4ndische Jugendliche im Alter von 13 bis 22 Jahren wurden am Strand des Helenesees von einer 15- bis 20-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-11-02T00:00:00", "text": "Einer Gruppe ausl\u00e4ndischer Studierender wurde in der Stra\u00dfenbahn von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2006-04-01T00:00:00", "text": "Am Rande eines NPD-Infostands im Stadtzentrum wurde eine Gruppe von vier Linken, die gegen den Stand protestieren wollten, von einer zehn- bis zw\u00f6lfk\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen. Ein Linker wurde mit CS-Gas bespr\u00fcht."}, {"source": "LKA", "date": "2006-04-13T00:00:00", "text": "Ein libanesischer Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer fremdenfeindlich motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-04-28T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurde ein  Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-05-25T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2006-07-08T00:00:00", "text": "Nach dem Ende der Begegnung Deutschland gegen Portugal bei der Fu\u00dfballweltmeisterschaft kam es in Frankfurt (Oder) zu zwei rechten Angriffen. Bei einem Fanfest auf der Karl-Marx-Stra\u00dfe attackierte eine Gruppe von 30 Anh\u00e4ngern des FC Victoria eine Gruppe von acht Linken, die sie als \u00bbZecken\u00ab beschimpften. F\u00fcnf Personen wurden leicht verletzt. Zwei Stunden sp\u00e4ter st\u00fcrmte eine etwa zehnk\u00f6pfige Gruppe unter dem Ruf \u00bbWir kriegen euch!\u00ab ein Grillfest in dem Hof eines Mietshauses. Die Feiernden konnten sich in das Haus fl\u00fcchten. Die Rechten zertr\u00fcmmerten die T\u00fcr und ein Fenster und zerst\u00f6rten das Gartenmobiliar. Der Angriff wurde durch einen Polizeieinsatz beendet."}, {"source": "OPP", "date": "2006-08-30T00:00:00", "text": "Zwei junge irakische Asylbewerber wurden am Abend von zwei rechten Jugendlichen in der Stra\u00dfenbahn mit den Worten \u00bbIhr Schei\u00df-Mafia\u00ab, \u00bbIhr Drogenh\u00e4ndler\u00ab angep\u00f6belt und k\u00f6rperlich attackiert. Die Betroffenen und einschreitende Fahrg\u00e4ste verhinderten Schlimmeres."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2006-10-20T00:00:00", "text": "Gegen 22.00 Uhr wurden zwei alternative Jugendliche im Vorbeigehen von zwei Rechten in der N\u00e4he des \u00bbWei\u00dfen R\u00f6ssels\u00ab angep\u00f6belt und als \u00bbPunker\u00ab beschimpft. Als sie schon an ihnen vorbei gegangen waren, warf einer der Rechten eine Bierflasche, die einen der Jugendlichen am R\u00fccken traf."}, {"source": "MAZ, 21.11.06", "date": "2006-11-18T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von sechs linksorientierten Jugendlichen wurde am Nachmittag in der Stra\u00dfenbahn von einer zehnk\u00f6pfigen Gruppe Rechter beleidigt und angegriffen. Drei der Linken wurden leicht verletzt."}, {"source": "internetwache, 22.11.06", "date": "2006-11-21T00:00:00", "text": "Eine 18-j\u00e4hrige Frau wurde gegen 19 Uhr auf dem Dresdner Platz aus einer Gruppe Rechter heraus beleidigt und angegriffen. Dann wurde sie von einer 18-j\u00e4hrigen Frau und zwei 14- und 17-j\u00e4hrigen Jugendlichen aus der rechten Gruppe verfolgt, getreten und geschlagen. Die T\u00e4ter versuchten, die Haare des Opfers anzuz\u00fcnden. Dem Opfer gelang die Flucht."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-12-10T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von sechs z.T. vermummten Neo-Nazis \u00fcberfiel gegen 2.00 Uhr \nzwei StudentInnen vor dem Haus der jungen Frau in der Berliner Stra\u00dfe. \nDie Neo-Nazis n\u00f6tigten die Studentin, die HausbewohnerInnen \nherauszuklingen, um sich mit ihnen zu schlagen. Der jungen Frau gelang \nes, sich ins Haus zu fl\u00fcchten und die Eingangst\u00fcr zuzustemmen."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-12-10T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von sechs z.T. vermummten Neo-Nazis \u00fcberfiel gegen 2.00 Uhr \nzwei StudentInnen vor dem Haus der jungen Frau in der Berliner Stra\u00dfe. \nDie Neo-Nazis n\u00f6tigten die Studentin, die HausbewohnerInnen \nherauszuklingen, um sich mit ihnen zu schlagen. Der jungen Frau gelang \nes, sich ins Haus zu fl\u00fcchten und die Eingangst\u00fcr zuzustemmen."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2006-12-22T00:00:00", "text": "Ein Punker wurde im Zentrum der Stadt von drei Neonazis aus der Stra\u00dfenbahn gezerrt und geschlagen, so dass er das Bewusstsein verlor. Der Betroffene mu\u00dfte sich in station\u00e4re Behandlung begeben."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2006-12-23T00:00:00", "text": "In der Nacht zum 23. Dezember versuchten drei oder vier Rechtsextremisten, sich gewaltsam Zugang zu einem Mietshaus zu verschaffen, in dem der alternative Verein Utopia e.V. und die BORG ans\u00e4ssig sind."}, {"source": "recherche output", "date": "2007-01-01T00:00:00", "text": "Ein 17-J\u00e4hriger wurde auf dem Weg in das B\u00fcro der Linkspartei am \nZehmeplatz von einem Rechten aus der Frankfurter Hooliganszene verfolgt \nund im Fahrstuhl des Geb\u00e4udes bedroht. Unter Androhung von Gewalt wurde \ner gezwungen, sich fotografieren zu lassen."}, {"source": "LKA", "date": "2007-01-06T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2007-05-17T00:00:00", "text": "Am \u00bbHerrentag\u00ab wurden zwei alternative Jugendliche von sechs bis acht \nRechten unterhalb der Oderbr\u00fccke von Frankfurt nach Slubice angegriffen. \nDie beiden Betroffenen erlitten Schnittwunden durch abgeschlagene \nBierflaschen und Prellungen aufgrund von Tritten und Schl\u00e4gen."}, {"source": "LKA", "date": "2007-06-29T00:00:00", "text": "Ein deutscher und ein polnischer Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer \nantisemitisch motivierten gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Weitere Angaben \nliegen nicht vor."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2007-07-06T00:00:00", "text": "Besucher eines Konzerts auf dem Stadtfest \u00bbBunter Hering\u00ab wurden von \neiner Gruppe Rechter und Hooligans mit Flaschen beworfen, einige wurden \ngetreten. Zuvor hatten die Angreifer rechte Parolen gerufen und den \n\u00bbHitlergru\u00df\u00ab gezeigt."}, {"source": "BORG FFO; MAZ, 22.08.2007", "date": "2007-08-21T00:00:00", "text": "Nachdem ein t\u00fcrkischer Imbissbesitzer am Spitzkrugcenter eine Gruppe von M\u00e4nnern aufgefordert hatte, das Anp\u00f6beln von Passanten zu unterlassen, wurde er von einem 22-j\u00e4hrigen Mann aus der Gruppe rassistisch beleidigt und ins Gesicht geschlagen. Der Angreifer drohte, zur\u00fcckzukommen und den Laden abzubrennen. Kurz darauf erschien er in Begleitung von f\u00fcnf M\u00e4nnern und einer Frau vor dem Imbiss. Zur Abwehr eines Angriffs griffen \nder Betreiber und ein Bekannter zu Stangen von Sonnenschirmst\u00e4ndern. Daraufhin zog sich die Gruppe zur\u00fcck."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2007-09-14T00:00:00", "text": "In der Nacht wurden acht alternative Jugendliche von zehn Rechten aus \nder Hiphop-Szene in der N\u00e4he des Studentenclubs \u00bbGrotte\u00ab als \n\u00bbSchei\u00df-Zecken\u00ab beschimpft. Drei der Jugendlichen wurden geschlagen, \ngetreten und an den Haaren gezogen. Eine Person erlitt eine \nGehirnersch\u00fctterung."}, {"source": "BORG FFO", "date": "2007-11-02T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von etwa 20 Personen aus dem rechtsextremen Spektrum griffen \nmit Flaschen- und Steinw\u00fcrfen eine Veranstaltung mit dem Titel \u00bbWir \nmachen die Musik \u2013 Freir\u00e4ume behaupten. Rechtsextremen Strukturen \nentgegenwirken\u00ab an. Mindestens ein Besucher wurde durch einen Steinwurf \nverletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2008-03-28T00:00:00", "text": "Drei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurde ein \nTatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "TSP, MAZ, 20.05.2008", "date": "2008-05-18T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde ein Studentenclub von etwa 10 bis 15 Rechten angegriffen. T\u00fcrsteher verhinderten das Eindringen der teilweise vermummten Angreifer. Eine Person, die sich vor dem Club befand, \nwurde zusammengeschlagen. Dieselbe Gruppe \u00fcberfiel wenig sp\u00e4ter am Hauptbahnhof zwei Personen, die sich in dem Club aufgehalten hatten. Die Polizei nahm sieben Verd\u00e4chtige fest, von denen einige durch \nrechte Staftaten aufgefallen sind."}, {"source": "Antifaschistische Recherchegruppe Frankfurt/Oder", "date": "2008-06-27T00:00:00", "text": "Trotz gro\u00dfem Polizeiaufgebot griff am sp\u00e4ten Abend eine aus etwa 20 \nPersonen bestehende Gruppe rechter Fu\u00dfballfans des FFC Viktoria \nFrankfurt (Oder) drei Antifaschisten an. Diese konnten unverletzt fliehen."}, {"source": "LKA", "date": "2008-07-18T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "IW, 28.07.2008", "date": "2008-07-28T00:00:00", "text": "Bei der J\u00fcdischen Gemeinde gingen per Post Drohbriefe mit rechtsextremen Inhalten ein. Nach Polizeiangaben stammen die Briefe aus N\u00fcrnberg und sind, wie bereits mehrfach, an zahlreiche \nAdressaten im Bundesgebiet verschickt worden."}, {"source": "LKA", "date": "2008-09-02T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Utopia e.V. Frankfurt (Oder)", "date": "2008-11-08T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend drangen rechte Anh\u00e4nger des Fu\u00dfballclubs Viktoria in ein Wohnhaus ein, in dem der Verein Utopia seinen Sitz hat. Die T\u00e4ter randalierten und rissen Plakate von den W\u00e4nden, daraufhin \nverlie\u00dfen sie das Geb\u00e4ude. Kurz darauf wurden f\u00fcnf G\u00e4ste des Vereins \nvor dem Haus als \u00bbSchei\u00df-Zecken\u00ab beschimpft und von einer Gruppe von \netwa 15 Personen, die teilweise vermummt und mit Billardqueues bewaffnet \nwaren, angegriffen. Drei Personen wurden leicht verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2009-04-01T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die rassistisch motiviert war und sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Ein Tatverd\u00e4chtiger wurde ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "IW, 22.05.2009; OPP", "date": "2009-05-21T00:00:00", "text": "Gegen 17 Uhr wurde ein 72-j\u00e4hriger Mann von Slubice kommend von einer \nGruppe junger M\u00e4nner und Frauen angegriffen. Die augenscheinlich Rechten \nbeschimpften den Betroffenen auf der Stadtbr\u00fccke mit den Worten \u00bbSchei\u00df \nPole\u00ab. Dabei sollen ihn zwei M\u00e4nner aus der Gruppe mehrfach ins Gesicht \ngeschlagen haben. Das Opfer erlitt Platzwunden und musste \u00e4rztlich \nversorgt werden."}, {"source": "LKA", "date": "2009-10-24T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es konnten zwei \nTatverd\u00e4chtige ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2009-11-29T00:00:00", "text": "Ein marokkanischer Fl\u00fcchtling wurde am fr\u00fchen Morgen in einer Diskothek \nvon einem Rechten gesto\u00dfen und sp\u00e4ter mit einem Schlagring ins Gesicht geschlagen. Der Mann verlor zwei Z\u00e4hne und musste ambulant behandelt werden."}, {"source": "OPP", "date": "2009-11-29T00:00:00", "text": "Wenig sp\u00e4ter wurde ein Marokkaner, der bei dem Angriff in der Diskothek \nzugegen war, auf dem Weg zum Bahnhof angegriffen. W\u00e4hrend er von zwei \nRechten festgehalten wurde, schlug ihm ein Dritter mit einem Schlagring \nin den Magen. Danach traten die drei Schl\u00e4ger auf den am Boden liegenden \nMann ein."}, {"source": "IW, 22.3.2011", "date": "2011-03-21T00:00:00", "text": "Drei M\u00e4nner, die sich in Russisch unterhielten, wurden von vier Rechten \nrassistisch beschimpft und von zwei der M\u00e4nner angegriffen und verletzt."}, {"source": "MAZ, 25.3.2011", "date": "2011-03-24T00:00:00", "text": "Nachdem ein Rechter in einem Schnellrestaurant den sogenannten \nHitlergru\u00df gezeigt hatte, kam es zu einer Auseinandersetzung mit \nAnwesenden. Ein 30-J\u00e4hriger, der schlichten wollte, wurde von dem \nRechten durch Tritte und Schl\u00e4ge verletzt."}, {"source": "Utopia e.V.", "date": "2011-04-30T00:00:00", "text": "Ein aus Kamerun stammender Fl\u00fcchtling wurde aus einer Gruppe Feiernder heraus rassistisch beschimpft, dann verfolgt, geschlagen und getreten. Die durch Dritte alarmierte Polizei konnte zwei der Angreifer in der N\u00e4he des Tatorts verhaften."}, {"source": "Berliner Morgenpost", "date": "2011-12-01T00:00:00", "text": "In einem Einkaufszentrum wurde ein 28-j\u00e4hriger Mann aus Sierra Leone rassistisch beschimpft und geschlagen. Die Polizei nahm gegen den 38-j\u00e4hrigen Angreifer die Ermittlungen auf."}, {"source": "Antifa, Polizei", "date": "2011-12-03T00:00:00", "text": "Angriff auf ein Alternativprojekt durch eine Gruppe von Neonazis. Die Rechten riefen Parolen, trugen ein Transparent und z\u00fcndeten Feuerwerksk\u00f6rper. Die Polizei nahm drei Neonazis in Gewahrsam."}, {"source": "LKA", "date": "2011-12-04T00:00:00", "text": "Zwei Deutsche wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \ngegen Links richtete. Es wurden drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}, {"source": "Polizei", "date": "2011-12-05T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Mann aus Sierra Leone wurde aus rassistischen Motiven angegriffen und geschlagen. Der Betroffene war erst wenige Tage zuvor attackiert worden."}, {"source": "BOrG FFO", "date": "2011-12-12T00:00:00", "text": "Nach einem Punkkonzert wurden zwei Jugendliche von drei M\u00e4nnern als \u00bbZecken\u00ab und \u00bbdreckige Punks\u00ab beschimpft und angegriffen. Eine Person wurde durch Schl\u00e4ge verletzt, die zweite Person verletzte sich beim Fluchtversuch."}, {"source": "Lila Kanal", "date": "2011-12-27T00:00:00", "text": "Bei einem Hallenfu\u00dfballturnier wurden Team und Fans einer Berliner Mannschaft von rechten Hooligans als \u201cJuden\u201d beschimpft und bedroht. Bei der vorzeitigen Abreise der Berliner wurden sie mit Steinen, Flaschen und Feuerwerksk\u00f6rpern beworfen."}, {"source": "LKA", "date": "2012-03-23T00:00:00", "text": "Zwei Deutsche wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \ngegen Links richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-06-12T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-07-07T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "Utopia e.V.", "date": "2012-09-01T00:00:00", "text": "Am Abend der Geburtstagsfeier des alternativen Jugendvereins Utopia e.V. wurden die BesucherInnen von 5 bis 6 rechten Personen angegriffen. Die T\u00e4ter warfen Flaschen und riefen rechte Parolen. Zudem wurde eine Eingangst\u00fcr besch\u00e4digt."}, {"source": "LKA", "date": "2013-09-29T00:00:00", "text": "Eine Person wurde aus rassistischen Motiven geschlagen."}, {"source": "OPP, BorG Frankfurt (Oder)", "date": "2014-05-01T00:00:00", "text": "Nach Abschluss einer Neonazidemonstration wird ein Gegendemonstrant von mehreren Neonazis angegriffen, geschlagen und getreten."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-08-16T00:00:00", "text": "Eine Person aus dem Tschad wird aus rassistischen Motiven k\u00f6rperlich angegriffen. Es kann ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-08-17T00:00:00", "text": "Drei Personen aus Kamerun werden aus rassistischen Motiven k\u00f6rperlich  angegriffen. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen."}]}, {"location": "Fredersdorf-Vogelsdorf", "n": 2, "lat": 52.50000000000001, "lng": 13.716667, "incidents": [{"source": "BORG SRB", "date": "2003-02-28T00:00:00", "text": "Ein langhaariger junger Mann wird von drei Jugendlichen in der S-Bahn zwischen Neuenhagen und Fredersdorf kurz nach Mitternacht beschimpft und mehrere Dutzend Mal mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Das Opfer wurde an Mund und Nase verletzt. Die Angreifer, zwei davon Skinheads, verabschieden sich von dem Opfer mit dem Ausruf \u00bbSkin\u00ab, nachdem sie sich \u00fcber dessen angebliche Hepatitis-C lustig gemacht haben."}, {"source": "LKA", "date": "2007-03-21T00:00:00", "text": "Eine Person polnischer Herkunft wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es wurde eine tatverd\u00e4chtige Person ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Freyenstein", "n": 1, "lat": 53.283333, "lng": 12.35, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2001-09-28T00:00:00", "text": "F\u00fcnf russlanddeutsche Br\u00fcder wurden von einer Gruppe rechtsextremer Jugendlicher als \u00bbrussische Hunde\u00ab beschimpft, die sich ihnen mit den Worten \u00bbStalin kaputt\u00ab und \u00bbHeil Hitler\u00ab in den Weg stellten, sie \u00fcber den Marktplatz jagten und zusammenschlugen. Zwei der Russlanddeutschen wurden schwer verletzt."}]}, {"location": "Friesack", "n": 2, "lat": 52.7363893, "lng": 12.5791525, "incidents": [{"source": "Internet Wache, 26.09.07", "date": "2007-09-25T00:00:00", "text": "Zu einer Auseinandersetzung zwischen Berufssch\u00fclern kam es am Abend in \nder Berliner Allee. Dabei wurde ein Sch\u00fcler rassistisch beschimpft, eine weitere wurde mit einem Messer bedroht."}, {"source": "OPP, Polizei", "date": "2014-04-21T00:00:00", "text": "Ein somalischer Mann wird auf offener Stra\u00dfe von zwei unbekannten M\u00e4nnern geschlagen. Da die Polizei von einem rassistischen Motiv ausgeht, ermittelt der Staatsschutz wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung."}]}, {"location": "F\u00fcrstenwalde/Spree", "n": 44, "lat": 52.366667, "lng": 14.066667, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2001-06-21T00:00:00", "text": "Zwei 14-j\u00e4hrige Sch\u00fcler aus Kolumbien und Afghanistan wurden von vier Rechtsextremen im Alter von etwa 20 bis 23 Jahren rassistisch angep\u00f6belt und geschlagen. Die Opfer fl\u00fcchteten sich in ein Caf\u00e9. Als sie aus dem Caf\u00e9 herauskamen und mit Fahrr\u00e4dern wegfahren wollten, wurden sie von den Rechtsextremen weiter verfolgt, aber nicht eingeholt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2001-06-23T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von f\u00fcnf linksorientierten Jugendlichen wurde am fr\u00fchen Abend in der N\u00e4he der Spreebr\u00fccke von drei Rechtsextremen \u00fcberfallen. Ein 15-J\u00e4hriger wurde mit vorgehaltener Pistole in einen Hof geschleppt, wo die Rechtsextremen eine Scheinhinrichtung inszenierten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-01-20T00:00:00", "text": "Ein zehnj\u00e4hriger Junge pal\u00e4stinensischer Herkunft wurde von einem etwa 18-j\u00e4hrigen Rechten in einer Sporthalle als \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab beschimpft, gew\u00fcrgt und auf dem Boden liegend mit Stiefeln getreten."}, {"source": "MOZ, 30.04.2003", "date": "2003-04-26T00:00:00", "text": "Drei Polizisten wurden von vier Neonazis zwischen 15 und 23 Jahren angegriffen und verletzt, als sie die Gruppe im Stadtzentrum kontrollieren wolle, die NS-Parolen gr\u00f6lten. Die Polizisten erlitten Prellungen, ein Ausl\u00e4nder unter den Zuschauern erlitt Sch\u00fcrfwunden."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-01-09T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Punk wurde am Grasnick-Brunnen aus einer Gruppe Rechter als \u00bbdreckiges Punkerschwein\u00ab beschimpft und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Nordkurier, 25.02.2004", "date": "2004-02-21T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss wurde ein Anschlag ver\u00fcbt. Die T\u00e4ter brachen in den Imbiss ein, zerschlugen eine Fensterscheibe und verw\u00fcsteten anschlie\u00dfend nahezu den gesamten Innenraum. Einer der T\u00e4ter \u00f6ffnete eine Propangasflasche und legte mehrere angez\u00fcndete Zigaretten in dem Verkaufsstand ab."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-03-20T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Punk wurde gegen 21 Uhr im Stadtpark in der N\u00e4he eines Rummels von einer etwa 10-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter und Hiphopper angegriffen. Unter Rufen wie \u00bbSchei\u00df-Punks\u00ab wurde er von sechs M\u00e4nnern und Frauen geschlagen und getreten und musste in ambulante \u00e4rztliche Behandlung."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-07-27T00:00:00", "text": "In der N\u00e4he des Rathauses wurden drei 17-j\u00e4hrige Asylbewerber \u2013 zwei aus Afghanistan, einer aus Kenia \u2013 gegen 22 Uhr von einer 20-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter \u00fcberfallen. Unter \u00bbWhite Power\u00ab-Rufen st\u00fcrzten sich jeweils f\u00fcnf bis sechs Angreifer auf die Opfer, schlugen und traten sie. Einer der Afghanen wurde mit einer abgebrochenen Flasche an die Stirnseite verletzt."}, {"source": "LR, 22.09.2004", "date": "2004-09-20T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Sierra Leone wurde gegen 22 Uhr in der Alten Neuendorfer Stra\u00dfe von zwei M\u00e4nnern vom Fahrrad gerissen und am Boden liegend geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-11-13T00:00:00", "text": "Zwei jugendliche Punks wurden von zwei Rechten in der Bahnhofshalle angegriffen, geschlagen und getreten."}, {"source": "MAZ, 26.11.2004", "date": "2004-11-25T00:00:00", "text": "Eine 16-j\u00e4hrige Angolanerin wurde gegen 20 Uhr am Bahnhof von einem 17-j\u00e4hrigen Deutschen geschubst und geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-12-02T00:00:00", "text": "Ein dunkelh\u00e4utiger Punk wurde gegen 15 Uhr auf dem Bahnhofsvorplatz von vier Rechten, die in einem Auto unterwegs waren, angegriffen und zusammengeschlagen."}, {"source": "MAZ, 28.12.2004", "date": "2004-12-28T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Trebuser Stra\u00dfe wurde gegen 0:45 Uhr mit einem Molotow-Cocktail ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Die Brandflasche zerst\u00f6rte die \u00e4u\u00dfere Scheibe, ein Brand brach nicht aus."}, {"source": "Internetwache, 15.03.2005", "date": "2005-03-14T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Kameruner wurde um 14:40 Uhr an einer Telefonzelle in der Jahnstra\u00dfe von einem 24-j\u00e4hrigen Rechten rassistisch beschimpft und mit der flachen Hand ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "www.brigade1240.de/berichte", "date": "2005-06-18T00:00:00", "text": "Eine Gruppe alternativer Jugendlicher wurde kurz vor Mitternacht im Stadtpark von einer zehnk\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen. Drei der alternativen Jugendlichen wurden mit Flaschen, Verkehrsschildern und Tritten ins Gesicht zum Teil schwer verletzt. Dabei wurden rechte Parolen gerufen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-08-02T00:00:00", "text": "Ein linksgerichteter Jugendlicher wurde vor dem Kaiserhof in der Eisenbahnstra\u00dfe von zwei Rechten als \u00bbSchei\u00df-Antifaschist\u00ab beschimpft, sein Pal\u00e4stinensertuch wurde ihm weggerissen, er wurde gew\u00fcrgt und getreten."}, {"source": "OPP", "date": "2005-11-15T00:00:00", "text": "Ein junger Punk wurde vor der B\u00e4ckerei am Bahnhof von einem Rechten angep\u00f6belt und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-11-22T00:00:00", "text": "Drei junge Punks wurden gegen 13:50 Uhr auf dem Bahnsteig von einer Gruppe von sechs Rechten angep\u00f6belt. Ein Rechter sagte: \u00bbWarum frisst du hier deinen D\u00f6ner. Dann zieh doch gleich in die T\u00fcrkei!\u00ab Als einer der Punks darauf entgegnete: \u00bbWas soll ich in der T\u00fcrkei, wenn da dr\u00fcben ein D\u00f6nerstand ist?\u00ab schlug einer der Rechten ihm ins Gesicht."}, {"source": "OPP", "date": "2005-12-03T00:00:00", "text": "Ein 23-j\u00e4hriger Iraner wurde gegen 1 Uhr vor der Diskothek \u00bbBananas\u00ab von zwei Rechten angegriffen. Nach einem Schlag auf den Hinterkopf mit einer Flasche fiel er bewusstlos zu Boden. Er musste eine Woche station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "OPP", "date": "2005-12-14T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher am Nachmittag in der Bahnhofs\u00fcberf\u00fchrung angegriffen. V\u00f6llig unvermittelt wurde er pl\u00f6tzlich von hinten von zwei Rechten so heftig gesto\u00dfen, dass er mit dem Kopf auf ein Gel\u00e4nder schlug und sich eine Verletzung am Kiefer zuzog."}, {"source": "OPP", "date": "2005-12-15T00:00:00", "text": "Zwei 15- und 16-j\u00e4hrige alternative Jugendliche um ca. 15 Uhr von mehreren Rechten angep\u00f6belt, die sich auf dem Parkplatz neben dem \u00bbTower Caf\u00e9\u00ab aufhielten. Ein Rechter schlug dann einen der alternativen Jugendlichen ins Gesicht. Schon \u00f6fter war dieser Jugendliche von derselben Personengruppe bedroht worden, u.a. mit den Worten \u00bbIhr Schei\u00df-Punker, wir hauen euch aufs Maul!\u00ab"}, {"source": "OPP", "date": "2005-12-19T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher wurde auf dem Schulhof der 2. Oberschule von einer siebenk\u00f6pfigen Gruppe Rechter bedroht. Sie wollten ihm auflauern, um ihm \u00bbeins in die Fresse zu hauen\u00ab. Er fl\u00fcchtete zum Bahnhof, wo er von weiteren Rechten bedroht wurde."}, {"source": "OPP", "date": "2005-12-20T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher wurde auf dem Schulhof der 2. Oberschule von einer siebenk\u00f6pfigen Gruppe Rechter wie schon am Vortag bedroht. Sie wollten ihm auflauern, um ihm \u00bbeins in die Fresse zu hauen\u00ab."}, {"source": "OPP", "date": "2005-12-22T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kamerun wurde gegen 16 Uhr in der \u00dcberf\u00fchrung von drei Rechten mit den Worten \u00bbGeh zur\u00fcck in deinen Dschungel\u00ab und \u00bbAfrika den Affen, Deutschland den Deutschen\u00ab beleidigt. Dazu zeigten sie den \u00bbHitlergru\u00df\u00ab. Einer der Rechten stie\u00df den Kameruner \ngegen ein Gel\u00e4nder, so dass dieser sich eine Hand verstauchte. Die Angreifer folgten ihm auf den Bahnsteig, wo sie ihn weiter bedrohten."}, {"source": "OPP", "date": "2005-12-22T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kamerun wurde gegen 16 Uhr in der \u00dcberf\u00fchrung von drei Rechten mit den Worten \u00bbGeh zur\u00fcck in deinen Dschungel\u00ab und \u00bbAfrika den Affen, Deutschland den Deutschen\u00ab beleidigt. Dazu zeigten sie den \u00bbHitlergru\u00df\u00ab. Einer der Rechten stie\u00df den Kameruner \ngegen ein Gel\u00e4nder, so dass dieser sich eine Hand verstauchte. Die Angreifer folgten ihm auf den Bahnsteig, wo sie ihn weiter bedrohten."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-05-27T00:00:00", "text": "Auf dem Fr\u00fchlingsfest wurden gegen 2 Uhr nachts vier alternative Jugendliche von einer zehn- bis 15-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen. Ein Jugendlicher wurde gew\u00fcrgt, einer mehrmals ins Gesicht geschlagen, \neinem wurde in den R\u00fccken getreten. Einem M\u00e4dchen wurde das Handy zerst\u00f6rt, mit dem sie die Polizei rufen wollte, und sie wurde geschubst."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-05-27T00:00:00", "text": "Auf dem Fr\u00fchlingsfest wurden gegen 2 Uhr nachts vier alternative Jugendliche von einer zehn- bis 15-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen. Ein Jugendlicher wurde gew\u00fcrgt, einer mehrmals ins Gesicht geschlagen, \neinem wurde in den R\u00fccken getreten. Einem M\u00e4dchen wurde das Handy zerst\u00f6rt, mit dem sie die Polizei rufen wollte, und sie wurde geschubst."}, {"source": "OPP", "date": "2006-06-25T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde in der Wriezener Stra\u00dfe von vier Rechten verfolgt und als \u00bbZecke\u00ab beschimpft. Dann schlug ihm einem weiteren Rechten vor dem Restaurant \u00bbSpeedy\u00ab mit einer Bierflasche ins Gesicht geschlagen. Das Opfer erlitt Prellungen und eine Schnittwunde."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-10-03T00:00:00", "text": "Ein 34-j\u00e4hriger Libanese wurde gegen 5.30 Uhr in der Eisenbahnstra\u00dfe von acht M\u00e4nnern aus dem Biker- und Zuh\u00e4ltermilieu zusammengeschlagen. Zuvor hatten die T\u00e4ter Jagd auf drei weitere Libanesen gemacht und dabei \u00bbHalt an, du Kanake! Schei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab gerufen. Das Opfer wurde umringt, ins Gesicht geschlagen und auf dem Boden liegend zusammengetreten, so dass er das Bewusstsein verlor."}, {"source": "MOZ, 21.06.2007", "date": "2007-06-19T00:00:00", "text": "Ein 53-J\u00e4hriger wurde von Unbekannten auf dem R\u00fccken mit SS-Runen und anderen Nazi-Symbolen beschmiert. Der alkoholisierte Mann hatte ohne Oberbekleidung auf einer Bank geschlafen. Er musste sich ambulant gehandeln lassen, weil ihm bei dem \u00dcbergriff Farbe ins Auge gelaufen war."}, {"source": "OPP", "date": "2007-07-31T00:00:00", "text": "Ein Skinhead, der von zwei M\u00e4nnern begleitet wurde, beschimpfte den Verk\u00e4ufer eines D\u00f6ner-Imbisses rassistisch und bedrohte ihn. Als dieser daraufhin den M\u00e4nnern nichts verkaufen wollte, zerst\u00f6rte der Skinhead einen Stehtisch und versuchte durch die Hintert\u00fcr den Imbisswagen zu betreten. Als dies nicht gelang besch\u00e4digte er die T\u00fcr und die Verkaufsluke. Die drei M\u00e4nner wurden kurze Zeit sp\u00e4ter von der Polizei aufgegriffen. Es entstand ein Sachschaden von mehreren Hundert Euro."}, {"source": "OPP", "date": "2007-08-09T00:00:00", "text": "Eine kenianische Frau wurde in Begleitung ihrer Kinder sowie einer kenianischen Freundin und deren Kindern von ihrem Nachbarn rassistisch beleidigt und angegriffen. Ihr Lebenspartner, der ihr zur Hilfe kam, wurde geschubst. Als die Familie sich in den Hausflur fl\u00fcchtete, \ndemolierte der Angreifer die Glasscheibe der Haust\u00fcr sowie den Sicherungskasten und einen Kinderwagen. Der Angreifer hatte die Frau bereits vorher immer wieder rassistisch beleidigt."}, {"source": "MAZ, 22.08.2007", "date": "2007-08-21T00:00:00", "text": "Ein 18-j\u00e4hriger Besucher eines linken Jugendclubs wurde auf dem Domplatz aus einer Gruppe Rechter heraus mit den Worten \u00bbPunkerdreckst\u00fcck\u00ab beschimpft. Dann wurde er von einem 27-j\u00e4hrigen Mann mit der Faust ins Gesicht geschlagen und, am Boden liegend, getreten. Der Angreifer wurde \nfestgenommen."}, {"source": "IW, 07.04.2008", "date": "2008-04-06T00:00:00", "text": "Eine f\u00fcnfk\u00f6pfige Gruppe junger Leute, teilweise mit Migrationshintergrund, wurde in der Nacht von zwei M\u00e4nnern im Alter von 26 und 27 Jahren angegriffen. Der 27-J\u00e4hrige attackierte einen der Gesch\u00e4digten mit einem Messer, dabei riefen die Angreifer rechte Parolen."}, {"source": "MOZ, 03.10.2008, OPP", "date": "2008-10-03T00:00:00", "text": "Ein 19-J\u00e4hriger aus Kamerun und ein 6-j\u00e4hriger Deutscher libanesischer Herkunft wurden von einem 29-j\u00e4hrigen Mann mit einem Messer attackiert und schwer verletzt. Die Opfer wurden mehrere Tage im Krankenhaus behandelt."}, {"source": "MAZ, 29.12.2008", "date": "2008-12-27T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde ein 20-J\u00e4hriger vor seinem Hauseingang von einem Mann und einer Frau verfolgt und geschlagen. Zuvor \nhatte er auf die Frage der Beiden nach seiner Gesinnung angegeben,dass er ein Linker sei. Er erlitt einen Nasenbeinbruch und Gesichtsverletzungen."}, {"source": "LKA", "date": "2010-04-29T00:00:00", "text": "Zwei Personen aus Kamerun wurden aus rassistischen Motiven Opfer einer \ngef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. \nN\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-05-07T00:00:00", "text": "Ein Algerier wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer \nK\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2011-12-21T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "Presse", "date": "2012-03-23T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden erfolgte ein Brandanschlag auf ein B\u00fcro der Partei Die Linke. Das Feuer konnte gel\u00f6scht werden und nur die B\u00fcrot\u00fcr wurde besch\u00e4digt. Die Polizei nahm zwei Tatverd\u00e4chtige fest."}, {"source": "OPP", "date": "2012-11-23T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Abend fuhr ein kenianischer Fl\u00fcchtling mit seinem Fahrrad eine Stra\u00dfe in der Innenstadt entlang, als er von hinten mit einem Motorrad angefahren wurde. Er st\u00fcrzte zu Boden und kugelte sich \ndabei ein Armgelenk aus. Der Fahrer und weitere Biker kamen hinzu, beschimpften ihn und traten auf den hilflos am Boden liegenden 25-J\u00e4hrigen ein. Das Opfer musste mehrere Tage im Krankenhaus behandelt werden."}, {"source": "OPP, Polizei", "date": "2014-03-24T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Rom wird auf einem Supermarktparkplatz \u00fcberraschend von drei Unbekannten angegriffen. Ein T\u00e4ter ergreift den Jugendlichen von hinten und h\u00e4lt ihn fest. Daraufhin schlagen zwei weitere M\u00e4nner auf ihn ein. Als der Betroffene zu Boden geht, lassen die T\u00e4ter von ihm ab und er kann fliehen. Die Polizei schlie\u00dft ein rassistisches Motiv nicht aus."}, {"source": "OPP", "date": "2014-09-05T00:00:00", "text": "Als GegendemonstrantInnen sich einer unangemeldeten NPD-Kundgebung vor einem Fl\u00fcchtlingsheim entgegenstellen, werden sie unvermittelt von drei Neonazis angegriffen und geschlagen. Dabei werden zwei der Gegende- monstrantInnen verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2014-09-08T00:00:00", "text": "Eine junge\u00a0Tschetschenin\u00a0 wird auf dem R\u00fcckweg von der Schule von zwei M\u00e4nnern auf Grund ihres Kopftuches angesprochen. Sie beleidigen sie mit Ausspr\u00fcchen wie \u201eWir hassen Muslime\u201c und bedrohen sie mit einem Messer."}]}, {"location": "Gerswalde", "n": 3, "lat": 53.1721481, "lng": 13.752424, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2004-01-17T00:00:00", "text": "Ein 13-j\u00e4hriges dunkelh\u00e4utiges M\u00e4dchen wurde auf dem Schulhof der Grund- und Gesamtschule von Rechten geschlagen und verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-07-30T00:00:00", "text": "Ein 24-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Sierra Leone wurde an einer Badestelle des Stiernsees von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2014-03-03T00:00:00", "text": "Ein 19-J\u00e4hriger wird von einem Mann rassistisch beschimpft und anschlie\u00dfend geschlagen."}]}, {"location": "Glau", "n": 1, "lat": 52.2407026, "lng": 13.1813491, "incidents": [{"source": "(OP, eigener Bericht)", "date": "2005-07-02T00:00:00", "text": "Ein 11-j\u00e4hriger \u00e4gyptisch-deutscher Junge wurde von einem \u00e4lteren Herren mit den Worten \u00bbHaut dahin ab, wo ihr hergekommen seid\u00ab angegriffen. Der Angreifer stach dem Jungen mit einer hei\u00dfen Grillzange unter das Auge und erkl\u00e4rte danach: \u00bbDas Schwein hat\u2019s verdient.\u00ab"}]}, {"location": "Glienecke", "n": 1, "lat": 52.2764458, "lng": 12.3886919, "incidents": [{"source": "BerlZ-Ticker, 22.04.2000", "date": "2000-04-22T00:00:00", "text": "Eine 24-j\u00e4hrige Britin dunkler Hautfarbe wurde von zwei M\u00e4nnern zusammengeschlagen."}]}, {"location": "Glienick/Zossen", "n": 1, "lat": 52.250833, "lng": 13.38, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2010-06-12T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer \nK\u00f6rperverletzung. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4her Angaben \nliegen nicht vor."}]}, {"location": "Gl\u00f6wen", "n": 1, "lat": 52.915993, "lng": 12.08539, "incidents": [{"source": "MAZ, 26.02.2004", "date": "2003-08-16T00:00:00", "text": "Ein 40-j\u00e4hriger Fu\u00dfg\u00e4nger wurde nachts auf der Landstra\u00dfe von einer Gruppe von Rechten zusammengeschlagen. Die T\u00e4ter, f\u00fcnf M\u00e4nner und eine Frau im Alter von 18 bis 25 Jahren, kehrten noch zwei Mal von einer NPD-Wahlkampffeier zu ihrem Opfer zur\u00fcck, dem sie mit Stahlkappenschuhen das Gesicht eintraten und lebensgef\u00e4hrlich verletzten."}]}, {"location": "Gol\u00dfen", "n": 1, "lat": 51.971556, "lng": 13.5955945, "incidents": [{"source": "Polizei", "date": "2010-03-01T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher mit arabischem Migrationshintergrund wurde von drei Mitsch\u00fclern von seinem Fahrrad gezogen und beschimpft, anschlie\u00dfend mit den F\u00fc\u00dfen \ngetreten und mit einem faustgro\u00dfen Stein auf den Kopf geschlagen. Er \nwurde mit Prellungen und H\u00e4matomen station\u00e4r aufgenommen."}]}, {"location": "Gorgast", "n": 2, "lat": 52.568333, "lng": 14.548611, "incidents": [{"source": "MOZ, 29.03.2007", "date": "2007-03-25T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Sonntag morgen \u00fcberfielen etwa 20 Personen, die augenscheinlich der rechten Szene zuzuordnen waren, eine Geburtstagsparty von vier Jugendlichen. Dabei rissen sie eine massive Holzt\u00fcr mitsamt Rahmen aus der Wand und warfen mit Flaschen. Mindestens zwei der Jugendlichen wurden verletzt, einer trug Rippenbr\u00fcche davon. Als die Polizei eintraf, hatten die Angreifer das Gel\u00e4nde schon verlassen."}, {"source": "LKA", "date": "2010-05-23T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde aus antisemitischen Gr\u00fcnden Opfer einer \nK\u00f6rperverletzung. Es wurden drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4her Angaben \nliegen nicht vor."}]}, {"location": "Gosen-Neu Zittau", "n": 1, "lat": 52.38865860000001, "lng": 13.7417264, "incidents": [{"source": "www.gosen-neu-zittau-info.de, LKA", "date": "2011-01-23T00:00:00", "text": "Unbekannte T\u00e4ter ver\u00fcbten einen antisemitisch motivierten Brandanschlag auf einen Bungalow in einer Gartenanlage. Das H\u00e4uschen wird von der Besitzerin und ihrem Mann genutzt, der vor einigen Jahren aus Israel nach Deutschland gekommen war."}]}, {"location": "Gransee", "n": 1, "lat": 53.00470019999999, "lng": 13.1559502, "incidents": [{"source": "MAZ 15.07.2008, LKA", "date": "2008-07-13T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde aus rassistischen Motiven ein Brandanschlag auf \neinen D\u00f6ner-Imbiss ver\u00fcbt, bei dem hoher Sachschaden entstand. Drei T\u00e4ter wurden ermittelt."}]}, {"location": "Gro\u00df K\u00f6ris", "n": 2, "lat": 52.1652358, "lng": 13.6545381, "incidents": [{"source": "ddp, 28.08.2000", "date": "2000-08-27T00:00:00", "text": "Ein in Kenia geborener 15-J\u00e4hriger wurde von zwei Unbekannten beraubt."}, {"source": "OPP, Polizeimeldung", "date": "2010-09-26T00:00:00", "text": "Ein Mann aus Kamerun wurde an einer Tankstelle aus einer Gruppe heraus \nrassistisch beleidigt und auf den Hinterkopf geschlagen. Der T\u00e4ter \nfl\u00fcchtete, konnte aber durch eine Zeugin identifiziert werden."}]}, {"location": "Gro\u00df-Kreutz", "n": 1, "lat": 52.4038491, "lng": 12.7807603, "incidents": [{"source": "PNN, 26.11.2007", "date": "2007-11-24T00:00:00", "text": "Ein betrunkener Jugendlicher wurde am fr\u00fchen Morgen auf der Stra\u00dfe \ngefunden. Ihm war von Unbekannten mit schwarzer Farbe ein Hakenkreuz ins \nGenick geschmiert worden."}]}, {"location": "Gro\u00dfr\u00e4schen", "n": 2, "lat": 51.5907452, "lng": 14.0085563, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2010-11-22T00:00:00", "text": "Einem Vorstandsmitglied des Spremberger Klubs \u00bbPiraten\u00ab wurde von vier \nNeonazis aufgelauert. Sie schlugen ihrem Opfer mit F\u00e4usten ins Gesicht und bedrohten ihn."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-08-30T00:00:00", "text": "Bei einer Wahlkampfveranstaltung der Partei DIE LINKE besch\u00e4digt ein Rechter Aufsteller und zeigt den sog. Hitlergru\u00df. Als ein Veranstaltungsteilnehmer mit dem Auto aufbricht, zwingt ihn der selbe T\u00e4ter zur Bremsung und tritt und schl\u00e4gt ihm nach dem Aussteigen ins Gesicht."}]}, {"location": "Gr\u00fcnewald", "n": 1, "lat": 51.40177749999999, "lng": 13.9971917, "incidents": [{"source": "LKA; LR, 03.07.2009", "date": "2009-07-02T00:00:00", "text": "Ein Carport wurde angesteckt und brannte v\u00f6llig aus. Die Feuerwehr konnte das \u00dcbergreifen der Flammen auf ein angrenzendes Wohnhaus verhindern. Die Polizei geht von einer Brandstiftung aus, die sich gegen \u00bbsonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es konnten keine Tatverd\u00e4chtigen ermittelt werden."}]}, {"location": "Gr\u00fcnheide", "n": 1, "lat": 52.4240211, "lng": 13.8204336, "incidents": [{"source": "MAZ, 2.1.2007", "date": "2007-01-01T00:00:00", "text": "Der Gastwirt eines griechischen Restaurants wurde beleidigt und mit Naziparolen beschimpft. Schlie\u00dflich wurde er k\u00f6rperlich attackiert und verletzt. Der Wirt hatte eine Gruppe von ca. 30 jungen Menschen dazu aufgefordert, vor seinem Restaurant weniger L\u00e4rm zu verursachen, da sich seine G\u00e4ste bel\u00e4stigt f\u00fchlten. Zwei der T\u00e4ter wurden von der Polizei festgenommen."}]}, {"location": "Gr\u00fcnow", "n": 1, "lat": 53.31594810000001, "lng": 13.9475639, "incidents": [{"source": "Berliner Morgenpost, 02.05.2000", "date": "2000-04-29T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger Prenzlauer wurde am Gr\u00fcnower See von einer 20-k\u00f6pfigen Gruppe von Rechtsextremen verfolgt und geschlagen. Die T\u00e4ter hielten ihr Opfer f\u00fcr einen \u00bblinken Kiffer\u00ab. Er erlitt Verletzungen in Gesicht und K\u00f6rper."}]}, {"location": "Gr\u00fcnower See", "n": 1, "lat": 53.337974, "lng": 13.2783633, "incidents": [{"source": "Berliner Morgenpost, 02.05.2000", "date": "2000-04-29T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger Prenzlauer wurde von einer 20-k\u00f6pfigen Gruppe von Rechtsextremen verfolgt und geschlagen. Die T\u00e4ter hielten ihr Opfer f\u00fcr einen \u00bblinken Kiffer\u00ab. Er erlitt Verletzungen in Gesicht und K\u00f6rper."}]}, {"location": "Guben", "n": 29, "lat": 51.9514863, "lng": 14.695565, "incidents": [{"source": "TSP, 07.01.2000; BerlZ, 08.01.2000", "date": "2000-01-01T00:00:00", "text": "In der Neujahrsnacht marschierten etwa 30 Gubener Neonazis mit Reichskriegsflagge und \u00bbSieg Heil\u00ab rufend durch die Stadt. Ein Polizist wurde durch Flaschenw\u00fcrfe verletzt. Die Polizei nahm elf Beteiligte vorl\u00e4ufig fest, darunter auch drei Angeklagte im Prozess um den Tod Farid Guendouls."}, {"source": "junge Welt, 14.02.2000", "date": "2000-02-13T00:00:00", "text": "Anl\u00e4sslich des ersten Todestags des Algeriers Farid Guendoul demonstrierten rund 300 Menschen in Guben. Vom Balkon eines Wohnhauses aus wurde auf diese Demonstration geschossen."}, {"source": "Berliner Morgenpost, 21.03.2000", "date": "2000-03-19T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger dunkelh\u00e4utiger Deutscher wurde von etwa 15 Rechtsextremen bedroht und verfolgt. Er konnte sich in die Wohnung eines Bekannten fl\u00fcchten. Daraufhin belagerten die Verfolger das Haus eine halbe Stunde lang und br\u00fcllten Parolen wie: \u00bbDich schei\u00df Neger kriegen wir noch\u00ab."}, {"source": "BerlZ, 25.04.2000", "date": "2000-04-22T00:00:00", "text": "Die Fensterscheiben eines asiatischen Restaurants wurden mit Pflastersteinen eingeworfen und das Lokal mit Hakenkreuzen beschmiert."}, {"source": "InfoRadio, 02.05.2000; LR, 03.05.2000", "date": "2000-04-28T00:00:00", "text": "Ein pakistanischer Asylbewerber wurde nach dem Verlassen einer Diskothek angegriffen und begleitet von den Worten \u00bbWir machen es genau wie mit deinem Freund im letzten Jahr\u00ab von mehreren M\u00e4nnern geschlagen."}, {"source": "InfoRadio, 02.05.2000; LR, 03.05.2000", "date": "2000-04-29T00:00:00", "text": "Auf der Tanzfl\u00e4che einer Diskothek werden vier pakistanische Asylbewerber, unter ihnen ein Mann, der bereits am Vortag angegriffen wurde, geschlagen. Ein Pakistani wird durch die Schl\u00e4ge im Gesicht verletzt."}, {"source": "AfOrG, Opferperspektive, Antifa Guben", "date": "2000-08-12T00:00:00", "text": "Auf einem Dorffest in Reichenbach wurde ein 15-j\u00e4hriger Skater von einer etwa 10-k\u00f6pfigen Gruppe rechtsextremer Jugendlicher beschimpft und geschlagen."}, {"source": "web.de Ticker, 28.12.2000", "date": "2000-12-26T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger, asiatisch aussehender Deutscher erlitt eine Stichverletzung. Er war Teil einer siebenk\u00f6pfigen Gruppe, die nachts um 3 Uhr auf vier Rechtsextreme traf. Als diese rechtsextreme Parolen gr\u00f6lten, entstand ein Handgemenge. Dabei wurde dem 20-J\u00e4hrigen mit einem Messer in den R\u00fccken gestochen. Ein weiteres Gruppenmitglied wurde durch Faustschl\u00e4ge im Gesicht verletzt. Einer der T\u00e4ter war der 19-j\u00e4hrige David B., der im November 2000 zu 200 Arbeitsstunden wegen seiner Beteiligung an der t\u00f6dlichen Hetzjagd auf Farid Guendoul \u00bbverwarnt\u00ab worden war."}, {"source": "Internationaler Jugendverein Guben/Gubin e.V., Antifa Guben, 14.09.2001", "date": "2001-09-10T00:00:00", "text": "Am Morgen, gegen 6.40 Uhr wurde ein Antifaschist auf dem Weg zur Arbeit vor der Betriebsberufsschule des \u00bbGemeinn\u00fctzigen Bildungsvereines Guben\u00ab im Industriegebiet von zwei rechtsextremen Jugendlichen zusammengeschlagen, u.a. benutzte ein Angreifer einen Totschl\u00e4ger. Die T\u00e4ter lie\u00dfen erst von ihrem Opfer ab, als dieses am Boden lag. Der Antifaschist musste ambulant im Krankenhaus behandelt werden, am rechten Auge erlitt er einen Hornhauteinriss. \nEin weiterer Vorfall ereignete sich etwa 13.30 Uhr auf dem Schulhof der Realschule im Stadtteil Obersprucke. Ein 16-j\u00e4hriger, dunkelh\u00e4utiger Sch\u00fcler wurde auf der \u00bbRaucherinsel\u00ab auf dem Schulhofgel\u00e4nde von mindestens 10 rechtsextremen Sch\u00fclern der Realschule von hinten angegriffen. Dabei wurde er von einem T\u00e4ter mit einem Schlagring am Kopf, im Gesicht und am R\u00fccken schwer verletzt. Als er zu Boden ging, wurde er minutenlang weiter getreten und geschlagen. Aufgrund der Schwere der Verletzungen (L\u00f6cher im R\u00fccken- und Kopfbereich, sowie Narben im Gesicht) musste der Sechzehnj\u00e4hrige bis Donnerstag station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "Internationaler Jugendverein Guben/Gubin e.V., Antifa Guben, 14.09.2001", "date": "2001-09-10T00:00:00", "text": "Am Morgen, gegen 6.40 Uhr wurde ein Antifaschist auf dem Weg zur Arbeit vor der Betriebsberufsschule des \u00bbGemeinn\u00fctzigen Bildungsvereines Guben\u00ab im Industriegebiet von zwei rechtsextremen Jugendlichen zusammengeschlagen, u.a. benutzte ein Angreifer einen Totschl\u00e4ger. Die T\u00e4ter lie\u00dfen erst von ihrem Opfer ab, als dieses am Boden lag. Der Antifaschist musste ambulant im Krankenhaus behandelt werden, am rechten Auge erlitt er einen Hornhauteinriss. \nEin weiterer Vorfall ereignete sich etwa 13.30 Uhr auf dem Schulhof der Realschule im Stadtteil Obersprucke. Ein 16-j\u00e4hriger, dunkelh\u00e4utiger Sch\u00fcler wurde auf der \u00bbRaucherinsel\u00ab auf dem Schulhofgel\u00e4nde von mindestens 10 rechtsextremen Sch\u00fclern der Realschule von hinten angegriffen. Dabei wurde er von einem T\u00e4ter mit einem Schlagring am Kopf, im Gesicht und am R\u00fccken schwer verletzt. Als er zu Boden ging, wurde er minutenlang weiter getreten und geschlagen. Aufgrund der Schwere der Verletzungen (L\u00f6cher im R\u00fccken- und Kopfbereich, sowie Narben im Gesicht) musste der Sechzehnj\u00e4hrige bis Donnerstag station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-07-19T00:00:00", "text": "Drei Jugendliche wurden in Obersprucke von einigen Rechten mit \u00bbEh, ihr Punks\u00ab angesprochen und dann verfolgt. Einem wurde mehrmals ins Gesicht geschlagen, ein anderer auch geschubst und geschlagen."}, {"source": "Sanikasten, 21.07.2002", "date": "2002-07-20T00:00:00", "text": "Ein jugendlicher Punk wurde auf dem Poetensteig aus einer Gruppe von etwa 20 Rechten heraus angegriffen. Anschlie\u00dfend griff die selbe Gruppe eine Gruppe von sieben alternativen Jugendlichen an. Dabei wurden zwei der Jugendlichen mit Springerstiefeln verletzt. Zuvor hatten die Gruppe der Rechten zwei Fensterjalousien des Jugendbegegnungszentrums \u00bbSanikasten\u00ab zerst\u00f6rt und Flaschen auf das Geb\u00e4ude geworfen."}, {"source": "LR, 22.08.2002", "date": "2002-08-21T00:00:00", "text": "Ein 30-j\u00e4hriger Mann wurde von einer Gruppe Rechter angegriffen. Ein im Prozess wegen der \u00bbGubener Hetzjagd\u00ab verurteilter Rechter hielt dem Mann eine Schreckschusspistole an den Kopf und dr\u00fcckte ab."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-09-07T00:00:00", "text": "Mehrere Jugendliche wurden in und vor dem Jugendclub \u00bbFabrik e.V.\u00ab von etwa zehn bis 15 Rechten angegriffen."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-09-13T00:00:00", "text": "Eine junge Frau wurde am Abend in der Kastanienstra\u00dfe aus einer Gruppe von drei bis vier Rechten heraus von einer Frau angegriffen und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "AfOrG, Lausitzer Rundschau Guben, 31.05.03", "date": "2003-05-29T00:00:00", "text": "Zwei Jugendliche wurden beleidigt, geschlagen und getreten, als ihre Gruppe gegen 21:45 Uhr am Deulowitzer See von einer Gruppe von f\u00fcnf oder sechs Rechten angegriffen wurde. Beide mussten sich in \u00e4rztliche Behandlung begeben, einer von ihnen war f\u00fcr etwa eine Woche in station\u00e4re Bahndlung."}, {"source": "AfOrG Guben", "date": "2006-01-01T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden wurde in der Corona-Schr\u00f6ter-Stra\u00dfe ein junger Mann von einer Gruppe offensichtlicher Neonazis erst zusammengeschlagen und anschlie\u00dfend mit einer Schreckschusspistole angeschossen. Dabei wurde er am Kopf verletzt und brach bewusstlos zusammen. Eine Passantin entdeckte ihn eine Viertelstunde sp\u00e4ter. Sie verst\u00e4ndigte die Rettungskr\u00e4fte. Der junge Mann musste zun\u00e4chst station\u00e4r behandelt werden und wird in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden ambulant auf m\u00f6gliche Folgesch\u00e4den untersucht."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-04-24T00:00:00", "text": "Ein Asylbewerber aus Indien wurde im Beisein seiner Freundin und deren Tochter mehrmals von drei jungen M\u00e4nnern rassistisch beleidigt. Als er auf die jungen M\u00e4nner zuging und fragte, was das solle, wurde er zu Boden geschlagen und getreten."}, {"source": "Anlaufstelle f\u00fcr Opfer rechter Gewalt Guben", "date": "2006-06-03T00:00:00", "text": "Kurz nach Mitternacht \u00fcberfiel eine ca. 50-k\u00f6pfige Gruppe Rechter eine 20-k\u00f6pfige Gruppe linksalternativer Jugendlicher auf dem Stadtfest. Zehn Linke wurden verletzt, zwei davon mussten sich in station\u00e4re Behandlung begeben."}, {"source": "OPP", "date": "2009-11-04T00:00:00", "text": "Mit dem Auto verfolgten zwei Rechte einen Jugendlichen. Einer der M\u00e4nner sprang aus dem Wagen, beschimpfte den Jugendlichen, schlug ihm mit der Faust ins Gesicht und hinderte ihn am Weggehen. Sein inzwischen \nhinzugekommener Begleiter beleidigte den Betroffenen ebenfalls."}, {"source": "OPP", "date": "2009-11-15T00:00:00", "text": "Aus einer Gruppe von vier Neonazis heraus wurde ein 14-J\u00e4hriger vor seiner Haust\u00fcr zusammengeschlagen. Die Rechten hatten morgens an der T\u00fcr geklingelt und sich dar\u00fcber emp\u00f6rt, dass der Betroffene den \nNPD-Wahlkampf gest\u00f6rt habe. Vor den Augen des Vaters schlugen sie ohne weitere Vorwarnung auf den Sch\u00fcler ein."}, {"source": "LR, 18.01.2010; OPP", "date": "2010-01-16T00:00:00", "text": "Nach einem Naziaufmarsch kam es zwischen einer Gruppe von ca. zehn \nRechten und linken Jugendlichen zu einer Schl\u00e4gerei. Dabei erlitt ein \n15-J\u00e4hriger Gesichtsverletzungen. Als die Polizei eintraf, zeigte der \nstadtbekannte Neonazi Alexander B. den sogenannten Hitlergru\u00df. Bereits \nim Vorjahr war er wegen K\u00f6rperverletzung desselben Jugendlichen \nangezeigt worden."}, {"source": "LR, 26.02.2010; IW", "date": "2010-02-25T00:00:00", "text": "In einer Tanzbar kam es zu einer Auseinandersetzung zwischen zwei \nFrauen. Eine 21-J\u00e4hrige wurde wegen ihrer dunklen Hautfarbe beleidigt, bedroht und geschlagen."}, {"source": "LKA", "date": "2012-04-29T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \ngegen Links richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-05-05T00:00:00", "text": "Sieben Deutsche wurden Opfer eines Raubes, der sich gegen Links und den \ngesellschaftlichen Status richtete. Es wurden sechs Tatverd\u00e4chtige \nermittelt."}, {"source": "OPP", "date": "2013-05-18T00:00:00", "text": "Ein junger Mann der im Auftrag der Stadt Rechte Aufkleber entfernt, wird von zwei bekannten Neonazis unter Androhung von Schl\u00e4gen aufgefordert, dies zu unterlassen."}, {"source": "OPP", "date": "2013-07-07T00:00:00", "text": "Im Laufe des Vormittags wird ein junger Mann, der im Auftrag der Stadt Neonazis-Aufkleber entfernt, mehrfach von Neonazis an seiner Wohnungst\u00fcr aufgesucht. Diese drohen ihm wiederholt mit Schl\u00e4gen. Bereits im Mai stand der Mann im Fokus von Neonazis und wurde von diesen auf Grund seiner Arbeit bedroht."}, {"source": "OPP", "date": "2014-08-29T00:00:00", "text": "Auf dem Weg zum Supermarkt rempelt ein Mann einen eritreischen Gefl\u00fcchteten an und stellt sich ihm in den Weg. Der Mann beschimpft den Gefl\u00fcchteten und bedroht ihn mit einem Pfefferspray. Dem Betroffenen ist es nicht m\u00f6glich die Worte zu verstehen."}, {"source": "OPP", "date": "2014-09-25T00:00:00", "text": "Auf dem Weg in ihr Wohnheim werden zwei eritreische Gefl\u00fcchtete nacheinander von einem Mann bedroht, der ihnen mit anderen M\u00e4nnern in einem Auto aufgelauert hatte. Er stellt sich ihnen in den Weg, schubst sie und will einen der Eritreer mit einer Flasche schlagen. Beide Betroffenen k\u00f6nnen unverletzt fliehen."}]}, {"location": "Guhrow", "n": 1, "lat": 51.8139135, "lng": 14.2283998, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2004-05-20T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Studierender aus dem Kamerun wurde auf einer Radtour rassistisch beleidigt. Einer der Kameruner wurde von einer Gruppe Deutscher geschlagen und getreten."}]}, {"location": "Halbe", "n": 1, "lat": 52.1099813, "lng": 13.6943727, "incidents": [{"source": "BerlZ, 31.03.2001", "date": "2001-03-30T00:00:00", "text": "Vermutlich Rechtsextreme brachen in das Haus der Familie Rashid ein, durchw\u00fchlten Schrankf\u00e4cher und verstreuten Gerichtsakten im Garten. Gestohlen wurde bis auf einige Ringe nichts. Wenige Stunden zuvor war gegen drei Jugendliche, die den 15-j\u00e4hrigen Sohn der Familie im Juli 2000 angegriffen und misshandelt hatten, ein Urteil ergangen."}]}, {"location": "Heckelberg", "n": 1, "lat": 52.7309771, "lng": 13.8004204, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2008-01-04T00:00:00", "text": "04.01.2008 \nHeckelberg (MOL) \nEin 18-J\u00e4hriger wurde auf der Stra\u00dfe von einem Mann aus seinem Ort \nangehalten und dazu befragt, ob er einen Anti-NPD-Aufkleber an eine \nStra\u00dfenlaterne geklebt habe. Als der Jugendliche verneinte, warf \nder Mann ihn zu Boden und w\u00fcrgte ihn. Kurz darauf stie\u00df der T\u00e4ter \neinen Freund des 18-J\u00e4hrigen um und drohte diesem mit \u00bbnoch mehr \u00c4rger\u00ab, \nfalls \u00bbso etwas noch einmal vorkommt\u00ab."}]}, {"location": "Heiligengrabe", "n": 2, "lat": 53.1435903, "lng": 12.3586256, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2006-02-05T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden f\u00fcnf Tatverd\u00e4chtige festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-02-05T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die gegen links motiviert war. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Heinersdorf", "n": 2, "lat": 52.3892587, "lng": 13.326578, "incidents": [{"source": "Kontaktstelle Bernau", "date": "2006-08-17T00:00:00", "text": "Eine Kindergruppe, die im R\u00fcstzeitheim Ferien machte, wurde von einem ca. 30-j\u00e4hrigen Mann mit rechtsextremistischen Spr\u00fcchen beleidigt. Dann beleidigte der Mann eine 16-j\u00e4hrige dunkelh\u00e4utige Betreuerin rassistisch und fuchtelte mit einem messer\u00e4hnlichen Gegenstand in der Luft herum."}, {"source": "PNN, 23.02.2007", "date": "2007-02-15T00:00:00", "text": "In der Nacht zum 15. Februar wurde ein Molotowcocktail auf das Eiscaf\u00e9 eines Deutschen t\u00fcrkischer Herkunft geworfen. An der Fassade entstanden Brandspuren und Verru\u00dfungen. Die Polizei ermittelte einen 28-j\u00e4hrigen Tatverd\u00e4chtigen aus der rechtsextremen Szene."}]}, {"location": "Hennigsdorf", "n": 45, "lat": 52.6320478, "lng": 13.2011404, "incidents": [{"source": "ORB-Videotext, 15.03.2001", "date": "2001-03-15T00:00:00", "text": "Eine t\u00fcrkische Famile wurde von rechten Jugendlichen attackiert. Unter anderem wurde der zehnj\u00e4hrige Sohn von einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe mit Steinen beworfen und die Familie rassistisch beleidigt."}, {"source": "MoPo, 12.03.2002", "date": "2002-03-10T00:00:00", "text": "Der Besitzer und ein Angestellter eines t\u00fcrkischen Imbisses wurden geschlagen und das Mobiliar demoliert. Die 26 und 31 Jahre alten Opfer mussten ambulant behandelt werden."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-06-21T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger gehbehinderter Asylbewerber aus Sierra Leone wurde auf dem Weg zum Supermarkt von einem Deutschen mit den Worten \u00bbSchei\u00df-Neger\u00ab angep\u00f6belt, auf das Auge geschlagen und mit einem Messer bedroht."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-09-13T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Sch\u00fcler in Begleitung von drei Freunden wurde gegen 22:30 Uhr am Busbahnhof von zwei Rechten angep\u00f6belt, weil er sich mit einem Afrikaner unterhielt. Als sie weggehen wollten, wurde der 15-J\u00e4hrige von einem der Rechten geschlagen, getreten und mit einer Bierflasche am Kopf getroffen."}, {"source": "MoPo, 05.04.2003", "date": "2003-04-03T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde von einem 18-j\u00e4hrigen Rechten mehrmals geschlagen und mit Stahlkappenschuhen ins Gesicht getreten. Er wurde schwer verletzt."}, {"source": "Unbekannt", "date": "2003-07-13T00:00:00", "text": "Eine 20-j\u00e4hrige Vietnamesin wurde am Bahnhof von Rechten angegriffen, ebenso ein 20-j\u00e4hriger Deutscher, der der Frau zu Hilfe eilte."}, {"source": "BLZ 05.09.2003", "date": "2003-09-03T00:00:00", "text": "Auf einen t\u00fcrkischen Imbiss wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Der 26-j\u00e4hrige Karsten Giese (einst Vorsitzender der rechtsextremen \u00bbKameradschaft Oberhavel\u00ab, die 1997 vom Innenminister verboten wurde.) hatte gegen 20 Uhr versucht, mit einem brennenden Molotowcocktail in die Imbissbude zu gelangen. Als ihm der Zutritt verwehrt wurde, warf er einen zweiten Brandsatz gegen die T\u00fcr des D\u00f6nerstandes und fl\u00fcchtete."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-09-27T00:00:00", "text": "Der Besitzer eines t\u00fcrkischen Imbisses wurde von drei Rechten mit Besenstielen geschlagen und verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-08-27T00:00:00", "text": "Auf dem Stadtfest wurden drei ausl\u00e4ndische Jugendliche aus einer gro\u00dfen Gruppe von Neonazis rassistisch beschimpft und geschlagen. Zwei weitere Ausl\u00e4nder, die schlichten wollten, wurden daraufhin ebenfalls angegriffen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-02-07T00:00:00", "text": "Ein 14-j\u00e4hriger afghanischer Sch\u00fcler wird von mehreren jungen Erwachsenen, auf dem Schulhof der \u201cAlbert Dieserweg\u201d Realschule, rassistisch beschimpft und zusammengeschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-07-25T00:00:00", "text": "In der Nacht vom 24. zum 25. Juli wurde ein afrikanischer Fl\u00fcchtling von mindestens drei M\u00e4nnern beleidigt, bedroht und verfolgt. Zwei rannten hinter ihm her, wobei der eine Verfolger rief: \u00bbWir bringen dich um\u00ab. Zus\u00e4tzlich wurde der Fl\u00fcchtende von einem PKW verfolgt. Der Fl\u00fcchtling konnte sich rechtzeitig in den Eingangsbereich seiner Fl\u00fcchtlingsunterkunft retten, wo er das Wachpersonal um Hilfe bat."}, {"source": "OPP", "date": "2006-04-03T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher wird von \nzwei Rechtsextremisten im Flur seiner Schule geschlagen und bereits am Boden liegend weiter geschlagen und getreten. Zahllose Sch\u00fcler schauen zu und greifen nicht ein. Erst als Lehrer dazukommen, lassen die Rechtsextremisten von ihm ab."}, {"source": "OPP", "date": "2006-04-03T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher wird von \nzwei Rechtsextremisten im Flur seiner Schule geschlagen und bereits am Boden liegend weiter geschlagen und getreten. Zahllose Sch\u00fcler schauen zu und greifen nicht ein. Erst als Lehrer dazukommen, lassen die Rechtsextremisten von ihm ab."}, {"source": "OPP", "date": "2006-04-26T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde auf dem Bahnhofsvorplatz ein junger Punk angegriffen. Ein Mann (ca. 35 Jahre) sprach ihn und seine Freunde mit \u201cSeit ihr Punks?\u201d an. Als der Jugendliche antwortete trat ihm der T\u00e4ter mit dem Schuh ins Gesicht. Vorher hatte er die Gruppe mit seinem Handy \nfotografiert. Das Opfer mu\u00dfte sich in ambulante Behandlung begeben."}, {"source": "OPP", "date": "2006-04-26T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde auf dem Bahnhofsvorplatz ein junger Punk angegriffen. Ein Mann (ca. 35 Jahre) sprach ihn und seine Freunde mit \u201cSeit ihr Punks?\u201d an. Als der Jugendliche antwortete trat ihm der T\u00e4ter mit dem Schuh ins Gesicht. Vorher hatte er die Gruppe mit seinem Handy \nfotografiert. Das Opfer mu\u00dfte sich in ambulante Behandlung begeben."}, {"source": "OPP", "date": "2006-05-27T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher war mit dem \nFahrrad auf dem Weg zu einer Feier, als sich zwei Rechte ihm in den Weg \nstellten. Sie sprachen ihn auf den Aufdruck seines Pullovers an, der ihn als \nlinks erkennbar machte. Anschlie\u00dfend bedrohten sie ihn und versuchten, ihn zu \nschlagen. Dem Betroffenen ist es gelungen  wegzulaufen. Sein Fahrrad wurde \nbesch\u00e4digt."}, {"source": "OPP", "date": "2006-05-27T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher war mit dem \nFahrrad auf dem Weg zu einer Feier, als sich zwei Rechte ihm in den Weg \nstellten. Sie sprachen ihn auf den Aufdruck seines Pullovers an, der ihn als \nlinks erkennbar machte. Anschlie\u00dfend bedrohten sie ihn und versuchten, ihn zu \nschlagen. Dem Betroffenen ist es gelungen wegzulaufen. Sein Fahrrad wurde \nbesch\u00e4digt."}, {"source": "MAZ, 29.03.2007", "date": "2006-06-24T00:00:00", "text": "Ein Brandenburger indischer Herkunft wurde von drei M\u00e4nnern aus einem offenen Wohnungsfenster heraus als \u00bbBananenfresser\u00ab und \u00bbAffengesicht\u00ab bezeichnet. Als diese auf die Stra\u00dfe kamen, fl\u00fcchtete der 34-J\u00e4hrige in sein Auto. Nach Zeitungsangaben soll einer der Angreifer einen Kn\u00fcppel in der Hand gehalten und ein zweiter ein Messer mit sich gef\u00fchrt haben. Die M\u00e4nner h\u00e4tten den Betroffenen zum Aussteigen aufgefordert und dabei gegen das Auto getreten und eine Bierflasche geworfen. Der Angegriffene \nkonnte per Handy die Polizei verst\u00e4ndigen."}, {"source": "OPP", "date": "2006-07-10T00:00:00", "text": "Zwei behelmte und daher nicht erkennbare Personen fuhren mit Motorr\u00e4dern \nauf dem Gehweg auf einen alternativen Jugendlichen zu und beschleunigten \ndabei ihre Geschwindigkeit. Dieser konnte sich durch einen Sprung ins \nGeb\u00fcsch retten."}, {"source": "opp eigener Bericht", "date": "2006-07-10T00:00:00", "text": "Zwei behelmte und daher nicht erkennbare Personen fuhren mit Motorr\u00e4dern \nauf dem Gehweg auf einen alternativen Jugendlichen zu und beschleunigten \ndabei ihre Geschwindigkeit. Dieser konnte sich durch einen Sprung ins \nGeb\u00fcsch retten."}, {"source": "MAZ, 01.09.06", "date": "2006-08-31T00:00:00", "text": "Ein 25-j\u00e4hriger Angestellter des D\u00f6ner-Imbisses am Bahnhof wurde gegen 2.30 Uhr von drei Rechten im Alter von 25 bis 30 Jahren mit einer Bierflasche auf den Kopf geschlagen. Als die letzten G\u00e4ste aus dem Imbiss ihm zu Hilfe eilten, wurden sie von den drei \nbereits fl\u00fcchtenden T\u00e4tern mit Bierflaschen beworfen. Das Opfer erlitt \neine schwere Kopfverletzung und musste station\u00e4r in einem Krankenhaus \naufgenommen werden."}, {"source": "MAZ, 01.09.06", "date": "2006-08-31T00:00:00", "text": "Ein 25-j\u00e4hriger Angestellter des D\u00f6ner-Imbisses am Bahnhof wurde gegen 2.30 Uhr von drei Rechten im Alter von 25 bis 30 Jahren mit einer Bierflasche auf den Kopf geschlagen. Als die letzten G\u00e4ste aus dem Imbiss ihm zu Hilfe eilten, wurden sie von den drei \nbereits fl\u00fcchtenden T\u00e4tern mit Bierflaschen beworfen. Das Opfer erlitt \neine schwere Kopfverletzung und musste station\u00e4r in einem Krankenhaus \naufgenommen werden."}, {"source": "ddp, 20.12.2006", "date": "2006-12-19T00:00:00", "text": "Mehrere Polizeibeamte wurden von zwei Rechtsextremisten im Alter von 20 bzw. 24 Jahren angegriffen. Anlass war die Kontrolle einer Gruppe von vier M\u00e4nnern, die rechte Parolen skandiert haben sollen. Die beiden Angreifer wurden vorl\u00e4ufig festgenommen."}, {"source": "OPP", "date": "2007-02-20T00:00:00", "text": "Ein 34-j\u00e4hriger Senegalese wurde von einem 29-J\u00e4hrigen, der zuvor eine Scheibe der S-Bahn zerst\u00f6rt hatte, rassistisch beschimpft. Dabei soll er gedroht haben: \u00bbNigger, wenn ich dich umbringe, lasse ich \ndich liegen\u00ab."}, {"source": "BZ, 03.04.2007", "date": "2007-03-31T00:00:00", "text": "Ein 56-j\u00e4hriger Mann aus Burundi wurde am Samstag auf dem Bahnhofsvorplatz in Hennigsdorf bewusstlos aufgefunden. Die Polizei brachte ihn ins Krankenhaus, wo ein Sch\u00e4delbruch diagnostiziert wurde. Der schwer verletzte Mann, der in Berlin lebt, gab an, in der S-Bahn zwischen Berlin und Hennigsdorf von vier bis f\u00fcnf Personen angep\u00f6belt und getreten worden zu sein."}, {"source": "LKA", "date": "2007-06-20T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden keine Tatverd\u00e4chtigen ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "HAI 15.07.2007, MAZ 13.07.2007", "date": "2007-07-11T00:00:00", "text": "Das am heutigen Tag von alternativen Jugendlichen besetzte Haus wurde am Abend von einer ca. 30 k\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen. Die T\u00e4ter warfen Steine, Flaschen und schossen mit Leuchtraketen. Die Polizei kontrollierte in der N\u00e4he 15 Personen aus der rechten Szene und erteilte Platzverweise."}, {"source": "HAI 15.07.2007", "date": "2007-07-11T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde ein linker Jugendlicher auf dem Weg zum Bahnhof von Rechten angegriffen. Aufgrund der dabei erlittenen Verletzungen musste er im Krankenhaus ambulant behandelt werden."}, {"source": "OPP", "date": "2007-07-16T00:00:00", "text": "Eine Hausbesetzerin aus der linken Szene wurde von f\u00fcnf Rechtsextremisten angegriffen. Die junge Frau wurde am Hinterkopf gepackt und zweimal mit dem Gesicht gegen einen Briefkasten geschlagen."}, {"source": "LKA, OPP", "date": "2007-11-05T00:00:00", "text": "Ein 10-j\u00e4hriger Junge wurde auf einem Schulgel\u00e4nde von einer Gruppe bedroht, gesto\u00dfen und getreten. Die ca. zwei Jahre \n\u00e4lteren tatverd\u00e4chtigen Kinder riefen u.a. \u00bbDie Schaukel ist nur f\u00fcr Wei\u00dfe da\u00ab."}, {"source": "LKA, OPP", "date": "2007-11-17T00:00:00", "text": "Ein 14-j\u00e4hriges M\u00e4dchen wurde in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone bedroht und ins Gesicht geschlagen. Einer der T\u00e4ter \nbeschimpfte sie mit den Worten \u00bbDu alte Niggerschlampe, halt das Maul\u00ab."}, {"source": "HAI 01.03.2008; OPP", "date": "2008-02-29T00:00:00", "text": "Eine junge Antifaschistin wurde gegen 1 Uhr morgens in der N\u00e4he der \nStadtbibliothek von zwei M\u00e4nnern angegriffen. Zun\u00e4chst h\u00f6rte sie hinter \nsich Stimmen, die sagten: \u00bbDa ist die Antifa-Schlampe\u00ab. Dann erhielt sie \neinen Schlag auf den Hinterkopf und fiel zu Boden. Am Boden liegend \nwurde sie getreten und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2008-04-22T00:00:00", "text": "An einer Oberschule wurde ein 15-j\u00e4hriger schwarzer Sch\u00fcler von einem 16-j\u00e4hrigen Sch\u00fcler einer anderen Klasse rassistisch beschimpft, geschlagen und mit einem Messer verletzt. Als ihm ein vietnamesischer Mitsch\u00fcler zu Hilfe kam, wurde dieser ebenfalls rassistisch \nbeschimpft und verpr\u00fcgelt. Der Schl\u00e4ger ist unter Sch\u00fclerInnen als Rechter bekannt."}, {"source": "LKA", "date": "2008-09-13T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es konnten zwei \nTatverd\u00e4chtige ermittelt werden. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2009-04-18T00:00:00", "text": "Ein Marokkaner wurde Opfer einer rassistisch motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-06-20T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4her \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-06-26T00:00:00", "text": "Ein Deutscher angolanischer Herkunft wurde aus rassistischen Motiven \nOpfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden zwei \nTatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA; OPP", "date": "2010-06-27T00:00:00", "text": "Am Rande einer WM-Live-\u00dcbertragung wurde ein Mann mit \u00bbDu schei\u00df Russe\u00ab \nbeschimpft und geschlagen. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "Polizei, OPP", "date": "2011-09-09T00:00:00", "text": "Zwei 16-j\u00e4hrige M\u00e4dchen mit Migrationshintergrund wurden an einem Imbiss von einem 50-J\u00e4hrigen rassistisch beschimpft. Der alkoholisierte Mann bedrohte die Jugendlichen mit einem Cuttermesser."}, {"source": "OPP", "date": "2012-06-21T00:00:00", "text": "Gegen zwei Uhr nachts wurde ein Fl\u00fcchtling aus einer Gruppe heraus mit den Worten \u201cWas machst du hier, du Nigger\u201d rassistisch beleidigt und an der Schulter festgehalten. Es \ngelang ihm, sich loszurei\u00dfen und zu fliehen."}, {"source": "MAZ, IW", "date": "2012-08-13T00:00:00", "text": "Bei einem Streit um ein Handy wurde ein 43-j\u00e4hriger Angolaner in einem Imbiss rassistisch beschimpft und mehrfach mit der Faust in das Gesicht geschlagen. Er wurde mit Prellungen im Gesichtsbereich in die Rettungsstelle gebracht."}, {"source": "LKA", "date": "2012-12-31T00:00:00", "text": "Drei russische Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer K\u00f6rperverletzung, es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden."}, {"source": "Polizei, OPP", "date": "2014-04-11T00:00:00", "text": "Ein 32-j\u00e4hriger Angestellter des D\u00f6ner Imbisses am Bahnhof wird von einem Mann rassistisch beschimpft und angegriffen."}, {"source": "OPP", "date": "2014-05-29T00:00:00", "text": "Auf dem Bahnhofsvorplatz in Hennigsdorf wird ein kenianischer Asylbewerber aus einer Gruppe von sechs M\u00e4nnern heraus bedroht. Er wird rassistisch beleidigt und aufgefordert \u00bbzur\u00fcck nach Afrika\u00ab zu gehen. Einer der M\u00e4nner droht ihm, dass er ein Messer dabei habe und ihn damit umbringen k\u00f6nne. Die Polizei ermittelt."}, {"source": "Register Oberhavel, Polizei Brandenburg", "date": "2014-10-26T00:00:00", "text": "Ein betrunkener Deutscher greift vor einem Bistro einen Mann aus Kamerun aufgrund seiner Hautfarbe an und beleidigt ihn rassistisch. Die Polizei erteilt ihm einen Platzverweis und leitet ein Verfahren wegen K\u00f6rperverletzung ein."}]}, {"location": "Hermersdorf", "n": 1, "lat": 52.5768407, "lng": 14.1760159, "incidents": [{"source": "BerlZ, 31.07.2000", "date": "2000-07-29T00:00:00", "text": "Der Platzwart eines Zeltplatzes wurde von einer Gruppe von 13 bis 20 rechtsextrem orientierten Jugendlichen mit Schl\u00e4gen bedroht. Er hatte die Jugendlichen, die rechtsextreme Musik gespielt hatten, zum Verlassen des Zeltplatzes aufgefordert."}]}, {"location": "Hohen Neuendorf", "n": 5, "lat": 52.6720645, "lng": 13.2786739, "incidents": [{"source": "FIBB, 24.07.2003", "date": "2003-07-19T00:00:00", "text": "Eine Frau wurde bei einer Veranstaltung im Stellwerk in der Karl-Marx-Stra\u00dfe gegen 23 Uhr von zwei 19- und 20-j\u00e4hrigen Rechten ins Gesicht geschlagen und erlitt einen Nasenbeinbruch."}, {"source": "LKA-Statistik", "date": "2004-10-03T00:00:00", "text": "Aus rassistischem Motiv wurde eine Person angriffen und geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2004-12-29T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger dunkelh\u00e4utiger Deutscher wurde auf dem Bahnsteig des S-Bahnhofs von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2006-08-30T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer fremdenfeindlich motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger festgenommen. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Polizei; OPP", "date": "2011-01-07T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurde eine Gruppe Chinesen aus einem voll besetzten PKW rassistisch beschimpft. Nach einem Wortgefecht stiegen die Insassen aus, griffen einen jungen Mann aus der Gruppe an, verfolgten und schlugen ihn."}]}, {"location": "Hohenleipisch", "n": 1, "lat": 51.4982114, "lng": 13.5596034, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2011-10-29T00:00:00", "text": "Drei Asylbewerber wurden in einer Kneipe \nvon zwei M\u00e4nnern zun\u00e4chst rassistisch beleidigt und anschlie\u00dfend bedroht. Einer der M\u00e4nner zeigte mehrfach den Hitlergru\u00df.Als andere Kneipeng\u00e4ste die Polizei alarmierten, fl\u00fcchteten die T\u00e4ter."}]}, {"location": "Hohenwutzen", "n": 1, "lat": 52.84999999999999, "lng": 14.116667, "incidents": [{"source": "internetwache, 29.05.06, Antifa FRW, 30.05.06", "date": "2006-05-25T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger linker Jugendlicher und ein junger Russlanddeutscher wurden bei einer Feier in der Gastst\u00e4tte Hohenwutzen von f\u00fcnf Rechten im Alter von 17 bis 25 Jahren zun\u00e4chst rassistisch angep\u00f6belt, dann wurde der linke Jugendliche zusammengeschlagen. Er erlitt ein Sch\u00e4del-Hirn-Trauma, eine Nasenbeinfraktur sowie diverse Absch\u00fcrfungen und Prellungen."}]}, {"location": "Hoppegarten", "n": 4, "lat": 52.5145302, "lng": 13.6741027, "incidents": [{"source": "MAZ, 02.07.2003", "date": "2003-06-27T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher wurde gegen 20:45 auf dem Weg vom S-Bahnhof auf der Ernst-Th\u00e4lmann-Stra\u00dfe von f\u00fcnf Rechten verfolgt. Er wurde umringt und mit antisemitischen und fremdenfeindlichen \u00c4u\u00dferungen beschimpft, dann verbal bedroht, sp\u00e4ter auch mit einem Messer. Dann gelang es ihm wegzulaufen."}, {"source": "MAZ, 13.06.2005", "date": "2005-06-12T00:00:00", "text": "Unbekannte drangen in einen Imbiss ein und verw\u00fcsteten ihn. Einen gro\u00dfen Teil der Lebensmittel warfen die T\u00e4ter auf den Hof."}, {"source": "MAZ, 29.03.2007", "date": "2006-06-24T00:00:00", "text": "Ein Brandenburger indischer Herkunft wurde von drei M\u00e4nnern aus einem offenen Wohnungsfenster heraus als \u00bbBananenfresser\u00ab und \u00bbAffengesicht\u00ab bezeichnet. Als diese auf die Stra\u00dfe kamen, fl\u00fcchtete der 34-J\u00e4hrige in sein Auto. Nach Zeitungsangaben soll einer der Angreifer einen Kn\u00fcppel in der Hand gehalten und ein zweiter ein Messer mit sich gef\u00fchrt haben. Die M\u00e4nner h\u00e4tten den Betroffenen zum Aussteigen aufgefordert und dabei gegen das Auto getreten und eine Bierflasche geworfen. Der Angegriffene \nkonnte per Handy die Polizei verst\u00e4ndigen."}, {"source": "BZ, 13.03.2007", "date": "2007-03-10T00:00:00", "text": "Ein schwarzer Berliner berichtete der Polizei, dass er am fr\u00fchen Samstag morgen an einer Bushaltestelle in der N\u00e4he einer Diskothek von einer Gruppe Jugendlicher rassistisch beschimpft und mit F\u00e4usten ins Gesicht geschlagen worden sei. Au\u00dferdem gab er an, noch am Boden liegend, getreten worden zu sein."}]}, {"location": "H\u00f6henland", "n": 1, "lat": 52.7, "lng": 13.883056, "incidents": [{"source": "LKA, OPP", "date": "2009-06-13T00:00:00", "text": "Ein Mann bedrohte vor einer Kneipe einen ihm bekannten Mann. Pl\u00f6tzlich wandte sich der Aggressor einem zuvor unbeteiligten Dritten zu und schlug diesem unvermittelt mit der Faust ins Gesicht. Er rief dabei \n\u00bbWarum verteidigst du deinen Freund nicht, du Jude?\u00ab und f\u00fcgte hinzu: \n\u00bbFr\u00fcher h\u00e4tten wir dich vergast!\u00ab"}]}, {"location": "H\u00f6rlitz", "n": 1, "lat": 51.52722199999999, "lng": 13.946111, "incidents": [{"source": "LR, 03.02.2004", "date": "2004-01-28T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Kreutzstra\u00dfe wurde in der Nacht zum Sonnabend durch zwei 18- und 20-j\u00e4hrige Rechte ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Der Imbisswagen brannte vollst\u00e4ndig nieder."}]}, {"location": "Joachimsthal", "n": 2, "lat": 52.97817240000001, "lng": 13.7455599, "incidents": [{"source": "IW", "date": "2013-09-11T00:00:00", "text": "Beim entfernen von NPD-Plakaten werden zwei 15-J\u00e4hrige von einer vermummten Person mit Pfefferspray angegriffen. Die beiden Jugendlichen versuchen zu fl\u00fcchten, werden jedoch verfolgt. Der T\u00e4ter rei\u00dft einen der beiden zu Boden und schl\u00e4gt auf ihn ein. Anschlie\u00dfend entwendet er ein Handy."}, {"source": "LKA", "date": "2014-04-03T00:00:00", "text": "Ein 39-j\u00e4hriger Inder wird im Zug von einem unbekannten T\u00e4ter t\u00e4tlich angegriffen."}]}, {"location": "J\u00fcterbog", "n": 12, "lat": 51.9964734, "lng": 13.0756312, "incidents": [{"source": "MAZ, 28.04.2003", "date": "2003-04-26T00:00:00", "text": "Ein 31-j\u00e4hriger Asylbewerber aus dem Libanon wurde in der Bahnhofsvorhalle von drei 18 bis 22 Jahre alten m\u00e4nnlichen Personen beschimpft und t\u00e4tlich angegriffen. Dabei wurde er von einem Tatverd\u00e4chtigen mit einem Springerstiefel in die H\u00fcfte getreten, so dass er zu Fall kam. Anschlie\u00dfend erhielt er einen Faustschlag ins Gesicht."}, {"source": "OPP", "date": "2004-02-07T00:00:00", "text": "Nach einem Diskobesuch wurden ein pal\u00e4stinensischer und ein algerischer Fl\u00fcchtling aus einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe von Rechten heraus angegriffen und zusammengeschlagen. Schon in der Disko war der Pal\u00e4stinenser geschlagen worden."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-03-25T00:00:00", "text": "Am Abend wurde ein 28-j\u00e4higer Fl\u00fcchtling aus dem Tschad am Bahnhof rassistisch beschimpft, geschlagen und im Gesicht verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-03-28T00:00:00", "text": "Ein 22-j\u00e4hriger afghanischer Fl\u00fcchtling und sein pal\u00e4stinensischer Begleiter wurden nach einem Diskobesuch von sieben bis acht Rechten angep\u00f6belt und angegriffen. Der Afghane wurde an Kopf und am Oberk\u00f6rper verletzt."}, {"source": "MAZ, 31.08.2004", "date": "2004-08-29T00:00:00", "text": "Zwei Asylbewerber wurden von zwei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt und angegriffen. Die Asylbewerber trugen teilweise schwere Verletzungen davon."}, {"source": "OPP", "date": "2007-10-04T00:00:00", "text": "Das Eingangsschild einer Begegnungsstelle f\u00fcr Behinderte wurde mit folgenden Worten beschmiert: \u00bbBehinderte leben, um von Gesunden get\u00f6tet zu werden\u00ab (\u2026) \u00bbP.S. Behinderte raus\u00ab"}, {"source": "OPP, LKA", "date": "2007-10-21T00:00:00", "text": "Zwei aus der T\u00fcrkei stammende M\u00e4nner wurden abends am Bahnhof von drei T\u00e4tern zun\u00e4chst rassistisch beschimpft und \ndann mit Flaschen beworfen. Einer der Angegriffenen wurde durch einen \nSchlag mit einer Flasche im Gesicht verletzt. Eine Woche nach dem Angriff sammelten sich mehrere Personen vor dem \nWohnhaus des Gesch\u00e4digten in J\u00fcterbog und skandierten rechte Parolen."}, {"source": "OPP", "date": "2008-10-05T00:00:00", "text": "Zum wiederholten Male wurden die Fensterscheiben eines t\u00fcrkischen \nRestaurants zertr\u00fcmmert. In der N\u00e4he fand der Betreiber einen Aufkleber \nder Jungen Nationaldemokraten. Im Oktober 2007 war ein Mitarbeiter des \nRestaurants von Rechtsextremisten schwer verletzt worden."}, {"source": "OPP", "date": "2009-02-07T00:00:00", "text": "Unbekannte T\u00e4ter schleuderten eine Bierflasche gegen die Fassade eines \nt\u00fcrkischen Restaurants, so dass eine Fensterscheibe zersprang. Es war \nbereits der vierte Vorfall dieser Art. Nach einer Sachbesch\u00e4digung am 5.10.2008 hatte der Betreiber einen Aufkleber \nder Jungen Nationaldemokraten vor dem Restaurant gefunden."}, {"source": "OPP", "date": "2009-03-08T00:00:00", "text": "Unbekannte T\u00e4ter warfen Scheiben an einem t\u00fcrkischen Restaurant ein. Es war bereits der f\u00fcnfte Vorfall dieser Art. Zu Sachbesch\u00e4digungen kam es zudem an einem D\u00f6nerimbiss in der N\u00e4he Gastst\u00e4tte."}, {"source": "Polizeimeldung", "date": "2009-04-19T00:00:00", "text": "Zwei Vietnamesen wurden am Bahnhof von vier Rechten beleidigt, woraufhin \nsie mit ihren Fahrr\u00e4dern flohen. Nach einer Verfolgung mit einem Auto \nstoppten und attackierten die Rechten, \u00bbSieg Heil!\u00bb rufend, die beiden \nM\u00e4nner. Diese konnten erneut fliehen, als die T\u00e4ter die Sirene der von \nZeugen herbeigerufenen Polizei h\u00f6rten. Zwei T\u00e4ter verfolgten die \nVietnamesen und warfen mit Steinen nach ihnen, wobei einer ein Messer in \nder Hand hielt. Die anderen T\u00e4ter fuhren mit dem Auto davon. Das \nFahrzeug wurde von der Polizei festgestellt. Zwei M\u00e4nner wurden \nvorl\u00e4ufig festgenommen. Die Opfer erlitten leichte Verletzungen."}, {"source": "OPP", "date": "2012-09-08T00:00:00", "text": "Gegen Ende des J\u00fcterboger F\u00fcrstentages wurde ein Stadtverordneter der Linken auf dem Marktplatz von einem Rechten, aus einer Gruppe heraus, mehrfach mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Er fl\u00fcchtete und konnte von engagierten B\u00fcrgern vor weiteren Attacken gesch\u00fctzt werden."}]}, {"location": "Kleinmachnow", "n": 3, "lat": 52.4079274, "lng": 13.2227111, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2006-04-15T00:00:00", "text": "Ein schwarzer deutscher Jugendlicher wird von 2 Jugendlichen rassistisch beleidigt und ins Gesicht geschlagen. Die Angreifer treten nach ihm und demolieren dabei sein Fahrrad."}, {"source": "LKA", "date": "2006-09-16T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde aus antisemitischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "MAZ, 18.05.2010", "date": "2010-05-17T00:00:00", "text": "Ein Ehepaar wurde am fr\u00fchen Abend mit den Worten \u00bbBonzenschweine\u00ab und \u00bbJuden\u00ab beschimpft. Die beiden an ihrer Kleidung als Rechte erkennbaren T\u00e4ter zeigten zudem den sogenannten Hitlergru\u00df und skandierten \u00bbHeil Hitler\u00ab."}]}, {"location": "Klockow", "n": 1, "lat": 53.3956925, "lng": 14.0061255, "incidents": [{"source": "Nordkurier, 03.02.2003", "date": "2003-02-01T00:00:00", "text": "Ein Jugendclub wurde von vier Neonazis im Alter zwischen 17 und 32 Jahren \u00fcberfallen. Die Angreifer traten und schlugen auf zehn Jugendliche ein und gr\u00f6lten \u00bbSieg Heil\u00ab. Zwei der Opfer mussten \u00e4rztlich behandelt werden."}]}, {"location": "Klosterfelde", "n": 2, "lat": 52.790833, "lng": 13.48, "incidents": [{"source": "MOZ", "date": "2000-06-02T00:00:00", "text": "Nach mehrmaligen P\u00f6beleien und Rangeleien zeigte der dunkelh\u00e4utige Martin G. seinen Peiniger Paul K. an. Er wurde von ihm als \u00bbNeger\u00ab und \u00bbBimbo\u00ab beschimpft, nach seinem Fahrrad wurde getreten."}, {"source": "Berliner Morgenpost, 24.09.2000", "date": "2000-09-22T00:00:00", "text": "Ein kurdischer Imbiss-Besitzer wurde bereits mehrfach von rechtsextremen Jugendlichen bedroht. Ein 15-J\u00e4hriger forderte ihn auf, eine Anzeige gegen ihn und andere wegen Bedrohung, Sachbesch\u00e4digung und Beleidigung zur\u00fcckzunehmen. Sonst werde \u00bbein Molotowcocktail durch die Scheibe\u00ab fliegen, drohte er an."}]}, {"location": "Kolkwitz", "n": 1, "lat": 51.74979709999999, "lng": 14.2506578, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2008-05-01T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. \nEs wurde kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor"}]}, {"location": "Krausnick", "n": 1, "lat": 52.02822310000001, "lng": 13.8234066, "incidents": [{"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-05-27T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde auf einer Geburtstagsparty von zwei jungen M\u00e4nner geschlagen und getreten. Der 15-J\u00e4hrige hatte einen der jungen M\u00e4nner kurz zuvor aufgefordert gehabt, die mehrfachen \u201cSieg Heil\u201d-Rufe zu unterlassen."}]}, {"location": "Kremmen", "n": 2, "lat": 52.7621246, "lng": 13.0286244, "incidents": [{"source": "LKA-Statistik", "date": "2004-01-27T00:00:00", "text": "Linke wurden von zwei Rechten angegriffen und geschlagen."}, {"source": "Register Oberhavel, MAZ", "date": "2013-05-13T00:00:00", "text": "Nach einem Einbruchsversuch jagen mehrere M\u00e4nner polnische Erntehelfer \ndurch Kremmen. Sie schlagen, entf\u00fchren und fesseln sie anschlie\u00dfend auf \ndem Grundst\u00fcck, auf dem der Einbruchsversuch stattgefunden hat. Der Polizeisprecher der Direktion Nord, Toralf Reinhardt, spricht von einer Verfolgung Unschuldiger und der Stigmatisierung der polnischen Erntehelfer aufgrund ihrer Herkunft."}]}, {"location": "Kyritz", "n": 7, "lat": 52.9432288, "lng": 12.3961712, "incidents": [{"source": "ADN, 31.01.2000", "date": "2000-01-30T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Imbisswagen wurde durch einen Brandanschlag stark besch\u00e4digt."}, {"source": "ORB-Videotext, 25.09.2000", "date": "2000-08-20T00:00:00", "text": "Zwei 18 und 27 Jahre alte Deutsche demolierten einen D\u00f6nerimbiss. Sie rissen Preisschilder ab und warfen Stehtische in den Stand. Als der Inhaber sie zur Rede stellte, beleidigten sie ihn \u00bbin \u00fcbler volksverhetzender Art\u00ab, wie die Staatsanwaltschaft mitteilte."}, {"source": "MOZ, 25.11.2002", "date": "2002-11-24T00:00:00", "text": "Ein 14-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde gegen 20:40 Uhr in der Weberstra\u00dfe von zwei Rechten, darunter einem 15-J\u00e4hrigen, geschlagen und getreten. Anschlie\u00dfend zeigten die Rechten den Hitlergru\u00df und skandierten Parolen."}, {"source": "LKA", "date": "2006-06-22T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer fremdenfeindlich motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2012-01-29T00:00:00", "text": "Eine Familie aus Bosnien-Herzegowina, mit zwei kleinen Kindern, wurde am \nSonntagmorgen in einem Mehrfamilienhaus von einem deutschen Nachbarn angegriffen. Der Mann beschimpfte die Familienmitglieder rassistisch und bedrohte sie. Nachdem der Nachbar in die Wohnung eingedrungen war, schlug er den Familienvater in Anwesenheit der beiden Kinder nieder."}, {"source": "OPP", "date": "2012-01-30T00:00:00", "text": "Im Hausflur eines Mehrfamilienhauses wurde eine Familie aus Bosnien-Herzegowina wiederholt von einem Nachbarn attackiert. Er schubste den Familienvater, der seine 2-j\u00e4hrige Tochter auf dem Arm trug. Der Angreifer stie\u00df die Mutter, die ihren 1-j\u00e4hren Sohn trug, zu Boden. Daraufhin beschimpfte und schlug er die schwer verletzte Frau und ihr Kind."}, {"source": "IW, OPP", "date": "2012-05-15T00:00:00", "text": "Durch einen Brandanschlag wurde in der Nacht ein Asia-Imbiss vollst\u00e4ndig \nzerst\u00f6rt."}]}, {"location": "K\u00f6nigs Wusterhausen", "n": 29, "lat": 52.2958906, "lng": 13.6228382, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2000-01-01T00:00:00", "text": "Eine linke Wohngemeinschaft wurde am Nachmittag des Neujahr-Tages \u00fcberfallen. Aus einer Gruppe von etwa 20 Skinhead aus K\u00f6nigs Wusterhausen und Cottbus, die in der darunter liegenden Kneipe Sylvester gefeiert hatten, wurde mit einer Flasche das Fenster eingeworfen. Nachdem die herbei gerufene Polizei wieder abgezogen war, versuchten mehrere neonazistische Skinheads die Wohnungst\u00fcr einzutreten, was aber abgewehrt werden konnte. Beim anschlie\u00dfenden zweiten Polizeieinsatz wurde eine Polizistin von einem Stein an der Hand getroffen."}, {"source": "TSP", "date": "2000-07-14T00:00:00", "text": "Ein polnischer Student wurde am sp\u00e4ten Abend auf dem Bahnhofsvorplatz von mehreren Jugendlichen beleidigt und geschlagen. Der 24-J\u00e4hrige bekam zwei Fausthiebe ins Gesicht und erlitt eine Schwellung am Mund. Die T\u00e4ter stiegen anschlie\u00dfend in die S-Bahn."}, {"source": "Antifa KW", "date": "2000-10-15T00:00:00", "text": "Auf den Wagen des Vorsitzenden der J\u00fcdischen Gemeinde wurde ein Anschlag ver\u00fcbt. Bisher unbekannte T\u00e4ter, durch ihr \u00c4u\u00dferes als Rechte zu erkennen, zerstachen die Reifen des Autos und zerkratzten den Lack. Der Wagen parkte vor dem Haus der Familie, die aus Russland stammt."}, {"source": "dpa, 27.02.2001", "date": "2001-02-26T00:00:00", "text": "Vier italienische Mitarbeiter einer Pizzeria wurden von zwei 33-j\u00e4hrigen Deutschen rassistisch beschimpft und mit einer Pistole bedroht."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2001-07-14T00:00:00", "text": "Auf die B\u00fchne des antifaschistischen Festivals \u00bbLe monde est \u00e0 nous\u00ab wurden nachts um 4 Uhr von Rechtsextremen vier Brandflaschen geworfen. Die f\u00fcnf jungen M\u00e4nner, die zur Bewachung auf der B\u00fchne geschlafen hatten, blieben unverletzt und konnten den Brand l\u00f6schen."}, {"source": "www.antifa-kw.de, 23.11.2001", "date": "2001-11-18T00:00:00", "text": "Vier Jugendlichen, die \u00bbantifaschistische Aufn\u00e4her\u00ab an ihren Rucks\u00e4cken trugen, wurden von einer Gruppe von acht Neonazis angegriffen. Die Neonazis br\u00fcllten Parolen wie \u00bbHeil Hitler\u00ab und schlugen mehrmals auf die Jugendlichen ein."}, {"source": "Inforiot, 06.05.2002", "date": "2002-05-03T00:00:00", "text": "Eine Gruppe alternativer Jugendlicher wurde von etwa 20 Rechten am Bahnhof angep\u00f6belt, einer der Jugendlichen wurde ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-06-21T00:00:00", "text": "Ein 18-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher wurde um Mitternacht am Bahnhof von mehreren Rechten angegriffen. Er wurde mit einem Nasenbeinbruch vier Tage lang station\u00e4r behandelt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-02-28T00:00:00", "text": "Zwischen einer Gruppe Deutscher und einer Gruppe Russlanddeutscher kommt es zu einer Schl\u00e4gerei."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-04-28T00:00:00", "text": "Drei Fl\u00fcchtlinge aus Bhutan wurden gegen 1 Uhr an einer Tankstelle in der Luckenwalder Stra\u00dfe von zwei Rechten mit der Faust ins Gesicht geschlagen und getreten."}, {"source": "MAZ, 21.06.2004", "date": "2004-06-18T00:00:00", "text": "Am Abend kam es kurz vor Er\u00f6ffnung des Schleusenfestes zu einer Schl\u00e4gerei zwischen einer Gruppe Rechter und einer Gruppe Russlanddeutscher."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-09-17T00:00:00", "text": "Ein Asylbewerber aus Bhutan wurde gegen 1:30 Uhr in der Bahnhofstra\u00dfe auf den Boden gesto\u00dfen. Er verlor das Bewusstsein und musste vier Tage station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "Internetwache, 13.10.2004", "date": "2004-10-12T00:00:00", "text": "Ein 40-j\u00e4hriger Mann wurde von einem 33-J\u00e4hrigen gegen 19 Uhr an einem Imbiss ins Gesicht geschlagen. Bei der Polizei gab der 33-J\u00e4hrige als Motiv an: \u00bbIch musste dem eine reinschlagen, der hat so ein ausl\u00e4ndisches Aussehen.\u00ab"}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-05-04T00:00:00", "text": "Nach einer verbalen Auseinandersetzung wurde eine hinzugekommene Person von einem Rechten mit einer abgebrochenen Bierflasche attackiert. Der Betroffene erlitt tiefe Schnittwunden im Gesicht."}, {"source": "TSP", "date": "2005-10-31T00:00:00", "text": "Auf den PkW eines Mitglieds der Polizeieinheit \u00bbTOMEG\u00ab (\u00bbT\u00e4terorientierte Ma\u00dfnahmen gegen extremistische Gewalt\u00ab) wurde von vier Rechten im Alter von 15 bis 24 Jahren ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-03-11T00:00:00", "text": "In der Bahnhofshalle wurde am Vormittag eine junge Frau von einem korpulenten Mann mit Springerstiefeln getreten, wobei sie am Arm verletzt wurde. Zuvor schubste dieser unvermittelt die Gesch\u00e4digte."}, {"source": "Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-04-14T00:00:00", "text": "Eine sechsk\u00f6pfige Gruppe Rechtsextremer griff am fr\u00fchen Abend in der N\u00e4he des Bahnhofes einen alternativen Jugendlichen an. Durch Faustschl\u00e4ge erlitt dieser u.a. \neinen Nasenbeinbruch."}, {"source": "Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-04-14T00:00:00", "text": "Eine sechsk\u00f6pfige Gruppe Rechtsextremer griff am fr\u00fchen Abend in der N\u00e4he des Bahnhofes einen alternativen Jugendlichen an. Durch Faustschl\u00e4ge erlitt dieser u.a. \neinen Nasenbeinbruch."}, {"source": "MAZ, 17.07.06", "date": "2006-07-16T00:00:00", "text": "Zwei Touristen aus \u00d6sterreich wurden kurz nach Mitternacht auf dem Bahnhofsvorplatz von zwei Skinheads angegriffen. Die beiden Rechten entrissen einem 43-j\u00e4hrigen \u00d6sterreicher eine israelische Flagge, beleidigten ihn antisemitisch und drohten, die Fahne anzuz\u00fcnden. Als ein 38-J\u00e4hriger eingriff, wurde er leicht verletzt."}, {"source": "Autonome Antifa K\u00f6nigs Wusterhausen", "date": "2008-02-24T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden wurden zwei Personen zun\u00e4chst von zwei Rechten angep\u00f6belt und in eine Stra\u00dfe gejagd, wo weitere Rechte hinzustie\u00dfen. Aus der inzwischen achtk\u00f6pfigen Gruppe der Angreifer wurde auf die beiden Opfer eingeschlagen und eingetreten. Die Betroffenen trugen Sch\u00fcrfwunden und Blaue Flecken davon."}, {"source": "Inforiot, 13.08.2008", "date": "2008-08-11T00:00:00", "text": "Zwei stadtbekannte Rechtsextremisten, darunter ein NPD-Kandidat, schlugen an einer Stra\u00dfenkreuzung mit Schlagst\u00f6cken auf das Auto von drei gegen Rechts engagierte Personen ein. Es entstand hoher \nSachschaden. Die drei Insassen blieben unverletzt, da sie rechtzeitig die Flucht ergreifen konnten."}, {"source": "LKA", "date": "2008-12-27T00:00:00", "text": "Zwei Deutsche wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. \nEin Tatverd\u00e4chtiger wurde ermittelt. N\u00e4here Angaben \nliegen nicht vor."}, {"source": "Internetwache, OPP", "date": "2009-04-21T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden wurde ein Holzstapel angez\u00fcndet, der an der \nFassade eines Jugendklubs lagerte. Die Flammen griffen auf das Dach \n\u00fcber. Der Brand wurde gel\u00f6scht, es entstand jedoch ein Sachschaden. Die \nKriminalpolizei ermittelt wegen Brandstiftung. Da zuletzt in dem Klub \nmehrfach Veranstaltungen \u00fcber Rechtsextremismus stattfanden, wird ein \npolitischer Hintergrund vermutet. NPD-Mitglieder und andere \nRechtsextreme hatten den Treffpunkt mehrfach als Klub f\u00fcr \u00bbZecken\u00ab \nbezeichnet."}, {"source": "LKA", "date": "2009-06-27T00:00:00", "text": "Ein Mann vietnamesischer Herkunft wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer \neiner gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger \nermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2009-06-28T00:00:00", "text": "Ein Mann wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige \npolitische Gegner\u00ab richtete. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt \nwerden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2010-03-13T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde das Auto der Mutter eines Antifa-Aktivisten stark besch\u00e4digt, die beiden T\u00e4ter, darunter ein stadtbekannter Neonazi, festgenommen. Seit Wochen kam es im Wohnumfeld des Jugendlichen zu rechten Spr\u00fch- und Klebeaktionen."}, {"source": "LKA", "date": "2012-05-16T00:00:00", "text": "Ein libanesischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer \neiner K\u00f6rperverletzung. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "MAZ, Polizei", "date": "2012-05-17T00:00:00", "text": "Am sog. \u00bbHerrentag\u00ab griff eine Gruppe von ca. 10 vermummten Rechten mehrere Linke an, drei von ihnen wurden verletzt. Ein Tatverd\u00e4chtiger konnte noch vor Ort festgenommen werden."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-05-06T00:00:00", "text": "Ein linker Aktivist wird wegen seiner politischen Einstellung von einem Rechten angegriffen. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung."}]}, {"location": "K\u00fcstriner Vorland", "n": 1, "lat": 52.568333, "lng": 14.609722, "incidents": [{"source": "OPP, RBB", "date": "2011-09-26T00:00:00", "text": "Eine Landtagsabgeordnete der Partei Die Linke und ihr aus Portugal stammender Ehemann erhielten einen anonymen Drohbrief. Die Polizei ermittelte den Absender."}]}, {"location": "Lanz", "n": 1, "lat": 53.066667, "lng": 11.599722, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2010-02-14T00:00:00", "text": "Eine Person wurde aufgrund ihrer sexuellen Orientierung Opfer einer \nK\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Lauchhammer", "n": 3, "lat": 51.4977789, "lng": 13.7730322, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2003-10-29T00:00:00", "text": "Ein Inder wurde von zwei Rechten mit einem Schlagring geschlagen und verletzt."}, {"source": "LR, 11.12.2003", "date": "2003-11-29T00:00:00", "text": "Ein indischer Pizza-Lieferant wurde gegen 22 Uhr von zwei Jugendlichen mehrere Minuten lang verpr\u00fcgelt und rassistisch beschimpft."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-05-20T00:00:00", "text": "Zwei Russen wurden in einer Kneipe von Deutschen beschimpft und geschlagen. Einer der Russen erlitt einen Splitterbruch am Ellenbogen."}]}, {"location": "Lebusa", "n": 2, "lat": 51.7953225, "lng": 13.4194002, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2006-07-16T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-01-27T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsangeh\u00f6riger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete und gem\u00e4\u00df dem LKA auch antisemitisch motiviert war. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Lenzen", "n": 2, "lat": 53.0973263, "lng": 11.4785205, "incidents": [{"source": "MAZ, 16.09.2002", "date": "2002-09-14T00:00:00", "text": "Acht Besucher eine Gastst\u00e4tte wurden von sieben Rechten t\u00e4tlich angegriffen, die mit St\u00fchlen und Tischen warfen. Drei der Besucher wurden dabei verletzt. Sp\u00e4ter kehrten die T\u00e4ter zur Gastst\u00e4tte zur\u00fcck und warfen ein Fenster mit Steinen ein."}, {"source": "LKA", "date": "2008-02-16T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer r\u00e4uberischen Erpressung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Lietzen", "n": 1, "lat": 52.47008899999999, "lng": 14.3406118, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2011-07-17T00:00:00", "text": "Eine Person wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich gegen links richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}]}, {"location": "Lindow", "n": 2, "lat": 52.967, "lng": 12.983, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2005-07-10T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Imbissbetreiber wurde in seinem Imbiss von einem Gast zuerst rassistisch beleidigt und dann angegriffen."}, {"source": "OPP", "date": "2009-08-24T00:00:00", "text": "Bei einem Streit mit Lindower Jugendlichen wurden Spieler des \nFu\u00dfballclubs T\u00fckiyemspor Berlin mit den Worten \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab und \n\u00bbD\u00f6nerfresser\u00ab rassistisch beschimpft. Ein Lindower soll dabei \u00bbSieg Heil\u00ab gerufen und den sogenannten \u00bbHitler Gru\u00df\u00ab gezeigt haben. Am Folgetag kam es zu einer Schl\u00e4gerei zwischen den beiden Gruppen. Dabei wurden mehrere Jugendliche verletzt."}]}, {"location": "Luckenwalde", "n": 9, "lat": 52.0903895, "lng": 13.1636906, "incidents": [{"source": "Berliner Morgenpost, 02.04.2000; Opferperspektive", "date": "2000-03-31T00:00:00", "text": "John J., Asylbewerber aus Sierra Leone, wurde am sp\u00e4ten Abend auf dem Bahnhof Luckenwalde von zwei 20 und 38 Jahre alten Deutschen angegriffen. Als ein Landsmann dem 38-j\u00e4hrigen Afrikaner zu Hilfe eilte, kam es zum Handgemenge, bei dem das Opfer am Kopf verletzt wurde."}, {"source": "Berliner Zeitung, Ticker, 17.11.2000", "date": "2000-11-16T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Sierra Leone wurde angegriffen und verletzt. Er war aus einer Gruppe von rund sechs deutschen Jugendlichen heraus zun\u00e4chst wegen seiner Hautfarbe beleidigt worden. Anschlie\u00dfend wurde er mit Schl\u00e4gen und Tritten angegriffen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-02-07T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "OPP", "date": "2008-05-01T00:00:00", "text": "Ein Migrant wurde vor seinem Haus von drei M\u00e4nnern rassistisch beschimpft, dann am Arm und am Hals festgehalten und mehrmals ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "LKA", "date": "2012-06-16T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Samstagmorgen versuchten zwei M\u00e4nner, die h\u00f6lzerne Eingangst\u00fcr des Parteib\u00fcros der LINKEN anzuz\u00fcnden. Das B\u00fcro befindet sich in einem Wohnhaus, der Staatsschutz ermittelt deshalb wegen schwerer Brandstiftung."}, {"source": "OPP", "date": "2012-11-16T00:00:00", "text": "Eine Bewohnerin des Asylbewerberheims Luckenwalde wird in der Bahnhofsunterf\u00fchrung in Luckenwalde von zwei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt, getreten und verletzt. Die Tatverd\u00e4chtigen konnten durch die Polizei gestellt werden."}, {"source": "PNN", "date": "2013-08-16T00:00:00", "text": "Kurz nach Mitternacht wird ein Brandanschlag auf die \u00f6rtliche Fl\u00fcchtlingsunterkunft ver\u00fcbt. Bisher Unbekannte werfen einen Brandsatz \u00fcber die Toreinfahrt, der ca. 20 Meter vom n\u00e4chsten Geb\u00e4ude entfernt aufschl\u00e4gt und sich entz\u00fcndet. Bei dem Anschlag wird niemand verletzt."}, {"source": "MAZ, OPP", "date": "2014-03-19T00:00:00", "text": "Am Abend wird gegen das Fenster eines bewohnten Zimmers des Luckenwalder Fl\u00fcchtlingslagers in der Forststra\u00dfe ein Stein geworfen. Die Polizei ermittelt zwei T\u00e4ter, die sie der rechten Szene zuordnet und ermittelt wegen versuchter gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-09-16T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Abend beschimpft ein 50-J\u00e4hriger eine Frau und einen nigerianischen Staatsb\u00fcrger rassistisch. Er verfolgt die Betroffenen in einem Imbiss und schl\u00e4gt dort beiden ins Gesicht. Gegen den Mann wird nun wegen K\u00f6rperverletzung, Volksverhetzung und Sachbesch\u00e4digung ermittelt."}]}, {"location": "Ludwigsfelde", "n": 17, "lat": 52.3011439, "lng": 13.261627, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2000-06-25T00:00:00", "text": "Ein 25-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Sierra Leone wurde von einem 18-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen rassistisch beleidigt und geohrfeigt. Dann traten vier etwa gleichaltrige Jungen auf den Afrikaner ein."}, {"source": "Opferperspektive; MAZ, 05.08.2002", "date": "2002-08-03T00:00:00", "text": "Ein 37-j\u00e4hriger Mosambikaner wurde in den fr\u00fchen Morgenstunden von einer mehrk\u00f6pfigen Gruppe Jugendlicher \u00fcber mehrere Stunden hinweg misshandelt, geschlagen und getreten. Die T\u00e4ter zwangen ihn, sich auszuziehen. Er wurde in einem lebensbedrohlichen Zustand station\u00e4r behandelt."}, {"source": "MAZ, 29.06.2004", "date": "2004-06-20T00:00:00", "text": "Ein 45-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Liberia wurde am Morgen gegen 7:50 Uhr in der Stra\u00dfe der Jugend von zwei M\u00e4nnern geschlagen, getreten und gew\u00fcrgt. Vorher war er in einer Bar von einem der sp\u00e4teren Angreifer mit den Worten \u00bbNur Wei\u00dfe kommen hier rein\u00ab beschimpft worden. Der Liberianer wurde ambulant im Krankenhaus behandelt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-10-20T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger indischer Asylbewerber wurde nach einem Einkauf in einem Supermarkt von einem 41-j\u00e4hrigen Deutschen geschubst, so dass er zu Boden fiel. Dann wurde er von zwei M\u00e4nnern mit F\u00e4usten geschlagen und gegen den Kopf getreten, wodurch er das Bewusstsein verlor."}, {"source": "OPP", "date": "2005-11-12T00:00:00", "text": "Zwei junge M\u00e4nner wurden gegen 1.30 Uhr auf dem Weg zu einer Party von drei Rechten angegriffen und verletzt. Eines der Opfer verletzte sich beim Sturz am Sprunggelenk."}, {"source": "OPP", "date": "2006-02-12T00:00:00", "text": "Auf ihrem Heimweg aus einem Jugendclub wurden vier alternative Jugendliche (zwei Frauen und zwei M\u00e4nner) in der Nacht von drei Rechten (zwei M\u00e4nner, eine Frau) angep\u00f6belt und beleidigt. Nach einer kurzen Diskusssion kamen pl\u00f6tzlich ca. f\u00fcnf Rechte hinzu. Diese schlugen sofort auf einen der jungen M\u00e4nner ein und verletzten ihn durch Faustschl\u00e4ge und Tritte erheblich, so dass seine Gesichtsverletzungen in einer Berliner Spezialklinik behandelt werden mussten. Auch seine BegleiterInnen wurden von den T\u00e4tern zwischen ca. 16 und 20 Jahre massiv bedroht."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-06-16T00:00:00", "text": "Ein 47-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Liberia wurde \ngegen 2 Uhr nachts in der Brandenburgischen Stra\u00dfe \nvon zwei 20- und 21-j\u00e4hrigen Rechten rassistisch \nbeschimpft. Dann zogen sich die Rechten Sturmhauben \n\u00fcber den Kopf und verfolgten den Liberianer, der \nentkommen konnte."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-06-16T00:00:00", "text": "Ein 47-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Liberia wurde \ngegen 2 Uhr nachts in der Brandenburgischen Stra\u00dfe \nvon zwei 20- und 21-j\u00e4hrigen Rechten rassistisch \nbeschimpft. Dann zogen sich die Rechten Sturmhauben \n\u00fcber den Kopf und verfolgten den Liberianer, der \nentkommen konnte."}, {"source": "LKA", "date": "2006-12-15T00:00:00", "text": "Eine Person algerischer Herkunft wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "TSP, 11.03.2007", "date": "2007-03-10T00:00:00", "text": "Ein 30-j\u00e4hriger Schwarzer wurde am Samstag morgen am Bahnhof von f\u00fcnf M\u00e4nnern im Alter von 19 bis 24 Jahren rassistisch beschimpft und mit Bier \u00fcbergossen. Anschlie\u00dfend wurde der Mann aus Sierra Leone daran gehindert, in einen Zug einzusteigen. Nachdem der Zug den Bahnhof verlassen hatte, wurde das Opfer auf die Gleise gesto\u00dfen. Anschlie\u00dfend warf einer der Beteiligten eine Bierflasche nach dem Mann. Die Polizei nahm f\u00fcnf Tatverd\u00e4chtige fest."}, {"source": "TSP, 11.03.2007", "date": "2007-03-10T00:00:00", "text": "Ein 30-j\u00e4hriger Schwarzer wurde am Samstag morgen am Bahnhof von f\u00fcnf M\u00e4nnern im Alter von 19 bis 24 Jahren rassistisch beschimpft und mit Bier \u00fcbergossen. Anschlie\u00dfend wurde der Mann aus Sierra Leone daran gehindert, in einen Zug einzusteigen. Nachdem der Zug den Bahnhof verlassen hatte, wurde das Opfer auf die Gleise gesto\u00dfen. Anschlie\u00dfend warf einer der Beteiligten eine Bierflasche nach dem Mann. Die Polizei nahm f\u00fcnf Tatverd\u00e4chtige fest."}, {"source": "LKA", "date": "2007-03-23T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es wurde eine tatverd\u00e4chtige Person ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2007-05-12T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger Punker wurde von zwei Rechten geschlagen und gezielt gegen den Kopf getreten. Durch die Splitter einer Bierflasche erlitt der Betroffene Schnittwunden am Bauch. Die Polizei nahm die Tatverd\u00e4chigen vorl\u00e4ufig fest."}, {"source": "LKA", "date": "2008-01-10T00:00:00", "text": "Eine aus Kamerun stammende Person wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Autonome Antifa", "date": "2009-01-01T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Rechter griff auf dem Rathausplatz Linke an. Dabei wurden f\u00fcnf Personen verletzt. Die Polizei nahm drei der Angreifer vorl\u00e4ufig fest."}, {"source": "MAZ", "date": "2009-02-08T00:00:00", "text": "In der Nacht wurden Steine in einen D\u00f6nerimbiss und in das B\u00fcro der Linken geworfen. Angriffe gab es auch auf das Parteib\u00fcro der SPD, ein weiterer Imbiss sowie auf ein Fris\u00f6rgesch\u00e4ft."}, {"source": "LKA", "date": "2009-09-24T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Tatverd\u00e4chtige konnten nicht ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Lychen", "n": 3, "lat": 53.21471649999999, "lng": 13.3068717, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2005-01-20T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Punk wurde im Jugendclub in der Fontanestra\u00dfe von einem Rechten mit einr Bierflasche ins Gesicht geschlagen und am Auge verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2006-01-14T00:00:00", "text": "Ein deutsche Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "NK, OPP", "date": "2012-03-03T00:00:00", "text": "Ein 33-J\u00e4hriger randalierte in einer Pizzeria und \u00e4u\u00dferte sich rassistisch gegen\u00fcber anwesenden G\u00e4sten. Dann versuchte er, die Inhaberin mit einer Bierflasche zu bewerfen, traf aber gl\u00fccklicherweise nicht."}]}, {"location": "L\u00fcbben (Spreewald)", "n": 27, "lat": 51.9410767, "lng": 13.8911712, "incidents": [{"source": "Berliner Morgenpost, 03.05.2000", "date": "2000-04-27T00:00:00", "text": "Ein 27 Jahre alter Aussiedler wurde von zwei M\u00e4nnern bewusstlos geschlagen. Der Mann erlitt eine Gehirnersch\u00fctterung und mehrere H\u00e4matome."}, {"source": "Berliner Morgenpost, 03.05.2000", "date": "2000-04-30T00:00:00", "text": "Zwei Deutsche bedrohen einen 22-j\u00e4hrigen Mann aus Zaire mit einem Messer. Passanten k\u00f6nnen schlimmeres verhindern."}, {"source": "asn Cottbus", "date": "2002-08-16T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Jugendlicher, die unterwegs waren und Hess-Aufkleber entfernten, wurden von einer Gruppe von f\u00fcnf vermummten Rechtsextremen angegriffen. Zwei der Jugendlichen wurden geschlagen und geschubst."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-08-30T00:00:00", "text": "Ein 13-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde nach Schulschluss von zwei Rechten \u00fcber einen Zaun geworfen. Da einer der T\u00e4ter abrutschte, knallte der Jugendliche erst gegen den Zaun und anschlie\u00dfend gegen einen Betonsockel."}, {"source": "asn Cottbus", "date": "2002-09-01T00:00:00", "text": "Ein Asylbewerber aus Togo, der mit seinem Fahrrad gegen 18:45 Uhr auf der Friedrich-Ludwig-Jahn-Stra\u00dfe unterwegs war, verletzte sich am rechten Bein, als er vor einem auf ihn mit hoher Geschwindigkeit zufahrenden PKW ausweichen musste."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-09-20T00:00:00", "text": "Ein junger Mann wurde auf dem Stadtfest gegen 21 Uhr aus einer Gruppe von etwa 30 Rechten heraus von acht verfolgt. Einer w\u00fcrgte ihn und trat ihn mehrmals. Der junge Mann musste sich in ambulante Behandlung begeben."}, {"source": "Lausitzer Rundschau, 15.07.2003", "date": "2003-07-13T00:00:00", "text": "F\u00fcnf junge M\u00e4nner im Alter zwischen 15 und 18 Jahren randalierten in der Friedensstra\u00dfe. Sie warfen Fahrr\u00e4der gegen eine Steintreppe, zerschlugen Bierflaschen und warfen mit einer Bank die Scheiben des alternativen Caf\u00e9s \u00bbNevermind\u00ab ein. Dabei gr\u00f6lten sie Naziparolen."}, {"source": "OPP", "date": "2004-07-27T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von linksorientierten Jugendlichen wurde vor dem Kino von Rechten angegriffen, ein 17-J\u00e4hriger und sein Freund verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-07-29T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger linksorientierter Jugendlicher wurde am Abend in der Breiten Stra\u00dfe von Rechten angegriffen und ins Gesicht getreten."}, {"source": "Forum L\u00fcbben, 22.03.2005", "date": "2005-03-22T00:00:00", "text": "Ein 14-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde an einer Bushaltestelle als \u00bbSchwuchtel, Neger, Penner, Kommunistenschwein\u00ab angep\u00f6belt und geschlagen. Er erlitt Verletzungen im Gesicht und an den Z\u00e4hnen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-05-06T00:00:00", "text": "Eine deutsche Frau, die mit einem Mann aus Indien verlobt ist, wurde von einem lauten Krachen an ihrer Wohnungst\u00fcr erschreckt. Als sie zur T\u00fcr blickte, sah sie einen Stiefel in der T\u00fcr stecken und h\u00f6rte die Beschimpfung: \u00bbSchei\u00df Kanaken\u00ab."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-05-07T00:00:00", "text": "Die Wohnungst\u00fcr einer deutschen Frau, die mit einem Mann aus Indien verlobt ist, wurde erneut eingetreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-06-22T00:00:00", "text": "Ein Mann aus Pakistan wurde beim Verlassen eines H\u00e4userblocks rassistisch beschimpft und anschlie\u00dfend geschlagen. Ein ihm zur Hilfe eilender indischer Freund wurde von einem zweiten deutschen Mann mit Fu\u00dftritten attackiert. Es entstand eine gewaltt\u00e4tige Auseinandersetzung."}, {"source": "OPP", "date": "2005-07-24T00:00:00", "text": "Zwei afrikanischen Asylbewerbern wurde in einem Waldst\u00fcck der Weg von zwei jungen M\u00e4nnern versperrt. Als einer der beiden Bedrohten mit seinem Handy die Polizei rufen wollte, wurde ihm das Telefon aus der Hand getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-08-12T00:00:00", "text": "Ein Asylbewerber aus Kamerun wurde auf dem Weg zur Fl\u00fcchtlingsunterkunft in einem Waldst\u00fcck von sieben Personen an der Weiterfahrt mit seinem Fahrrad gehindert. Als er, gen\u00f6tigt durch die ausgestreckten Arme auf der H\u00f6he der Gruppe stoppte, wurde er mit den Worten: \u00bbSchei\u00df Neger\u00ab und \u00bbWas machst du hier\u00ab beleidigt und durch einen Schlag am rechten Auge verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2005-09-16T00:00:00", "text": "Ein 14-J\u00e4hriger wurde auf dem Spreewald-Fest von einem rechten Jugendlichen mit den Worten \u201cSchei\u00df Zecke\u201d beschimpft und anschlie\u00dfend mehrere Male mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Als ein Freund von ihm kurze Zeit sp\u00e4ter von Rechten angegangen wurde und er eingriff, wurde er an den Schultern gepackt und auf den Boden gedr\u00fcckt."}, {"source": "OPP", "date": "2006-05-28T00:00:00", "text": "Ein 18-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde gegen 3 Uhr morgens von einem Rechten zun\u00e4chst mit den Worten \u201cwas grinst du so bl\u00f6d\u201d angesprochen und anschlie\u00dfend durch einen Schlag ins Gesicht verletzt."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-09-15T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde auf dem Spreewaldfest von einem Rechten geschlagen und bedroht. Der 16-J\u00e4hrige hatte den rechten Schl\u00e4ger einige Zeit zuvor wg. des Verwendens von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen und der Beteiligung an einer gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung angezeigt."}, {"source": "LKA", "date": "2007-01-22T00:00:00", "text": "Eine Person wurde Opfer einer antisemitisch motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2007-05-17T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Berliner \u00e4u\u00dferte ihren Unmut, als von einem vorbeifahrenden \nSpreewaldkahn \u00bbSieg Heil\u00ab-Rufe erklangen. Als Antwort wurde ihnen eine \nFlasche entgegengeworfen. Eineinhalb Stunden sp\u00e4ter griffen mindestens \nzehn Insassen des Kahns die Berliner Paddler an. Sie schlugen ihnen \nmehrfach heftig ins Gesicht, stie\u00dfen sie ins Wasser und traten auf sie ein."}, {"source": "OPP", "date": "2007-07-15T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher und seine Begleiterin wurden in den fr\u00fchen \nMorgenstunden am Bahnhof von drei M\u00e4nnern umringt und am Weitergehen gehindert. Der Jugendliche wurde bespuckt. Die T\u00e4ter ordnete er der rechten Szene zu."}, {"source": "OPP", "date": "2007-11-04T00:00:00", "text": "Auf dem R\u00fcckweg von einer Feier wurden vier alternative Jugendliche von einem wegen K\u00f6rperverletzung mit rechtsextremen Hintergrund Vorbestraften angegriffen.  Zwei Jugendliche erhielten mehrere Schl\u00e4ge ins Gesicht, einem anderen wurden zwei Z\u00e4hne ausgeschlagen."}, {"source": "OPP; LR, 28.04.2008", "date": "2008-04-25T00:00:00", "text": "Eine Gruppe alternativer Jugendlicher wurde von mehreren Rechten auf ihre Teilnahme an einer Anti-Nazi-Demonstration angesprochen. Die Rechten verfolgten die Jugendlichen und griffen einzelne Personen aus der Gruppe an. Einige der Betroffenen mussten sich im Krankenhaus ambulant behandeln lassen."}, {"source": "LR, 30.07.2008", "date": "2008-07-28T00:00:00", "text": "Jugendliche zogen in der Nacht \u00fcber einen Zeltplatz und riefen rechtsextreme Parolen gegen Juden und Homosexuelle. \nCamper f\u00fchlten sich dadurch ver\u00e4ngstigt und eingesch\u00fcchtert."}, {"source": "OPP", "date": "2008-09-27T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen drangen zwei junge M\u00e4nner auf das Grundst\u00fcck einer \nFamilie ein. Zur Rede gestellt,  gingen sie auf die Familie los, \nverletzten sie zum Teil erheblich und beschimpften sie u.a. mit den \nWorten: \u00bbJudenschweine, die soll man vergasen\u00ab."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-06-17T00:00:00", "text": "Weil er sie als politischen Gegner ansieht, greift ein Rechter eine Person deutscher Herkunft an. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-09-27T00:00:00", "text": "Eine Person russischer Herkunft wird aus rassistischen Motiven k\u00f6rperlich angegriffen. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen."}]}, {"location": "Marienflie\u00df", "n": 1, "lat": 53.316667, "lng": 12.15, "incidents": [{"source": "IW, TSP", "date": "2013-03-26T00:00:00", "text": "Bei einem rechten \u00dcberfall auf ein Jugendwohnheim im Ortsteil Frehne werden ein Betreuer und zwei Jugendliche mit Migrationshintergrund verletzt. Die etwa zehn Angreifer rufen dabei rassistische Parolen und zeigen den sog. Hitlergru\u00df. Das Wohnprojekt war in \nder Vergangenheit bereits h\u00e4ufiger Ziel von rechten Anfeindungen."}]}, {"location": "Massen-Niederlausitz", "n": 4, "lat": 51.649722, "lng": 13.733056, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2005-12-11T00:00:00", "text": "Drei Rechte st\u00f6rten eine Party des Singerstadt-Gymnasiums. Einer der Rechten schlug und trat einen Besucher."}, {"source": "LKA", "date": "2008-01-01T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurde ein \nTatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2009-06-05T00:00:00", "text": "Eine 16-j\u00e4hrige Sch\u00fclerin mit Migrationshintergrund wurde bei einem Basketballspiel am Sportfest ihrer Schule mehrfach rassistisch beleidigt und dann von einer Sch\u00fclerin geschlagen und getreten. Die Angreiferin zeigte danach den \u00bbHitlergru\u00df\u00ab."}, {"source": "LKA", "date": "2009-06-08T00:00:00", "text": "Ein Mann t\u00fcrkischer Herkunft wurde Opfer einer rassistisch motivierten \nK\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Meyenburg", "n": 2, "lat": 53.31273419999999, "lng": 12.2423808, "incidents": [{"source": "Jungle World, 09.02.2000", "date": "2000-01-29T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Imbiss wurde mit Steinen angegriffen. Zwei Schaufensterscheiben und die Eingangst\u00fcr gingen dabei zu Bruch."}, {"source": "LKA", "date": "2006-02-19T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde aus antisemitischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Michendorf", "n": 5, "lat": 52.3127264, "lng": 13.026067, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2003-08-02T00:00:00", "text": "Auf einen nicht-rechten Jugendlichen warfen drei Rechte am Bahnhof Michendorf zwei Bierflaschen, wovon eine den Jugendlichen am R\u00fccken traf. Dabei schrieen die Rechten \u00bbWir kriegen dich, du Schei\u00df-Zecke\u00ab."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-08-30T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von sechs alternativen Jugendlichen wurde gegen 22.30 Uhr von einer Gruppe Rechter mit Schlagst\u00f6cken angegriffen. Dabei wurden vier Jugendliche im Alter zwischen 14 und 17 Jahren zum Teil schwer verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-08-20T00:00:00", "text": "Zwei 14 und 18 Jahre alte M\u00e4dchen wurden von Rechten angegriffen."}, {"source": "PNN, 30.01.06", "date": "2006-01-22T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher wurde im Gesicht schwer verletzt, als gegen 3 Uhr eine Gruppe von rechten Skinheads in die Gastst\u00e4tte \u201cApfelbaum\u201d st\u00fcrmte, das Mobiliar zerschlug und die G\u00e4ste maltr\u00e4tierte."}, {"source": "Polizeimeldung", "date": "2011-03-12T00:00:00", "text": "Im Regionalzug zwischen Michendorf und Wilhelmshorst kam es gegen 18:30 Uhr zu einem Streit zwischen einem jungen Mann und dem Tr\u00e4ger einer Thor-Steinar-Jacke. Der Rechte schlug den jungen Mann mit der Faust und zerschlug eine Bierflasche auf seinem Kopf."}]}, {"location": "Milmersdorf", "n": 1, "lat": 53.1075737, "lng": 13.6381692, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2010-09-24T00:00:00", "text": "Beim Aufbau ihres Zirkus\u2019 wurde eine Familie von Einheimischen massiv bedr\u00e4ngt und mit Rufen wie \u00bbZigeunerpack\u00ab beschimpft. Steine flogen gegen die Schaustellerfahrzeuge. Noch in der Nacht musste der Zirkus unter Polizeischutz den Ort verlassen."}]}, {"location": "Milow", "n": 3, "lat": 52.5055717, "lng": 12.3182737, "incidents": [{"source": "MAZ, 17.07.2000", "date": "2000-07-15T00:00:00", "text": "Gegen 4 Uhr st\u00fcrmten sieben Rechtsextreme und deren Sympathisanten einen Bungalow am Bahnhofsweg und schlugen und traten auf die sich dort befindenden linksorientierten Jugendlichen ein."}, {"source": "MAZ, 22.06.2004", "date": "2004-06-14T00:00:00", "text": "Eine Berliner Schulklasse, darunter ein afrodeutsches M\u00e4dchen, wurde vor einem Supermarkt von vier einheimischen Jugendlichen im Alter von 16 bis 20 Jahren beschimpft, geschlagen und mit einer Bierflasche beworfen. Zwei der Berliner Jugendlichen wurden verletzt."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2005-05-27T00:00:00", "text": "Ein jugendlicher Punk wurde von zwei Rechtsextremisten, die mit einer Gruppe auf Fahrr\u00e4dern unterwegs waren, beleidigt und geschlagen."}]}, {"location": "Mittenwalde", "n": 2, "lat": 52.2653762, "lng": 13.536654, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2006-09-15T00:00:00", "text": "Ein polnischer Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer fremdenfeindlich motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2009-04-10T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer antisemitisch motivierten K\u00f6rperverletzung. Ein Tatverd\u00e4chtiger wurde ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "M\u00e4rkische Heide", "n": 1, "lat": 52.038889, "lng": 14.038056, "incidents": [{"source": "Unbekannt", "date": "2014-02-01T00:00:00", "text": "W\u00e4hrend einer Veranstaltung ruft ein Rechter mehrfach \u00bbSieg Heil\u00ab. Als ein couragierter B\u00fcrger sich dies verbittet, ger\u00e4t er in eine k\u00f6rperliche Auseinandersetzung vor der Gastst\u00e4tte, bei der er leicht verletzt wird."}]}, {"location": "M\u00fchlenbeck", "n": 1, "lat": 52.6671753, "lng": 13.3799168, "incidents": [{"source": "LKA-Statistik", "date": "2004-02-01T00:00:00", "text": "Aus rassistischem Motiv wurde ein \u00e4gyptischer Mann von zwei M\u00e4nnern angegriffen und geschlagen."}]}, {"location": "M\u00fcncheberg", "n": 3, "lat": 52.5069173, "lng": 14.1281615, "incidents": [{"source": "ddp-lbg, 02.06.2001", "date": "2001-06-01T00:00:00", "text": "Der Betreiber eines China-Imbisses wurde von einem 45-j\u00e4hrigen betrunkenen Deutschen rassistisch beschimpft, u.a. mit der Parole \u00bbAusl\u00e4nder raus\u00ab. Dann demolierte der Mann den Imbiss. Ein Schaden von 1000 DM entstand."}, {"source": "MAZ, 19.06.2007; OPP", "date": "2007-06-16T00:00:00", "text": "Etwa 10 Jugendliche beschimpften und beleidigten eine Gruppe von Studierenden, die sich nachts vor einem Tagungshaus aufhielten, in dem sie zu Gast waren. Die Studenten zogen sich daraufhin in das Haus zur\u00fcck, woraufhin die Jugendlichen Fensterscheiben einwarfen und u.a. den \n\u00bbHitlergru\u00df\u00ab zeigten. Einige der Jugendlichen hatten bereits in der \nVergangenheit G\u00e4ste des Hauses rassistisch beleidigt, Reifen zerstochen und  Hakenkreuze hinterlassen."}, {"source": "MAZ, 26.01.2008; OPP", "date": "2008-01-24T00:00:00", "text": "Ein 19-J\u00e4hriger beschimpfte vor einer Tagungsst\u00e4tte eine Jugendgruppe \nrassistisch und beleidigte eine Jugendliche unter anderem mit den Worten \u00bbRussenschlampe\u00ab. Durch anwesende Teamer konnte er dazu gebracht werden, \ndas Gel\u00e4nde zu verlassen. Im Weggehen warf er mit einer Bierflasche eine \nFensterscheibe ein und zeigte den \u00bbHitlergru\u00df\u00ab."}]}, {"location": "Nauen", "n": 13, "lat": 52.6069165, "lng": 12.8814887, "incidents": [{"source": "ddp, 12.01.2001", "date": "2001-01-11T00:00:00", "text": "Zwei Vietnamesen wurden von drei 15, 16 und 17 Jahre alten Jugendlichen \u00fcberfallen."}, {"source": "MAZ, 25.10.2002", "date": "2002-03-28T00:00:00", "text": "Zwei 19-j\u00e4hrige linksorientierte Jugendliche wurden auf einem Osterfeuer-Fest in der Stadtrandsiedlung aus einer Gruppe von etwa 15 Rechten mit Flaschen beworfen, geschlagen und zu Boden geworfen. Am Boden liegend wurden sie mit Springerstiefeln getreten. Sie mussten sich zur ambulanten Behandlung in ein Krankenhaus begeben."}, {"source": "MAZ, 18.06.2003", "date": "2003-06-16T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von drei rechten M\u00e4nnern und einer Frau skandierte gegen 22:30 Uhr \u00bbHeil Hitler\u00ab in einem Imbiss in der Graf-Arco-Stra\u00dfe und besch\u00e4digte das Mobiliar."}, {"source": "ReachOut", "date": "2003-08-11T00:00:00", "text": "Ein 18-J\u00e4hriger iranischer Herkunft wurde im Regionalzug zwischen Falkensee und Nauen angep\u00f6belt, beleidigt und geschlagen. Das Opfer erlitt unter anderem eine Gehirnersch\u00fctterung, eine Brandverletzung am Arm, innere Blutungen und eine Prellung an der Hand."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-08-15T00:00:00", "text": "Auf einen Asia-Imbiss in der Dammstra\u00dfe wurde von der Gruppe \u00bbFreikorps\u00ab ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Ein M\u00fcllcontainer wurde angez\u00fcndet."}, {"source": "MAZ, 01.09.2003", "date": "2003-08-31T00:00:00", "text": "Auf einen Imbiss in der Raiffeisenstra\u00dfe wurde von der Gruppe \u00bbFreikorps\u00ab ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Das Feuer griff auf einen Norma-Supermarkt \u00fcber."}, {"source": "MAZ, 10.02.2004", "date": "2004-02-07T00:00:00", "text": "Auf einen von Vietnamesen betriebenen Textil- und Kleinwarenladen wurde von der Gruppe \u00bbFreikorps\u00ab ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Eingangst\u00fcr, Fensterrahmen und ein Teil der Textilien wurden besch\u00e4digt. Es entstand ein Schaden von 3000 Euro."}, {"source": "MAZ, 29.06.2004", "date": "2004-06-26T00:00:00", "text": "Auf einen Imbiss in der Marktstra\u00dfe wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "Brandenburg aktuell, 14.12.2004", "date": "2004-12-09T00:00:00", "text": "Ein ukrainischer Musiklehrer, der Mitglied der j\u00fcdischen Gemeinde ist, wurde w\u00e4hrend des Unterrichts von drei schulfremden Rechtsextremen bedroht. Er habe im Unterricht Rechte l\u00e4cherlich gemacht, so die Angreifer."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-07-16T00:00:00", "text": "In einer Diskothek wurde ein Mann iranischer Herkunft angegriffen und schwer verletzt. Zwei seiner Freunden wurden ebenfalls attackiert und verletzt."}, {"source": "MAZ, 21.05.2007; OPP", "date": "2007-05-18T00:00:00", "text": "Ein aus Ghana stammender Berliner wurde am Abend von drei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt, getreten und durch einen Messerstich in die Nierengegend verletzt. Der Betroffene hatte sich in einer Diskothek mit einer Freundin auf Englisch unterhalten. Die T\u00e4ter sollen daraufhin u.a. \nge\u00e4u\u00dfert haben: \u00bbWenn du kein Deutsch sprechen kannst, dann verpiss\u2019dich aus Nauen.\u00ab Das Opfer musste in einer Klinik behandelt werden. Die Polizei nahm die T\u00e4ter vorl\u00e4ufig fest."}, {"source": "MAZ, 21.05.2007; OPP", "date": "2007-05-18T00:00:00", "text": "Ein aus Ghana stammender Berliner wurde am Abend von drei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt, getreten und durch einen Messerstich in die Nierengegend verletzt. Der Betroffene hatte sich in einer Diskothek mit einer Freundin auf Englisch unterhalten. Die T\u00e4ter sollen daraufhin u.a. \nge\u00e4u\u00dfert haben: \u00bbWenn du kein Deutsch sprechen kannst, dann verpiss\u2019dich aus Nauen.\u00ab Das Opfer musste in einer Klinik behandelt werden. Die Polizei nahm die T\u00e4ter vorl\u00e4ufig fest."}, {"source": "LKA", "date": "2007-10-27T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurden keine Tatverd\u00e4chtigen \nermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Neuenhagen", "n": 3, "lat": 52.53305599999999, "lng": 13.683056, "incidents": [{"source": "MoPo, 06.12.2000", "date": "2000-12-04T00:00:00", "text": "Ein 17-J\u00e4hriger aus Fredersdorf wurde von vier Jugendlichen attackiert. W\u00e4hrend sie \u00bbSieg Heil\u00ab riefen, schlugen sie mit F\u00e4usten auf ihn ein. Als das Opfer fl\u00fcchtete, warfen ihm die T\u00e4ter eine Bierflasche hinterher, die ihn am Kopf verletzte."}, {"source": "Inforiot, 05.06.2003", "date": "2003-05-29T00:00:00", "text": "Eine Gruppe alternativer Jugendlicher wurde am Strand des Debbesees von einer Gruppe von 15 bis 20 Rechten angegriffen. Drei der Jugendlichen wurden verletzt, einer erlitt einen Nasenbeinbruch."}, {"source": "LKA", "date": "2013-02-17T00:00:00", "text": "Eine Person wird aus antisemitischen Motiven Opfern einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung. Mehr Informationen liegen bisher nicht vor."}]}, {"location": "Neugrimnitz", "n": 1, "lat": 52.9785067, "lng": 13.8324189, "incidents": [{"source": "Jungle World, 03.05.2000; BORG Bernau", "date": "2000-04-23T00:00:00", "text": "Rodriguez S., ein 16-j\u00e4hriger Kolumbianer, wurde von deutschen Jugendlichen angegriffen und gew\u00fcrgt. Der Jugendliche konnte mit seinen Begleitern zun\u00e4chst ins Auto fl\u00fcchten. Dort schlugen die Rechten allerdings wieder auf die drei Insassen ein, riefen rassistische Parolen und bewarfen das wegfahrende Fahrzeug mit Flaschen."}]}, {"location": "Neuhardenberg", "n": 1, "lat": 52.59543979999999, "lng": 14.2407753, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2011-07-10T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde im Rahmen einer rechten Propagandaaktion Opfer einer \nK\u00f6rperverletzung. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Neupetershain", "n": 1, "lat": 51.60673389999999, "lng": 14.1633698, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2004-09-12T00:00:00", "text": "Zwei 28- und 31-j\u00e4hrige Asylbewerber aus Kamerun wurden gegen 23:30 Uhr am Bahnhof von drei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt, ins Gesicht geschlagen und auf die Gleise gesto\u00dfen."}]}, {"location": "Neuruppin", "n": 50, "lat": 52.9154545, "lng": 12.7990783, "incidents": [{"source": "taz, 08.02.2000", "date": "2000-02-06T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Kurde und ein 13-j\u00e4hriger Albaner wurden aus einer Gruppe deutscher Jugendlicher heraus attackiert und getreten."}, {"source": "Ruppiner Anzeiger, 17.4.2000", "date": "2000-04-14T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Linker wurde von drei rechtsextremen Jugendlichen am sp\u00e4ten Abend auf der Stra\u00dfe zusammengeschlagen und mit Bierflaschen beworfen. Als er fiel, traten die Angreifer auf ihr am Boden liegendes Opfer ein. Ein 21-J\u00e4hriger wurde beim Versuch zu schlichten ebenfalls attackiert. Das Opfer klagte \u00fcber starke Schmerzen am Kopf und im Brustbereich und wurde zur station\u00e4ren Behandlung ins Krankenhaus eingeliefert."}, {"source": "Pressemitteilung des \u00bbMittenDrin\u00ab", "date": "2000-11-30T00:00:00", "text": "Beim alternativen Zentrum \u00bbMittendrin\u00ab wurden acht Scheiben von Rechtsextremen eingeworfen. Verletzt wurde"}, {"source": "Jugendantifa Neuruppin; Ruppiner Anzeiger, 20.07.2001", "date": "2001-07-19T00:00:00", "text": "Vor dem Jugendclub JFZ p\u00f6belten sechs Rechtsextreme eine zehnk\u00f6pfige Gruppe von Linken an. Einer der Linken wurde mit der Faust ins Gesicht geschlagen und erlitt einen Nasenbeinbruch."}, {"source": "MAZ, 25.08.2001", "date": "2001-08-23T00:00:00", "text": "Ein 22-j\u00e4hriger Kosovare wurde in einer Gastst\u00e4tte von f\u00fcnf M\u00e4nnern aufgefordert, das Lokal zu verlassen. Vor der Gastst\u00e4tte wurde er geschlagen und getreten."}, {"source": "TSP, 11.05.2002", "date": "2002-05-09T00:00:00", "text": "Zwei Algerier und ein Jordanier wurden von vier Rechten am \u00bbHerrentag\u00ab geschlagen. Davor waren sie als \u00bbSchei\u00df-Kanaken\u00ab beschimpft worden."}, {"source": "Inforiot, 09.03.2003", "date": "2003-03-03T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Sch\u00fcler wurde gegen 20 Uhr von zwei Rechten in der Junckerstra\u00dfe angegriffen. Er wurde als \u00bbSchei\u00df-Zecke\u00ab beschimpft und zehn Minuten lang zusammengeschlagen."}, {"source": "MAZ, 17.01.2004", "date": "2004-01-15T00:00:00", "text": "Ein 16-J\u00e4hriger wurde von einem 24-j\u00e4hrigen Neonazi auf dem Schulplatz mit der Hand ins Gesicht geschlagen und leicht verletzt. Dann rief der Rechte \u00bbSieg Heil\u00ab und zeigte den Hitlergru\u00df."}, {"source": "Ruppiner Anzeiger, 10.05.2004", "date": "2004-05-06T00:00:00", "text": "Ein T\u00fcrke wurde gegen 22:15 Uhr auf dem Schulplatz von zwei 18- und 21-j\u00e4hrigen M\u00e4nnern angegriffen und verletzt."}, {"source": "MAZ, 27.07.2004", "date": "2004-07-24T00:00:00", "text": "Zwei Beamte wurden verletzt, als die Polizei die Personalien einer Gruppe von 43 Rechtsextremen an einer Tankstelle in der Heinrich-Rau-Stra\u00dfe kontrollieren wollte."}, {"source": "MAZ, 09.11.2004", "date": "2004-11-04T00:00:00", "text": "Eine 15- bis 20-k\u00f6pfige Gruppe rechter Jugendlicher warf sieben Fensterscheiben des alternativen Jugendwohnprojekts \u00bbMittendrin\u00ab in der August-Bebel-Stra\u00dfe ein."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-11-05T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Nachmittag wird ein alternativer Jugendlicher am Busbahnhof von drei Rechten mit F\u00e4usten traktiert und beschimpft. An diesem Freitag warten dort viel Fahrg\u00e4ste auf ihren Bus \u2013 niemand schreitet ein oder kommt dem 15-J\u00e4hrigen zu Hilfe."}, {"source": "Die Welt, 29.01.2005", "date": "2005-01-28T00:00:00", "text": "Zwei 19-j\u00e4hrige Jugendliche wurden von drei 16- bis 19-j\u00e4hrigen Neonazis geschlagen. Die Rechten hatten zuvor Passanten angep\u00f6belt und den \u00bbHitler-Gru\u00df\u00ab skandiert. Die Opfer wurden leicht im Gesicht und am Oberk\u00f6rper verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-03-03T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher wurde am Rheinsberger Tor von Rechten ausgeraubt."}, {"source": "Frankfurter Rundschau (20.10.2005)", "date": "2005-10-15T00:00:00", "text": "Ein Mitglied der mexikanischen Ska-Band \u00bbPante\u00f3n Rococ\u00f3\u00ab wurde durch eine Flasche verletzt, als eine sechsk\u00f6pfige Gruppe Rechter auf der Autobahn-Rastst\u00e4tte Linumer Bruch bei Neuruppin die 20-k\u00f6pfige Band rassistisch anp\u00f6belte und angriff. Die gesch\u00e4digten Mexikaner, die sich verteidigt hatten, f\u00fchlten sich von der eintreffenden Polizei wie Beschuldigte behandelt."}, {"source": "LKA", "date": "2006-03-24T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die gegen links motiviert war. Es wurden f\u00fcnf Tatverd\u00e4chtige festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "MAZ, 20.04.06", "date": "2006-04-18T00:00:00", "text": "Ein 25-j\u00e4hriger Asylbewerber aus dem Tschad wurde gegen 19.20 Uhr in einem Bus in der N\u00e4he des Rheinsberger Tors von  einem Rechten beschimpft, bespuckt und mit Schl\u00e4gen bedroht."}, {"source": "MAZ, 24.03.2007", "date": "2007-03-23T00:00:00", "text": "Gegen 19.00 Uhr versammelten sich drei M\u00e4nner an einem D\u00f6nerladen, von denen einer gegen einen Tisch trat. Als der aus der T\u00fcrkei stammende Imbissbesitzer die M\u00e4nner zur Rede stellte, sagte ihm einer der M\u00e4nner: \u00bbIch bin Deutscher, ich mache, was ich will\u00ab.  Bei der Auseinandersetzung wurde der Wirt mit einem Messer an der Stirn verletzt."}, {"source": "Inforiot, 23.03.2007", "date": "2007-03-23T00:00:00", "text": "Eine achtk\u00f6pfige Gruppe dem Augenschein nach Rechtsextremer, unter ihnen eine Frau, versammelten sich am sp\u00e4ten Nachmittag gegen\u00fcber eines alternativen Wohnprojektes. Auf seinem Nachhauseweg wurde ein Hausbewohner von zwei M\u00e4nnern aus dieser Gruppe auf den Kopf geschlagen. Eine Person, die ihm aus dem Haus zu Hilfe kam, wurde gew\u00fcrgt. Die T\u00e4ter versuchten anschlie\u00dfend die Haust\u00fcr einzutreten und zeigten den Hitlergru\u00df."}, {"source": "MAZ, 07.07.2007", "date": "2007-07-05T00:00:00", "text": "Eine Schulklasse aus Berlin-Kreuzberg, die sich auf einer Klassenfahrt befand, wurde von zwei Jugendlichen im Alter von 16 bzw. 17 Jahren mit der Parole \u00bbDeutschland den Deutschen \u2013 Ausl\u00e4nder raus\u00ab \nangep\u00f6belt. Au\u00dferdem zeigten die beiden jungen M\u00e4nner den \u00bbHitlergru\u00df\u00ab. Die Polizei nahm die beiden Tatverd\u00e4chtigen vorl\u00e4ufig fest."}, {"source": "MAZ, 07.07.2007", "date": "2007-07-05T00:00:00", "text": "Eine Schulklasse aus Berlin-Kreuzberg, die sich auf einer Klassenfahrt befand, wurde von zwei Jugendlichen im Alter von 16 bzw. 17 Jahren mit der Parole \u00bbDeutschland den Deutschen \u2013 Ausl\u00e4nder raus\u00ab \nangep\u00f6belt. Au\u00dferdem zeigten die beiden jungen M\u00e4nner den \u00bbHitlergru\u00df\u00ab. Die Polizei nahm die beiden Tatverd\u00e4chtigen vorl\u00e4ufig fest."}, {"source": "OPP", "date": "2007-08-18T00:00:00", "text": "Zwei M\u00e4nner versuchten sich gewaltsam Zugang zu der Wohnung eines Inders \nzu verschaffen. Dieser konnte die T\u00e4ter mit Hilfe eines Stocks am \nEindringen hindern. Der Inder wurde als \u00bbAusl\u00e4nderschwein\u00ab beschimpft. \nDie M\u00e4nner drohten ihm au\u00dferdem: \u00bbWir schlagen alles kurz und klein\u00ab."}, {"source": "OPP, MAZ, 11.09.2007", "date": "2007-09-08T00:00:00", "text": "Drei M\u00e4nner wurden aus einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe Rechter heraus angegriffen, \nweil sie sich auf Englisch unterhielten. Dabei wurden sie mit den Worten \n\u00bbNigger\u00ab und \u00bbKanaken\u00ab beschimpft. Ein 38-j\u00e4hriger Neuruppiner wurde bei \ndem Angriff geschlagen. Die T\u00e4ter trugen Kleidung mit rechtsextremen \nSymbolen, darunter das Konterfei von Rudolf Hess und eine 88 mit \nEichenlaub."}, {"source": "OPP", "date": "2007-10-13T00:00:00", "text": "Ein junger Mann aus der linken Szene wurde auf der Stra\u00dfe von drei vermummten Personen zusammengeschlagen. Die Angreifer werden der rechten Szene zugeordnet. \nQuelle: OPP"}, {"source": "inforiot.de, OPP", "date": "2008-08-31T00:00:00", "text": "Auf dem Nachhauseweg von der 15-Jahresfeier des alternativen \nJugendzentrums \u00bbMittendrin\u00ab wurden vier Jugendliche am fr\u00fchen Morgen \nvon einer Gruppe Rechter am Busbahnhof angegriffen. Zuvor hatten sie \ndie Rechten zur Rede gestellt, weil eine Person mehrmals \u00bbHeil F\u00fchrer\u00ab \ngerufen hatte. Zwei junge Frauen mussten sich mit Verletzungen in \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "LKA", "date": "2008-10-10T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer von K\u00f6rperverletzungen, die sich \n\u00bbgegen links\u00ab richteten. Es wurden drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2008-10-23T00:00:00", "text": "Vier deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer von K\u00f6rperverletzungen, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab sowie gegen deren \u00bbsexuelle Orientierung\u00ab richteten. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2009-01-17T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurde kein T\u00e4ter ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2009-05-28T00:00:00", "text": "Zwei Deutsche wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es konnte kein T\u00e4ter ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2009-11-17T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde das alternative Jugendwohnprojekt \u00bbMittendrin\u00ab mit \nSteinen und Farbbeuteln angegriffen. Die vermummten T\u00e4ter zerst\u00f6rten dabei acht Fensterscheiben."}, {"source": "Antifa Neuruppin", "date": "2010-03-06T00:00:00", "text": "Ohne Anlass beschimpften zwei Unbekannte am Abend eine Gruppe alternativer Jugendlicher. Die Jugendlichen wurden bedroht und gesto\u00dfen, zwei von ihnen gingen zu Boden. Einer der Angreifer zeigte den sogenannten Hitlergru\u00df und rief \u00bbSieg Heil\u00ab."}, {"source": "LKA", "date": "2010-03-24T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen Links\u00ab richtete.  Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4her \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-03-25T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen Links\u00ab richtete.  Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4her \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "JWP MittenDrin, IW", "date": "2010-04-13T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde das Jugendwohnprojekt MittenDrin von zwei Vermummten \nmit Steinen und Schlagwerkzeugen angegriffen. Die T\u00e4ter warfen gezielt \nbeleuchtete Fenster ein. Insgesamt 16 Fensterscheiben gingen zu Bruch."}, {"source": "OPP", "date": "2010-06-11T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurden Besucher des alternativen Jugendzentrums \u00bbMittendrin\u00ab von rechten Fu\u00dfballfans mit Flaschen beworfen, beleidigt und massiv k\u00f6rperlich bedroht. Die herbeigerufene Polizei unterband weitere Angriffe."}, {"source": "JWP MittenDrin", "date": "2010-06-25T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde das Jugendwohnprojekt MittenDrin von etwa 15 maskierten und teilweise mit Kn\u00fcppeln bewaffneten Personen angegriffen. Die T\u00e4ter versuchten, die gerade noch rechtzeitig verschlossene Hoft\u00fcr aufzubrechen. Sie verklebten neonazistische Aufkleber am Geb\u00e4ude, bevor sie sich zur\u00fcckzogen."}, {"source": "OPP, MAZ", "date": "2010-08-08T00:00:00", "text": "Gegen Mitternacht wurde ein Restaurantbesitzer von zwei M\u00e4nnern zusammengeschlagen und rassistisch beleidigt. Vorher hatten sie vor dem Restaurant randaliert und Mobiliar zerst\u00f6rt. Beide T\u00e4ter wurden in Gewahrsam genommen."}, {"source": "Mittendrin; OPP", "date": "2010-08-28T00:00:00", "text": "Nach dem Jahresfest des alternativen Jugendwohnprojekts MittenDrin \nlauerte am fr\u00fchen Morgen eine Gruppe Vermummter einem Besucher auf. Der \njunge Mann wurde mit \u00bbWat kiekstn so?\u00ab angesprochen und unvermittelt mit \nPfefferspray attackiert."}, {"source": "Mittendrin; OPP", "date": "2010-08-28T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde ein Jugendlicher, der sich auf dem Heimweg von einer Veranstaltung im alternativen Jugendzentrum MittenDrin befand, \nvon einer Gruppe Vermummter mit Pfefferspray angegriffen und mit einem \nGegenstand geschlagen. Der Betroffene musste im Krankenhaus ambulant \nbehandeln werden."}, {"source": "Mittendrin; OPP", "date": "2010-09-11T00:00:00", "text": "Ein Besucher des alternativen Jugendprojekts Mittendrin wurde auf der Stra\u00dfe von mehreren Vermummten \nmit Pfefferspray angegriffen und am Boden liegend gegen Oberk\u00f6rper und \nKopf getreten."}, {"source": "OPP", "date": "2010-10-15T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher wurde von drei vermummten Rechten mit Reizgas \nangegriffen und geschlagen. Die T\u00e4ter waren mit Quarzhandschuhen ausgestattet und mit Schlagringen bewaffnet. Sie wurden festgenommen."}, {"source": "LKA", "date": "2010-10-22T00:00:00", "text": "Eine Person wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden sechs Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "IW", "date": "2012-01-20T00:00:00", "text": "Ein 40-j\u00e4hriger Pakistaner wurde an seinem mobilen \nVerkaufsstand von einem Mann beleidigt und bedroht. Als der Betroffene \nden Stand verlie\u00df, um die Situation zu entsch\u00e4rften, schlug der \nAngreifer auf ihn ein und bedrohte ihn weiter. Als umstehende Passanten \neingriffen, lie\u00df der T\u00e4ter von dem Betroffenen ab."}, {"source": "Mittendrin, MAZ", "date": "2012-04-12T00:00:00", "text": "In den Morgenstunden wurden Mitglieder des Jugendzentrums Mittendrin von drei angetrunkenen Rechten angegriffen, die zuvor Naziparolen gebr\u00fcllt hatten. Die Jugendlichen riefen die Polizei. In deren Beisein versetzte ein Neonazi einer Person einen Kopfsto\u00df. Die Rechten drohten zudem mit einem Messer."}, {"source": "Mittendrin", "date": "2012-05-01T00:00:00", "text": "Nach einer erfolgreichen Blockade eines Neonaziaufmarschs der Freien Kr\u00e4fte Neuruppin/Osthavelland in Wittstock wurde ein Jugendwohnprojekt in Neuruppin angegriffen. Eine Gruppe von 20 bis 30 Neonazis bewarfen das Haus mit Flaschen und Steinen. Die Bewohnerinnen und Bewohner konnten die Angriffe erfolgreich abwehren."}, {"source": "LKA", "date": "2012-11-16T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung aufgrund der sexuellen Orientierung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "IW, PNN", "date": "2012-12-12T00:00:00", "text": "Am Bahnhof Rheinsberger Tor wurde eine 51-j\u00e4hrige Afghanin von zwei \nM\u00e4nnern angegriffen. Zuerst beleidigten sie die Frau rassistisch, anschlie\u00dfend stie\u00df einer der beiden T\u00e4ter sie zu Boden. Die Betroffene wurde an \nder Schulter verletzt."}, {"source": "IW", "date": "2013-09-20T00:00:00", "text": "Zwei Plakatierer von NPD-Plakaten bedrohen gegen Mitternacht einen vorbeikommenden linken Jugendlichen. Einer der beiden Rechten tritt gegen das Fahrrad des 20-j\u00e4hrigen. Dieses prallt gegen den Oberschenkel des Betroffenen und verletzt ihn leicht."}, {"source": "Mittendrin", "date": "2014-05-19T00:00:00", "text": "Ein Wahlhelfer der Linken, der eine Tasche mit der Aufschrift seiner Partei um hat, f\u00e4hrt am Abend auf seinem Fahrrad an dem Neuruppiner NPD-Kandidaten Dave T. und einer weiteren Person vorbei. Diese h\u00e4ngen gerade NPD-Plakate auf. Der NPD-Funktion\u00e4r zieht den 21-J\u00e4hrigen unvermittelt vom Rad, sodass dieser zu Fall kommt. Mit dem Ruf >>Verpiss dich du St\u00fcck Schei\u00dfe<< und weiteren Faustschl\u00e4gen wird der am Boden Liegende von T. traktiert. Der zweite T\u00e4ter tritt gegen seinen Oberk\u00f6rper. Der 21-J\u00e4hrige wird aufgrund seiner Verletzungen ins Krankenhaus gebracht."}, {"source": "Mittendrin, OPP", "date": "2014-05-27T00:00:00", "text": "Gegen 2.00 Uhr nachts greifen etwa acht Personen das linksalternative Jugendwohnprojekt \u00bbMittendrin\u00ab in der Bahnhofstra\u00dfe an. Mit einem Stein zerschlagen sie ein Fenster im Wohnbereich des Projektes. In dem Raum h\u00e4lt sich zu diesem Zeitpunkt eine Person auf. Anschlie\u00dfend zerst\u00f6ren sie mit einer Eisenstange das Fenster und den Rahmen. Zwei der Angreifer k\u00f6nnen gefasst werden. Verletzt wurde niemand."}]}, {"location": "Neustadt/Dosse", "n": 4, "lat": 52.8583917, "lng": 12.4342718, "incidents": [{"source": "BerlZ-Ticker, 26.04.2000; Opferperspektive", "date": "2000-04-16T00:00:00", "text": "Luc Marcel I., ein 27-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kamerun, wurde aus einer Gruppe von f\u00fcnf deutschen Jugendlichen heraus beleidigt und mit einer Flasche auf den Kopf geschlagen."}, {"source": "taz, 09.05.2000", "date": "2000-05-08T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Togo wurde von einem Deutschen mit den Faust gegen den Kopf geschlagen."}, {"source": "Kyritzer Tageblatt, 20.10.2000", "date": "2000-10-17T00:00:00", "text": "Ein 54-j\u00e4hriger Wachmann eines Asylbewerberheims wurde von drei 18- bis 24-j\u00e4hrigen M\u00e4nnern angegriffen. Sie hatten ihn gefragt, wo er stehe, ob rechts oder links. Als er antwortete, in der Mitte, schlugen sie ihn ins Gesicht. Er erlitt einen Kiefernbruch und musste station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "MAZ, 05.05.2003", "date": "2003-05-04T00:00:00", "text": "Ein 42-j\u00e4hriger \u00c4gypter wurde in der Nacht im Regionalexpress Cottbus-Wittenberge von vier Rechten mit den Worten \u00bbKanake, was willst du hier?\u00ab beschimpft und dann geschlagen und getreten. Das Opfer wurde station\u00e4r behandelt."}]}, {"location": "Niederg\u00f6rsdorf", "n": 1, "lat": 51.9796392, "lng": 12.9858242, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2008-06-05T00:00:00", "text": "Ein 45-j\u00e4hriger Mann, der eine Beinprothese hat und auf Kr\u00fccken geht, \nwurde vor seinem Wohnblock von einem Nachbarn beleidigt und geschlagen. \nWeil er sich mit einem russischen Nachbarn unterhielt, beschimpfte ihn \nder Angreifer mit den Worten \u00bbRussische Judensau, so was wie Dich h\u00e4tte \nHitler vergast!\u00ab. Der 45-J\u00e4hrige wurde mit der Faust gegen den Kopf geschlagen, so dass er st\u00fcrzte und sich Prellungen zuzog."}]}, {"location": "Niemegk", "n": 1, "lat": 52.0730528, "lng": 12.6945716, "incidents": [{"source": "TSP, 15.03.2002", "date": "2002-03-12T00:00:00", "text": "Ein zehnj\u00e4hriger dunkelh\u00e4utiger Junge wurde von einem 18-J\u00e4hrigen bedroht. Der Rechte hielt ihm ein Messer an den Hals und drohte ihm: \u00bbIch kriege dich noch.\u00ab Zwei Wochen zuvor hatte er ihn mit den Worten \u00bbBimbo, Affe, Neger\u00ab beschimpft."}]}, {"location": "Nuthetal", "n": 2, "lat": 52.34999999999999, "lng": 13.099722, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2007-01-18T00:00:00", "text": "In der Nacht rissen zwei vermummte, schwarz gekleidete Personen an einem D\u00f6nerstand Tische aus der Verankerung und warfen St\u00fchle und einen M\u00fclleimer um. Die T\u00e4ter wurden von der Polizei gefasst. Mindestens einer der beiden ist Mitglied der rechtsextremen Szene."}, {"source": "LKA", "date": "2007-12-30T00:00:00", "text": "Eine aus Aserbaidschan stammende Person wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Oberkr\u00e4mer", "n": 1, "lat": 52.7, "lng": 13.1, "incidents": [{"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-10-25T00:00:00", "text": "Im Zusammenhang mit einem rechten Propagandadelikt wird eine Person deutscher Herkunft k\u00f6rperlich angegriffen. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen, dem eine gef\u00e4hrliche K\u00f6rperverletzung vorgeworfen wird."}]}, {"location": "Oderin", "n": 1, "lat": 52.0750883, "lng": 13.7472368, "incidents": [{"source": "TSP, 26.07.2000; BerlZ, 23.03.2001", "date": "2000-07-24T00:00:00", "text": "Der 16-j\u00e4hriger Harun R. wurde von drei Jugendlichen im Alter von 16, 17 und 20 Jahren als \u00bbZecke\u00ab und \u00bbKanackenschwein\u00ab beschimpft, geschlagen und getreten mit den Worten \u00bbSo was wie du h\u00e4tte fr\u00fcher einen Judenstern am \u00c4rmel getragen\u00ab. Dann musste er sich vor einem der T\u00e4ter hinknien, der auf seinen Kopf urinierte. Anschlie\u00dfend drohten sie ihm damit, ihn in den See zu schmei\u00dfen. Harun konnte weglaufen."}]}, {"location": "Oranienburg", "n": 18, "lat": 52.7537284, "lng": 13.236681, "incidents": [{"source": "TSP, 15.09.2000", "date": "2000-09-14T00:00:00", "text": "Zwei Vietnamesen im Alter von 24 und 28 Jahren wurden von zwei deutschen Jugendlichen beraubt und zusammengeschlagen, nachdem sie sich geweigert hatten, Zigaretten herauszugeben. Die Opfer mussten mit schweren Verletzungen ins Krankenhaus gebracht werden."}, {"source": "ddp, 01.03.2001", "date": "2001-02-28T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger Mann afrikanischer Herkunft wurde von einem 17-j\u00e4hrigen Deutschen als \u00bbNeger\u00ab beschimpft, der hier nicht hergeh\u00f6re. Bei einem anschlie\u00dfenden Handgemenge schlug der 21-J\u00e4hrige, der die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft besitzt, dem p\u00f6belnden Jugendlichen mit der Faust ins Gesicht."}, {"source": "MAZ, 07.09.2001", "date": "2001-09-07T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger dunkelh\u00e4utiger Jugendlicher wurde von einem 19-j\u00e4hrigen Skinhead und dessen 17-j\u00e4hriger Freundin rassistisch beschimpft und mit der Faust bedroht. Dann wurde ihm das Fahrrad weggenommen."}, {"source": "MAZ, 09.07.2002", "date": "2002-07-04T00:00:00", "text": "Auf einen t\u00fcrkischen Imbiss wurde von drei 17- bis 19-j\u00e4hrigen Rechten ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "Inforiot, 14.08.2002", "date": "2002-08-11T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden wurde ein 31-j\u00e4hriger Tunesier an einer Tankstelle von mehreren rechten Jugendlichen vom Fahrrad gesto\u00dfen, getreten und als \u00bbSchei\u00df-Neger\u00ab beschimpft."}, {"source": "MAZ, 27.05.2003", "date": "2003-05-25T00:00:00", "text": "Ein 44-j\u00e4hriger Ukrainer wurde gegen 21:35 Uhr im Lindenring von f\u00fcnf Rechten angegriffen. Er wurde mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Dabei wurden rassistische Parolen gerufen."}, {"source": "LKA-Statistik", "date": "2004-04-06T00:00:00", "text": "Linke Jugendliche werden von Rechten geschlagen."}, {"source": "LKA-Statistik", "date": "2004-04-10T00:00:00", "text": "Ein deutscher Jugendlicher wurde von Rechten geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-10-28T00:00:00", "text": "Ein 29-j\u00e4hriger Student aus Kamerun wurde von einem 42-J\u00e4hrigen rassistisch beschimpft und mit F\u00e4usten geschlagen."}, {"source": "LKA", "date": "2007-04-25T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurde eine tatverd\u00e4chtige Person ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Verfassungsschutzbericht", "date": "2007-04-25T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Der Gesch\u00e4digte wurden unter anderem als \u00bbJude\u00ab bezeichnet. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "MOZ, 06.06.2007", "date": "2007-06-05T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen scheiterte ein Brandanschlag auf das B\u00fcro der Linkspartei. Die T\u00e4ter versuchten einen Molotow-Cocktail in das Geb\u00e4ude zu werfen, wurden aber von einem Spazierg\u00e4nger gest\u00f6rt. Mindestens einer der T\u00e4ter geh\u00f6rt zur \u00f6rtlichen rechtsextremen Szene. Nach eigenen Aussagen h\u00e4tte er die Tat schon lange geplant, da er etwas gegen Linke habe."}, {"source": "Quelle: IW 16.12.2008; OPP", "date": "2008-12-15T00:00:00", "text": "Jugendliche warfen abends Steine auf den evangelisch-methodistischen \nJugendklub und br\u00fcllten \u00bbHeil Hitler!\u00ab und \u00bbJuden\u00ab. Eine 17-J\u00e4hrige, die aus dem Klub trat um nachzusehen, wurde mit Steinen beworfen,die sie jedoch verfehlten. Am folgenden Abend kam es zu einem \u00e4hnlichen Vorfall."}, {"source": "LKA", "date": "2010-02-22T00:00:00", "text": "Eine Person t\u00fcrkischer Herkunft wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer \neiner K\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. \nN\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "IW, 21.06.2010", "date": "2010-06-20T00:00:00", "text": "Am Nachmittag klebten zwei 21-J\u00e4hrige Neonazi-Aufkleber an einen Imbiss. Sie forderten die G\u00e4ste auf, keinen D\u00f6ner zu essen und beleidigten den Imbissbetreiber rassistisch. Die beiden Rechten waren mit einem Teleskopschlagstock und Pfefferspray bewaffnet."}, {"source": "Polizei; OPP", "date": "2010-06-29T00:00:00", "text": "Weil eine Kasachin sich auf Russisch mit ihrer 9-j\u00e4hrigen Tochter unterhielt, wurden die beiden von einem unbekannten Mann als \u00bbRussenschweine\u00ab beleidigt. Danach trat der Mann der Frau mit dem Knie \nin den Bauch."}, {"source": "Oranienburger Register", "date": "2011-07-14T00:00:00", "text": "Nachts wurde ein alternativer Jugendlicher in der Bernauer Stra\u00dfe aus einer Wohnung heraus mit einer Softgun angegriffen. An der T\u00fcr fand er einen Aufkleber mit der Aufschrift \u00bbKein Fu\u00dfbreit den Antideutschen\u00ab."}, {"source": "Oranienburger Register", "date": "2011-12-10T00:00:00", "text": "Am Bahnhof wurde alternativer Jugendlicher durch einen Neonazi aus einer siebenk\u00f6pfigen Gruppe angegriffen. Nach einer verbalen Auseinandersetzung schlug der Neonazi auf den Jugendlichen ein, bis die Polizei ein schritt. Es wurde Anzeige erstattet."}]}, {"location": "Ortrand", "n": 3, "lat": 51.3756454, "lng": 13.7611107, "incidents": [{"source": "LR, 27.06.06", "date": "2006-06-22T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6ner-Imbiss vor dem Spar-Markt in der Gro\u00dfhainer Stra\u00dfe wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Der Imbiss brannte vollst\u00e4ndig ab. Der Schaden wird auf 20.000 Euro gesch\u00e4tzt."}, {"source": "LR, IW, OPP", "date": "2012-03-17T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden versuchten \nUnbekannte, einen t\u00fcrkischen Imbiss anzuz\u00fcnden. Es entstand ein Sachschaden von 5000 Euro. Da ein rassistisches Tatmotiv nicht ausgeschlossen werden kann, ermittelt der polizeiliche Staatsschutz."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-03-12T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wird aufgrund seiner politischen Meinung Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}]}, {"location": "Panketal", "n": 3, "lat": 52.633056, "lng": 13.55, "incidents": [{"source": "Berliner Morgenpost, 02.04.2000", "date": "2000-03-31T00:00:00", "text": "Zwei 16- und 17-j\u00e4hrige t\u00fcrkische M\u00e4dchen wurden bei einer Schl\u00e4gerei zwischen deutschen und ausl\u00e4ndischen Jugendlichendabei leicht verletzt."}, {"source": "Indymedia, 20.03.2005", "date": "2005-03-20T00:00:00", "text": "In der Nacht zum 20.03.2005 wurden etwa 20 Hakenkreuze an einen D\u00f6nerimbiss in der Sch\u00f6nower Stra\u00dfe gespr\u00fcht und eine Fensterscheibe eingeworfen. Der Versuch, einen Brandsatz zu z\u00fcnden, schlug fehl."}, {"source": "Gegenrede", "date": "2014-04-17T00:00:00", "text": "Nachdem ein 17-J\u00e4hriger NPD-Wahlplakate abrei\u00dft, wird er von zwei Rechten aus Pinnow angehalten. Diese geben sich ihm gegen\u00fcber als Kripobeamte aus und verlangen seinen Personalausweis. Dann schl\u00e4gt ihm einer der T\u00e4ter ins Gesicht."}]}, {"location": "Parstein", "n": 1, "lat": 52.933056, "lng": 14.037222, "incidents": [{"source": "MOZ, 30.07.2001", "date": "2001-07-27T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Imbissbesitzer wurde von zehn Rechten t\u00e4tlich angegriffen."}]}, {"location": "Passow", "n": 1, "lat": 53.1423996, "lng": 14.115751, "incidents": [{"source": "MoPo, 28.01.2003", "date": "2003-01-23T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Sch\u00fcler wurde auf einem Schulhof von einer 16-j\u00e4hrigen Rechten mit Reizgas bespr\u00fcht und bedroht. Die 16-J\u00e4hrige, Freundin des 23-j\u00e4hrigen mutma\u00dflichen M\u00f6rders von Marinus Sch\u00f6berl im Juli 2002, hatte den 15-j\u00e4hrigen Zeugen mit den Worten \u00bbVerr\u00e4ter\u00ab beschimpft und gedroht, \u00bbihm k\u00f6nne so etwas auch passieren\u00ab."}]}, {"location": "Peitz", "n": 3, "lat": 51.8574226, "lng": 14.4129511, "incidents": [{"source": "AfOrG", "date": "2002-10-26T00:00:00", "text": "Die Insassen eines Autos werden von einer von Rechten frequentierten Party aus angegriffen und verletzt. Am Auto entstand ein Sachschaden von etwa 5000 Euro."}, {"source": "LKA", "date": "2007-04-30T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurde eine tatverd\u00e4chtige Person ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-04-30T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurde eine tatverd\u00e4chtige Person ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Perleberg", "n": 13, "lat": 53.0740638, "lng": 11.8563484, "incidents": [{"source": "BerlZ, 12.02.2000", "date": "2000-02-10T00:00:00", "text": "Ein dunkelh\u00e4utiger Mann wurde von sieben rechtsextremen Jugendlichen mit Steinen beworfen. Das Opfer fl\u00fcchtete und blieb unverletzt."}, {"source": "BerlZ, 05.06.2000; MOZ", "date": "2000-06-03T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger chinesischer Asylbewerber und ein 16-j\u00e4hriger deutscher Aussiedler wurden von einer Gruppe Rechtsextremer geschlagen und getreten. Beide erlitten Prellungen im Gesicht und am K\u00f6rper, der 15-j\u00e4hrige au\u00dferdem eine Verletzung am Arm. Vor dem Angriff wurden aus der T\u00e4tergruppe Parolen wie \u00bbAusl\u00e4nder raus, wir sind Deutsche und rechtsradikal\u00ab gerufen."}, {"source": "ORB-Videotext, 22.02.2001", "date": "2001-02-20T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Togo wurde von vier M\u00e4nnern geschlagen und beschimpft. Die T\u00e4ter raubten zudem seine Geldb\u00f6rse."}, {"source": "ORB-Videotext, 02.05.2002", "date": "2002-04-30T00:00:00", "text": "Ein D\u00f6nerimbiss wurde Opfer eines Brandanschlags. Er brannte vollst\u00e4ndig nieder."}, {"source": "dpa, 19.09.2002", "date": "2002-09-18T00:00:00", "text": "Ein 25-j\u00e4hriger algerischer Asylbewerber wurde von zwei Jugendlichen auf dem Bahnhof aus einem stehenden Zug gesto\u00dfen. Anschlie\u00dfend wurde er getreten und geschlagen. Er musste im Krankenhaus ambulant behandelt werden."}, {"source": "MAZ, 21.10.2002", "date": "2002-10-19T00:00:00", "text": "Ein D\u00f6nerstand in der Hamburger Stra\u00dfe wurde gegen 1.45 Uhr durch eine direkt neben dem Wagen platzierte brennende M\u00fclltonne besch\u00e4digt."}, {"source": "MAZ", "date": "2008-07-18T00:00:00", "text": "Ein 23-j\u00e4hriger Mann stellte drei Jugendliche zur Rede, nachdem diese \u00bbSieg Heil\u00ab gerufen hatten. Daraufhin wurde er mit der Faust ins Gesicht geschlagen und in den R\u00fccken getreten. Durch das Eingreifen von Passanten wurden weitere Angriffe verhindert."}, {"source": "IW, 17.01.2009", "date": "2009-01-15T00:00:00", "text": "In der Nacht wurden drei Fensterscheiben eines D\u00f6nerimbiss in der Lindenstra\u00dfe mit Pflastersteinen zerst\u00f6rt. An einer Scheibe waren Plakate mit rassistischem Inhalt einer \u00bbDirekten Aktion Pritzwalk\u00ab \ngeklebt worden."}, {"source": "LKA", "date": "2009-06-30T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden aus antisemitischen Gr\u00fcnden Opfer \neiner K\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. \nN\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2010-04-03T00:00:00", "text": "Drei mit Holzlatten bewaffnete Personen st\u00fcrmten in den Gemeinschaftsraum eines alternativen Wohnprojekts in Perleberg. Sie griffen zwei Bewohner an und randalierten in der K\u00fcche. Die \nBetroffenen konnten zum Teil verletzt durch ein Fenster fl\u00fcchten."}, {"source": "LKA", "date": "2011-05-21T00:00:00", "text": "Ein 70-j\u00e4hriger Mann wurde aus rassistischer Motivation mit einem Kn\u00fcppel niedergeschlagen. Bei der Festnahme des T\u00e4ters wurden ein Baseballschl\u00e4ger, eine Reichskriegsflagge, eine Schreckschusspistole und Sturmhauben gefunden."}, {"source": "IW", "date": "2013-06-09T00:00:00", "text": "Als ein Jugendlicher jugoslawischer Herkunft Mittags am Bahnhof auf den Regionalexpress wartet, wird er von einem ihm unbekannten Mann mehrmals mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Zuvor hatte es zwischen beiden einen Wortwechsel gegeben. Der Jugendliche hatte einen Streit zwischen dem T\u00e4ter und seiner Begleiterin mitbekommen. Weil er zu den beiden r\u00fcber sah, w\u00e4hrend er auf den Regionalexpress wartete, wurde er von dem Unbekannten beschimpft und geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2014-02-26T00:00:00", "text": "Als eine junge Tschetchenin in Begleitung zweier FreundInnen ihr Wohnhaus betreten will, wird sie von einem Nachbarn zum wiederholten Mal rassistisch beschimpft und bedroht. Der Mann h\u00e4lt ihr ein Pfefferspray vors Gesicht. Ihre Freundin kann sie schnell wegziehen, so dass sie nichts abbekommt."}]}, {"location": "Petershagen", "n": 2, "lat": 52.52689849999999, "lng": 13.786822, "incidents": [{"source": "BORG SRB", "date": "2002-11-16T00:00:00", "text": "Vier linksorientierte Jugendliche wurden in der N\u00e4he des Bahnhofs von drei Rechten als \u00bbZeckenschweine\u00ab beschimpft. Dann riss ein Angreifer einem der Jugendlichen einen Aufn\u00e4her vom Rucksack, ein anderer schlug ihn mit der Faust ins Gesicht. Alle vier rannten weg und wurden verfolgt. Dabei wurde der zuerst Geschlagene noch mehrmals gegen Oberschenkel und Oberk\u00f6rper getreten."}, {"source": "SB MOL, OPP", "date": "2009-01-24T00:00:00", "text": "Auf dem Weg von der S-Bahnhaltestelle nach Hause wurde ein Jugendlicher unvermittelt von einem Passanten niedergeschlagen. Der Angreifer beschimpfte sein (dunkel gekleidetes) Opfer und fragte, ob er ein \u00bbSchei\u00df-Antifa\u00ab oder ein \u00bbAntichrist\u00ab sei. Durch den Faustschlag wurde dem Jugendlichen die Nase gebrochen."}]}, {"location": "Plessa", "n": 1, "lat": 51.467661, "lng": 13.6213034, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2007-02-17T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen Links\u00ab richtet. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Pl\u00f6tzin", "n": 1, "lat": 52.363333, "lng": 12.829444, "incidents": [{"source": "PNN, 03.01.2007", "date": "2007-01-01T00:00:00", "text": "Die Mitarbeiter einer indischen Pizzeria wurden aus einer Gruppe von vier Personen heraus mit den Worten \u00bbT\u00fcrken und Inder raus!\u00ab sowie \u00bbSieg Heil!\u00ab beschimpft. Danach traten die alkoholisierten M\u00e4nner im Alter von 19 bzw. 20 Jahren auf das Auto des Lieferservice der Pizzeria ein."}]}, {"location": "Potsdam", "n": 192, "lat": 52.3905689, "lng": 13.0644729, "incidents": [{"source": "ADN, 07.03.2000", "date": "2000-03-03T00:00:00", "text": "In einer Stra\u00dfenbahn wurde ein 40-j\u00e4hriger T\u00fcrke von sechs jungen Deutschen als \u00bbKanake\u00ab beschimpft und durch Tritte und Schl\u00e4ge verletzt."}, {"source": "MAZ, PNN 04.04.00; PNN 23.10.01", "date": "2000-04-02T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger T\u00fcrke wurde in Babelsberg von drei Rechten verfolgt, mit ausl\u00e4nderfeindlichen Parolen beschimpft, geschlagen und getreten."}, {"source": "aapo", "date": "2000-06-13T00:00:00", "text": "Im Nachtbus N16 wurden ein Punk und seine Freundin von etwa 10 Neonazis beschimpft und bedroht; die beiden entgingen knapp einem k\u00f6rperlichen Angriff. Im Bus fielen Parolen wie \u00bbDeutschland den Deutschen\u00ab und \u00bbDeutscher Bus den Deutschen\u00ab."}, {"source": "MAZ, PNN 11.07.2000", "date": "2000-07-09T00:00:00", "text": "Im Stadtteil Babelsberg wurde ein 36-j\u00e4hriger Nigerianer von drei rechtsextrem orientierten Jugendlichen beleidigt, verfolgt und mit einem Messer und einer abgeschlagenen Bierflasche bedroht."}, {"source": "TSP, 27.07.2000", "date": "2000-07-25T00:00:00", "text": "Zwei Kinder von Asylbewerbern wurden in der Stra\u00dfenbahn angegriffen. F\u00fcnf Deutsche hatten die beiden 13- und 14-j\u00e4hrigen Jungen aus dem Kongo und aus Kenia als \u00bbSchei\u00df-Neger\u00ab beschimpft und ein Kind aus der Bahn geschubst. Fahrg\u00e4ste gingen dazwischen und verhinderten Schlimmeres. Der 13-J\u00e4hrige und ein eingreifender Stra\u00dfenbahnfahrer wurden durch Schl\u00e4ge und Tritte leicht verletzt."}, {"source": "MAZ, 14.11.2000", "date": "2000-07-29T00:00:00", "text": "Ein 22-j\u00e4hriger Radfahrer, der mit einem 47-J\u00e4hrigen am Horstweg unterwegs war, wurde aus einer Gruppe von f\u00fcnf rechten Jugendlichen ngegriffen. Einer der T\u00e4ter trat dem jungen Mann zweimal in den R\u00fccken und besch\u00e4digte sein Fahrrad. Die Rechten riefen \u00bbSieg Heil\u00ab und beschimpften das Opfer mit antisemitischen Ausdr\u00fccken."}, {"source": "TSP, 31.07.2000", "date": "2000-07-30T00:00:00", "text": "Ein dunkelh\u00e4utiger Ausl\u00e4nder wurde am Morgen in der Stra\u00dfenbahn von drei angetrunkenen M\u00e4nnern im Alter zwischen 17 und 22 Jahren grob beleidigt. Die M\u00e4nner hatten rechtsextreme Parolen skandiert. Das Opfer, das nicht verletzt wurde, fl\u00fcchtete aus der Stra\u00dfenbahn."}, {"source": "PNN, 18.05.2001", "date": "2000-08-11T00:00:00", "text": "Eine Koreanerin mit d\u00e4nischer Staatsb\u00fcrgerschaft wurde am Vorplatz des Hauptbahnhofs von Jugendlichen als \u00bbReisfresserin\u00ab beschimpft und bedroht."}, {"source": "Berliner Kurier, 06.10.2000", "date": "2000-10-03T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Deutscher wurde von einer Gruppe von etwa 20 Skinheads zusammengeschlagen. Das dunkelh\u00e4utige Opfer war als \u00bbNigger\u00ab und \u00bbAfro\u00ab beschimpft worden. Als er erwiderte: \u00bbIch bin Deutscher\u00ab antwortete der Neonazi: \u00bbIch habe einen Ruf zu verlieren\u00ab. Dann fielen die Skins \u00fcber ihn her, traten und pr\u00fcgelten ihn. Der junge Mann musste mit Sch\u00e4deltrauma und Prellungen ins Krankenhaus."}, {"source": "aapo", "date": "2000-10-03T00:00:00", "text": "Vor dem \u00bbLate-Shop\u00ab in Babelsberg wird eine Punkerin von mehreren Rechten beleidigt und getreten."}, {"source": "aapo", "date": "2000-10-06T00:00:00", "text": "Ein farbiger Sch\u00fcler wurde im OSZ Waldstadt nach einer verbalen Auseinandersetzung mit rechten Jugendlichen zusammengeschlagen."}, {"source": "aapo", "date": "2000-12-30T00:00:00", "text": "An der BP-Tankstelle auf der Gro\u00dfbeerenstra\u00dfe fuhr ein Neonazi mit seinem Auto direkt auf drei Jugendliche, darunter eine Punkerin, zu als diese gerade die Einfahrt \u00fcberquerten. Eine Person konnte sich nur durch Wegspringen in Sicherheit bringen."}, {"source": "aapo", "date": "2001-01-01T00:00:00", "text": "Gegen 00:45 Uhr verfolgten acht Neonazis drei Hiphopper am Alten Markt. Zwei konnten fl\u00fcchten, einer der drei wurde unter lautem Gr\u00f6len zusammengeschlagen."}, {"source": "Berliner Kurier, ORB-Videotext, 08.01.2001", "date": "2001-01-06T00:00:00", "text": "Eine dunkelh\u00e4utige Sch\u00fclerin wurde verpr\u00fcgelt. Die 14-J\u00e4hrige war in Begleitung einer Gruppe von Jugendlichen aus Kenia und der T\u00fcrkei, als sie von zwei Rechtsextremen mit rassistischen \u00c4u\u00dferungen beleidigt, verfolgt und dann mit der Faust ins Gesicht geschlagen wurde."}, {"source": "aapo", "date": "2001-01-13T00:00:00", "text": "Ein Rechter riss am Hauptbahnhof einem linken Jugendlichen einen \u00bbGegen Nazis\u00ab-Aufn\u00e4her vom Rucksack und trat ihn."}, {"source": "aapo", "date": "2001-01-14T00:00:00", "text": "Vier Jugendliche wurden in einer Stra\u00dfenbahn am Hauptbahnhof von vier Neonazis angep\u00f6belt und geschlagen."}, {"source": "ORB-Videotext, 16.01.2001", "date": "2001-01-15T00:00:00", "text": "Ein 16-J\u00e4hriger wurde aus einer Gruppe heraus wegen seiner bunten Haare angep\u00f6belt und von einem 20-j\u00e4hrigen Rechtsextremen zusammengeschlagen. Der Jugendliche erlitt Gesichtsverletzungen und musste behandelt werden."}, {"source": "aapo; MAZ, PNN, taz 22.01.2001", "date": "2001-01-20T00:00:00", "text": "Zwei 14-j\u00e4hrige Hiphopper h\u00f6rten aus einer Wohnung im Kirchsteigfeld \u00bbSieg Heil\u00ab-Rufe. Kurz darauf wurden sie von zwei M\u00e4nnern aus dieser Wohnung beschimpft, verfolgt und mit F\u00e4usten geschlagen."}, {"source": "PNN, 31.03.2001", "date": "2001-03-30T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Wirt wird in der Innenstadt von zwei 25 und 28 Jahre alten M\u00e4nnern mit ausl\u00e4nderfeindlichen Parolen beschimpft und bedroht."}, {"source": "BerlZ, 28.04.2001", "date": "2001-04-26T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Nigerianer wurde im Bahnhofscenter von vier 17- bis 24-j\u00e4hrigen Deutschen \u00fcberfallen. Das Opfer wurde umstellt, die T\u00e4ter versuchten, seinen Rucksack zu entrei\u00dfen. Dann wurde er geschlagen und beschimpft."}, {"source": "ddp", "date": "2001-05-17T00:00:00", "text": "Drei junge M\u00e4nner und ein M\u00e4dchen wurden von drei Angeh\u00f6rigen der rechten Szene an einer Bushaltestelle beschimpft und mit F\u00e4usten geschlagen."}, {"source": "MAZ 26./27.05.2001; PNN 12.06.2001", "date": "2001-05-24T00:00:00", "text": "Zwei Missionare aus den USA werden von f\u00fcnf \u00bbMiniskins\u00ab zwischen 13 und 16 Jahren beschimpft und bedroht. Einer von beiden wird angegriffen und leicht verletzt; Passanten kommen ihnen schlie\u00dflich zu Hilfe."}, {"source": "MAZ 29.06.2001", "date": "2001-06-27T00:00:00", "text": "Am Bahnhofsvorplatz \u00fcberfielen zwei M\u00e4nner einen 15-J\u00e4hrigen: Sie bedrohten und schlugen ihn und versuchten ihn zu berauben."}, {"source": "Antifa Aktion Potsdam, Rote Hilfe Potsdam, Indymedia", "date": "2001-08-25T00:00:00", "text": "Nach dem Fu\u00dfballspiel des SV Babelsberg 03 gegen Hertha BSC Berlin zog ein Mob von etwa 200 rechten Hooligans zu einem besetzten Haus in der Rudolf-Breitscheid-Stra\u00dfe 6. Dort gr\u00f6lten sie Parolen wie \u00bbWir kriegen euch alle\u00ab, \u00bbHier marschiert der nationale Widerstand\u00ab und \u00bbZecke verrecke\u00ab. Dann warfen sie mit Steinen und Flaschen auf das Geb\u00e4ude und versuchten, die T\u00fcr aufzubrechen. Die Bewohner der Hauses wehrten sich ihrerseits mit Steinw\u00fcrfen, so dass die Angreifer abzogen. Eine Stunde sp\u00e4ter r\u00e4umte die Polizei das Haus und zerst\u00f6rte Einrichtungsgegenst\u00e4nde."}, {"source": "MAZ, 27.08.2001", "date": "2001-08-25T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Jugoslawe wurde von einem 19-J\u00e4hrigen als \u00bbSchei\u00df-Kanacke\u00ab und \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab beschimpft und mit der Hand ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "ORB-Videotext, 30.08.2001", "date": "2001-08-29T00:00:00", "text": "Drei t\u00fcrkische Jugendliche wurden von sechs Deutschen rassistisch angep\u00f6belt und mit Steinen und Flaschen attackiert. Verletzt wurde niemand."}, {"source": "aapo", "date": "2001-10-28T00:00:00", "text": "Am Platz der Einheit greift ein Neonazi aus einer Gruppe heraus einen alternativen Jugendlichen an, der mit Freunden unterwegs ist. Der Rechtsextreme rei\u00dft dem Jugendliche Haare aus, w\u00fcrgt ihn und zerrei\u00dft zwei Pullover."}, {"source": "VS-Bericht Brandenburg 2001", "date": "2001-10-30T00:00:00", "text": "Ein 32-j\u00e4hriger Mosambikaner wurde, als er aus der Stra\u00dfenbahn ausstieg, von einem 17-j\u00e4hrigen Rechten angep\u00f6belt: \u00bbWas machst du Neger hier in Deutschland? Was suchst du hier im wei\u00dfen Land?\u00ab Der Jugendliche trat sein Opfer mehrmals mit Stiefeln gegen die Oberschenkel und schlug ihm mit der Faust ins Gesicht."}, {"source": "ORB-Videotext, 7.11.2001", "date": "2001-11-06T00:00:00", "text": "Eine 31-j\u00e4hrige Nigerianerin wurde in einem Linienbus von zwei 16- und 19-j\u00e4hrigen Rechtsextremen rassistisch beschimpft, mit Essensresten beworfen und auf den Hinterkopf geschlagen."}, {"source": "aapo", "date": "2001-11-17T00:00:00", "text": "Am Hauptbahnhof greifen zwei Neonazis einen arabisch aussehenden Mann an und schlagen ihm ins Gesicht. Durch das Eingreifen einer Passantin wird Schlimmeres verhindert."}, {"source": "BerlZ, 08.01.2002", "date": "2002-01-06T00:00:00", "text": "Ein 25-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Sierra Leone wurde gegen 1 Uhr nachts im Stadtteil am Stern von drei M\u00e4nnern rassistisch beschimpft und geschlagen. Das Opfer wurde mit schweren Verletzungen an Kopf, Schultern und Beinen in ein Krankenhaus eingeliefert."}, {"source": "MAZ, 28.05.2002", "date": "2002-05-25T00:00:00", "text": "Ein 23-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Togo wurde, als er gegen 11 Uhr vor dem Bahnhof zusammen mit zwei anderen Afrikanern Flugbl\u00e4tter verteilte, von einem 57-j\u00e4hrigen Mann ins Gesicht geschlagen. Dann wurden sie als \u00bbAffe\u00ab beschimpft und beleidigt. Den Afrikanern gelang es, den Mann dem BGS zu \u00fcbergeben. Das Opfer wurde im Krankenhaus ambulant behandelt."}, {"source": "BerlZ, 07.09.2002", "date": "2002-08-23T00:00:00", "text": "Ein 24-j\u00e4hriger Kameruner wurde nachts von zwei M\u00e4nnern im Stadtteil Bornstedt beschimpft, geschlagen und getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-09-13T00:00:00", "text": "Ein 44-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kamerun wurde an einer Bushaltestelle am Schlaatz von zwei jungen M\u00e4nnern geschlagen und verfolgt. Er erlitt Verletzungen an der Hand und an der Schulter durch Schl\u00e4ge mit einem Gummikn\u00fcppel."}, {"source": "MAZ, 17.09.2002", "date": "2002-09-16T00:00:00", "text": "Ein 43-j\u00e4hriger Kubaner dunkler Hautfarbe wurde gegen 22:15 Uhr auf der Babelsberger Stra\u00dfe von zwei M\u00e4nnern im Vorbeigehen mit Reizgas bespr\u00fcht. Das Opfer wurde im Krankenhaus behandelt."}, {"source": "MAZ, 01.10.2002", "date": "2002-09-26T00:00:00", "text": "Zwei Afrikaner wurden in der Stra\u00dfenbahn kurz nach 21.35 Uhr in der Heinrich-Mann-Allee von zwei Rechten beleidigt, einer der Afrikaner wurde geschlagen. Die Opfer begaben sich zur ambulanten Behandlung in ein Krankenhaus."}, {"source": "MAZ, 08.10.2002", "date": "2002-10-06T00:00:00", "text": "Ein 29-j\u00e4hriger Student aus Kamerun wurde von zwei 16- und 18-j\u00e4hrigen Jugendlichen im Hauptbahnhof rassistisch beschimpft und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "MAZ, 14.10.2002", "date": "2002-10-12T00:00:00", "text": "In einem Nachtbus wurde ein 15-j\u00e4hriger Brasilianer, ein 17-j\u00e4hriger Kenianer und ein turkmenischer Jugendlicher von zwei 31- und 39-j\u00e4hrigen M\u00e4nnern rassistisch beschimpft. An einer Haltestelle wurde der Brasilianer aus dem Bus gesto\u00dfen, geschlagen und am Boden liegend getreten. Dem Kenianer wurde der Rucksack gestohlen."}, {"source": "MAZ, 21.10.2002", "date": "2002-10-18T00:00:00", "text": "Zwei Marokkaner wurden von vier 24- bis 29-j\u00e4hrigen Deutschen am Keplerplatz geschlagen und verletzt. Anschlie\u00dfend schlug der 24-J\u00e4hrige einen T\u00fcrken in einer Videothek in Drewitz."}, {"source": "MAZ, 23.10.2002", "date": "2002-10-21T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger Pal\u00e4stinenser und seine 18-j\u00e4hrige Freundin wurde an einem Imbiss am Stern von zwei 24- und 29-j\u00e4hrigen M\u00e4nnern rassistisch beleidigt und bedroht. Der 24-J\u00e4hrige war bereits am 18.10.02 an zwei rassistischen Angriffen beteiligt."}, {"source": "PNN, 06.11.2002", "date": "2002-11-05T00:00:00", "text": "Ein 22-j\u00e4hriger Student aus Moldawien und seine 19-j\u00e4hrige russische Freundin wurden gegen 20 Uhr in einem Bus von zwei M\u00e4nnern rassistisch beschimpft. An der Haltestelle Sterncenter wurde der Moldawier ins Gesicht geschlagen und verletzt."}, {"source": "MAZ, 28.11.2002", "date": "2002-11-12T00:00:00", "text": "Ein 33-J\u00e4hriger wurde am Waldstadt-Center von zehn Rechten angegriffen und massiv getreten. Mit einem Rettungswagen musste der Mann zur \u00e4rztlichen Behandlung ins Krankenhaus gebracht werden."}, {"source": "aapo, 30.11.2002", "date": "2002-11-25T00:00:00", "text": "Zwei linksorientierte junge M\u00e4nner wurden auf dem Bassinplatz aus einer Gruppe mehrerer Rechter heraus angegriffen. Einer der Angreifer schlug dabei seine Opfer. Passanten griffen ein."}, {"source": "ORB-Videotext, 01.01.2003", "date": "2003-01-01T00:00:00", "text": "Das Haus des Jugend- und Kulturvereins \u00bbCham\u00e4leon\u00ab wurde von einer Gruppe junger Neonazis \u00fcberfallen. Die Angreifer warfen Feuerwerksk\u00f6rper auf das Haus und schlugen mehrere Scheiben ein."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-01-26T00:00:00", "text": "Zwei Hiphopper wurden gegen 23:30 Uhr im Hauptbahnhof von einer Gruppe von Rechten als \u00bbSchwuchteln\u00ab angep\u00f6belt, einer wurde mit der Faust ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Inforiot, 19.03.2003", "date": "2003-03-13T00:00:00", "text": "Ein antifaschistisch orientierter Jugendlicher wurde von sieben bis zehn Rechten in der N\u00e4he des Ruinenbergs vom Fahrrad gesto\u00dfen. Auf den am Boden liegenden Jugendlichen wurde weiter eingeschlagen und -getreten, bis er sich befreien konnte."}, {"source": "OPP", "date": "2003-03-15T00:00:00", "text": "Ein alternativer 23-J\u00e4hriger wurde kurz nach Mitternacht von drei \naugenscheinlich der rechten Szene zugeh\u00f6rigen M\u00e4nnern mit einer Waffe \nbedroht und beraubt. Der Betroffene hatte die M\u00e4nner kurz zuvor auf der \nStra\u00dfe vor einem Getr\u00e4nkehandel passiert. Nachdem er h\u00f6rte, wie sich \neiner der drei ihm n\u00e4herte, rannte er los, blieb jedoch stehen, als er \ndie Worte \u00bbIch hab \u00b4ne Knarre. Zecke, bleib stehen, nicht umdrehen!\u00ab \nvernahm. Die T\u00e4ter holten ihn ein, dr\u00fcckten ihm eine Waffe in den R\u00fccken \nund zerrten ihn zu Boden. Dabei wurde er zur Herausgabe seines Rucksacks \ngezwungen."}, {"source": "Inforiot, 26.03.2003", "date": "2003-03-23T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde von drei Rechten am Bahnhof Rehbr\u00fccke angegriffen. Er wurde mit einem Teleskop-Schlagzeug geschlagen, getreten und auf ein Bahngleis geworfen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-03-29T00:00:00", "text": "Ein Marokkaner wurde von Rechten in einer Gastst\u00e4tte geschlagen und verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-04-16T00:00:00", "text": "Ein 26-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Sierra Leone wurde gegen 17:30 Uhr am S-Bahnhof Babelsberg eine Treppe hinab gesto\u00dfen. Andere Fahrg\u00e4ste gingen an ihm vorbei, ohne zu helfen. Mit einer ausgekugelten Schulter wurde er in einem Krankenhaus behandelt. Derselbe Afrikaner war schon am 06.01.2002 angegriffen worden."}, {"source": "MAZ, 29.04.2003", "date": "2003-04-28T00:00:00", "text": "Ein 28-j\u00e4hriger t\u00fcrkischer Imbissbesitzer wurde gegen 22 Uhr in der Waldstadt von drei M\u00e4nnern rassistisch beschimpft und ins Gesicht geschlagen. Au\u00dferdem besch\u00e4digten die T\u00e4ter die Einrichtung des Imbissstandes."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-05-18T00:00:00", "text": "Der 28-j\u00e4hrige Besitzer eines Imbisses in Waldstadt wurde von einem Rechten als \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab beschimpft und geschlagen. Er war bereits am 28.04.03 angegriffen worden."}, {"source": "MAZ, 14.07.2003", "date": "2003-07-12T00:00:00", "text": "Drei ausl\u00e4ndische Offiziere in Zivil wurden gegen 19:50 Uhr in der Stra\u00dfenbahn am Platz der Einheit von drei 17-, 20- und 35-j\u00e4hrigen Ravern rassistisch beleidigt und beim Aussteigen geschlagen und getreten. Dann warfen die Raver, die auf dem R\u00fcckweg von der Love Parade waren, eine Flasche in Richtung der drei Opfer, einem Rum\u00e4nen, einem Niederl\u00e4nder und einem Kroaten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-07-16T00:00:00", "text": "Zwei nicht-rechte Jugendliche und eine Frau wurden gegen 19 Uhr von mehreren Rechten an der Havelm\u00fcndung an der Neuen Br\u00fccke von Rechten angegriffen. Die beiden m\u00e4nnlichen Jugendlichen wurden mit Schl\u00e4gen ins Wasser getrieben und mehrmals untergetaucht, bis sie sich schlie\u00dflich befreien konnten."}, {"source": "MAZ, 29.07.2003", "date": "2003-07-28T00:00:00", "text": "Eine 38-j\u00e4hrige Afrikanerin wurde gegen 21 Uhr an der Stra\u00dfenbahnhaltestelle Magnus-Zeller-Platz von einem 21-j\u00e4hrigen Rechten rassistisch beschimpft und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-08-08T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von Punks wurde im Hauptbahnhof von einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe Skinheads als \u00bbAsoziale\u00ab und \u00bbAbschaum\u00ab beschimpft, einer der Punks mit Springerstiefeln getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-09-04T00:00:00", "text": "Ein Rechter, der aus der Kneipe \u00bbM\u00e4nnerfalle\u00ab in der Friedrich-Wolf-Stra\u00dfe kam, versuchte, einen alternativen Jugendlichen mit dem Auto auf dem B\u00fcrgersteig zu \u00fcberfahren. Der Betroffene konnte sich durch einen Sprung ins Geb\u00fcsch retten und wurde nur leicht gestreift."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-09-30T00:00:00", "text": "Ein nicht-rechter Jugendlicher wurde vor der Berufsschule am Kiefernring in der Waldstadt von zwei Rechten mit einer Flasche bedroht und mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Der Betroffene wurde am linken Auge verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-10-05T00:00:00", "text": "Zwei russisch sprechende J\u00fcdinnen wurden gegen Abend in der Stra\u00dfenbahn von einem etwa 30-j\u00e4hrigen Mann als \u00bbSchei\u00df-Juden\u00ab beschimpft und geohrfeigt."}, {"source": "PNN, 13.10.2003", "date": "2003-10-10T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von vier Jugendlichen im Alter von 15 bis 18 Jahren, darunter zwei mit dunkler Hautfarbe, wurde von einer 20-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter in der Heinrich-Mann-Allee verfolgt. Einer der Verfolger warf auf die Gruppe eine Flasche, die Gruppe fl\u00fcchtete sich in einen Hauseingang, einer der Dunkelh\u00e4utigen wurde gegen den Oberschenkel getreten."}, {"source": "PNN, 5.6.2004", "date": "2004-01-09T00:00:00", "text": "Ein Marokkaner wurde von einem 25-J\u00e4hrigen beleidigt und geschubst."}, {"source": "OPP", "date": "2004-02-20T00:00:00", "text": "Zwei pal\u00e4stinensische Asylbewerber wurden in der Stra\u00dfenbahn in der N\u00e4he der Haltestelle Bisamkiez von zwei Rechten als \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab beschimpft und mit einer abgebrochenen Bierflasche angegriffen. Sie konnten den Angriff weitgehend abwehren."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-03-15T00:00:00", "text": "Ein 14-j\u00e4hriger Linker wurde in Waldstadt aus einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe Rechter heraus beschimpft, geschlagen und mit Springerstiefeln getreten. Die Rechten hatten auf antifaschistische Jugendliche gewartet."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-04-11T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Hiphopper wurde gegen Mitternacht auf dem Nachhauseweg von einem Osterfeuer in Fahrland von zwei rechten Mitsch\u00fclern geschlagen und getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-05-04T00:00:00", "text": "Ein linksorientierter Jugendlicher wurde gegen 1:30 in der N\u00e4he seiner Wohnung in Potsdam-West von einem Rechten aufgefordert: \u00bbHey, Zecke, bleib stehen!\u00ab Dann st\u00fcrzte sich der Rechtsextreme auf den Jugendlichen, riss ihn zu Boden und trat gegen seinen Kopf."}, {"source": "MOZ, 19.07.2004", "date": "2004-07-17T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Afrikaner wurde gegen 23 Uhr im Regionalexpress, der am Hauptbahnhof stand, von einer etwa 10- bis 15-k\u00f6pfigen Gruppe M\u00e4nner rassistisch beschimpft. Unter \u00bbWhite-Power\u00ab-Rufen wurde einer der Afrikaner gegen den Hals geschlagen. Er musste sich in \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "MAZ, 27.07.2004", "date": "2004-07-22T00:00:00", "text": "Ein 32-j\u00e4hriger pal\u00e4stinensischer Asylbewerber wurde am Hauptbahnhof rassistisch beleidigt und in den Bauch geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-07-30T00:00:00", "text": "Ein 37-j\u00e4hriger Mann aus Afghanistan wurde an einer Stra\u00dfenbahnhaltestelle von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-08-11T00:00:00", "text": "An einer Stra\u00dfenbahnhaltestelle am Hauptbahnhof wurde ein kurdischer Asylbewerber rassistisch beleidigt und geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-08-20T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger Mann wurde von Rechten angegriffen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-09-05T00:00:00", "text": "Ein 48-j\u00e4hriger T\u00fcrke wurde in einem D\u00f6nerimbiss von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "Internetwache, 11.10.2004", "date": "2004-10-10T00:00:00", "text": "Ein 34-j\u00e4hriger Nigerianer wurde gegen 1 Uhr nachts in der Stra\u00dfenbahn im Schlaatz von zwei M\u00e4nnern beleidigt und mit einer Bierflasche bedroht."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-11-03T00:00:00", "text": "Ein 24-j\u00e4hriger Marokkaner wurde von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-12-17T00:00:00", "text": "Ein Mann zeigte in Babelsberg den Hitlergru\u00df und rief \u00bbSieg Heil\u00ab. Ein junger Mann, der auf P\u00f6beleien nicht einging, wurde daraufhin von dem Neonazi geschlagen."}, {"source": "MAZ, 17.01.2005", "date": "2005-01-16T00:00:00", "text": "Ein 29-j\u00e4hriger Algerier wurde gegen 4:40 Uhr in der Charlottenstra\u00dfe von einem 21-j\u00e4hrigen Deutschen von hinten angegriffen und geschlagen."}, {"source": "JeP", "date": "2005-02-18T00:00:00", "text": "Ein Mann aus Sierra-Leone und dessen Familie wurde von einer Jungen Frau bedroht. Sie drohte, ihm Nazis auf den Hals zu hetzen. Schon am Vortag hatte sie ihn mit den Worten \u00bbdu dreckiger schei\u00df Nigger, geh dahin, wo du hergekommen bist\u00ab beschimpft."}, {"source": "PNN, 25.02.2005", "date": "2005-02-24T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger T\u00fcrke wurde am Vormittag vor einem Caf\u00e9 im Schlaatz von einer vierk\u00f6pfigen Gruppe Rechter mit einer Flasche am Kopf verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2005-02-26T00:00:00", "text": "Ein Schwarzer wurde in einem Bus mit \u00bbKKK\u00ab (KuKluxKlan) beschimpft, ein Zeuge griff ein, wurde gew\u00fcrgt und geschlagen. Au\u00dferdem wurde sein T-\u2039Shirt zerrissen."}, {"source": "MAZ, 17.05.2005", "date": "2005-05-14T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden schlug ein 24-j\u00e4hriger Neonazi einem 26-J\u00e4hrigen am Rande einer Veranstaltung in der Schiffbauergasse mit der Faust ins Gesicht und skandierte den Hitlergru\u00df."}, {"source": "MAZ, 23.05.05", "date": "2005-05-21T00:00:00", "text": "W\u00e4hrend der Babelsberger Livenacht kam es aus einer Gruppe rechter Jugendlicher heraus zu einem Angriff auf einige offensichtlich linke Jugendliche. Eines der Opfer wurde geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-05-24T00:00:00", "text": "Zwei linksalternative Jugendliche wurden in einem verlassenen Schlachthof mit einem Schraubenzieher geschlagen. Einem der Jugendlichen wurde ein Revolver gegen die Schl\u00e4fe gehalten. Die T\u00e4ter drohten damit, der Revolver sei geladen, und dr\u00fcckte ab."}, {"source": "Kampagne gegen Wehrpflicht, 05.07.2005", "date": "2005-06-13T00:00:00", "text": "Ein linker Jugendlicher wurde am Nachmittag in der Stra\u00dfenbahn von Rechtsextremen geschlagen, bespuckt und gen\u00f6tigt, einen Aufn\u00e4her abzunehmen."}, {"source": "JeP", "date": "2005-06-13T00:00:00", "text": "Drei alternative Jugendliche wurden am Potsdamer Hauptbahnhof von f\u00fcnf vermummten Personen beleidigt und bespuckt. Zwei der Opfer wurden getreten und geschlagen. Die T\u00e4ter versuchten die Betroffenen \u00fcber das Gel\u00e4nder des Bahnhofes zu schubsen, was jedoch von Passanten verhindert wurde."}, {"source": "Kampagne gegen Wehrpflicht, 05.07.2005", "date": "2005-06-15T00:00:00", "text": "Am Platz der Einheit bzw. an der Tram-Haltestelle kommt es zu einer verbalen Auseinandersetzung zwischen einer Gruppe von jungen Punkern und einer Gruppe von vier stadtbekannten Neonazis. Im Laufe der Auseinandersetzung zieht ein Neonazi eine Pistole und h\u00e4lt sie einem jungen Punker drohend vor den Kopf."}, {"source": "Kampagne gegen Wehrpflicht, 05.07.2005", "date": "2005-06-15T00:00:00", "text": "Ein linker Jugendlicher wurde am Abend im Hauptbahnhof von Rechtsextremen bedroht und verfolgt. Er konnte sich in die S-Bahn-Info retten."}, {"source": "Junge Welt, 09.07.2005", "date": "2005-06-16T00:00:00", "text": "Gegen 20 Uhr kamen zwei Rechte in ein verlassenes Geb\u00e4ude am alten Schlachthof, wo sich zu diesem Zeitpunkt eine Gruppe von vier alternativen Jugendlichen aufhielt. Die T\u00e4ter bedrohten die Opfer mit 150 cm langen Eisenstangen. Neben Faustschl\u00e4gen wurde auch die Eisenstange eingesetzt, um die Jugendlichen zu maltr\u00e4tieren."}, {"source": "Kampagne gegen Wehrpflicht Potsdam, 05.07.2005", "date": "2005-06-18T00:00:00", "text": "Zwei Besucher des antirassistischen Stadionfestes wurden in einer Tram in Babelsberg von etwa zehn Rechtsextremen angegriffen, geschlagen und verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2005-06-19T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger linksalternativer Jugendlicher wurde von f\u00fcnf vermummten Rechten verfolgt, mit einem Teleskopschlagstock geschlagen und getreten."}, {"source": "Kampagne gegen Wehrpflicht", "date": "2005-06-24T00:00:00", "text": "Gegen 19:20 Uhr wurde eine Gruppe von Jugendlichen auf dem Weg zum Klub \u00bbArchiv\u00ab von zwei Angreifern bedroht, die mit einem 50 cm langes Messer und einer Schusswaffe bewaffnet waren. Nach Einsch\u00fcchterungsversuchen und einigen Faustschl\u00e4gen in die Gesichter von zwei Opfern verschwanden die T\u00e4ter. Nach der Anzeige eines rechten \u00dcbergriffes werden die Opfer aus dem gleichen T\u00e4terkreis erneut angegriffen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-06-26T00:00:00", "text": "Ein 18-j\u00e4hriger Mann wurde in einem Linienbus von einem Rechtsextremisten geschlagen und gew\u00fcrgt. Der Angegriffene war einem Afrikaner schwarzer Hautfarbe zu Hilfe gekommen, der von dem T\u00e4ter rassistisch beschimpft worden war."}, {"source": "MAZ, 06.07.2005", "date": "2005-07-03T00:00:00", "text": "Zwei 24- und 25-j\u00e4hrige Linke wurden gegen 1:30 Uhr nachts in der Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe von einer 15-k\u00f6pfigen Gruppe Rechtsextremer unter dem Ruf \u00bbSchei\u00df-Zecke, ich mach dich alle\u00ab angegriffen. Sie wurden mit Flaschen geschlagen und auf dem Boden liegend gegen den Kopf getreten. Einem Opfer wurde mit einer abgebrochenen Bierflasche das Gesicht zerschnitten."}, {"source": "OPP", "date": "2005-07-12T00:00:00", "text": "Wegen seines T-Shirts (\u201eSkapunk-Hamburg\u201c) wurde ein 20-J\u00e4hriger von einem rechtsgerichteten Mann und einer Frau beschimpft und bedroht. Der Mann schl\u00e4gt das Opfer mit der Faust und zwingt ihn das T-Shirt auszuziehen, das von der Frau verbrannt wurde."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-07-28T00:00:00", "text": "Ein linksorientierter junger Mann wurde auf einer Wiese am Teltowkanal von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "MAZ, 08.08.2005", "date": "2005-08-06T00:00:00", "text": "Ein 31-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kamerun wurde gegen 22 Uhr auf dem Gel\u00e4nde des Asylbewerberheims Lerchensteig von einer Gruppe Deutscher angegriffen. Das Opfer wurde zu Boden geschlagen und getreten."}, {"source": "MAZ, 09.08.2005", "date": "2005-08-07T00:00:00", "text": "Zwei 19- und 21-j\u00e4hrige linksgerichtete Jugendliche wurden in einer Stra\u00dfenbahn in der N\u00e4he des Hauptbahnhofs von einem 25-j\u00e4hrigen Rechten angep\u00f6belt, ein antifaschistischer Anstecker wurde abgerissen."}, {"source": "PNN, 10.08.2005", "date": "2005-08-09T00:00:00", "text": "Ein 27-j\u00e4hriger Mann wurde von einem 21-j\u00e4hrigen Rechten im Kiefernring, Stadtteil Waldstadt II, bedroht. Der Angreifer trug ein T-Shirt mit der Aufschrift \u00bbNazi\u00ab und \u00bbVernichtet alle Untermenschen\u00ab."}, {"source": "MAZ, 15.08.05", "date": "2005-08-13T00:00:00", "text": "Ein 22-j\u00e4hriger Linker wurde gegen 1:30 Uhr in der Charlottenstra\u00dfe von einer Gruppe Rechter angegriffen. Drei 19- bis 20-j\u00e4hrige Angreifer traten auf sein Fahrrad und schlugen ihm ins Gesicht."}, {"source": "Indymedia, 24.09.2005", "date": "2005-09-24T00:00:00", "text": "Eine jungen Fahrradfahrerin wurde zeitgleich zu einer antifaschistischen Demonstration in der Hegelallee von einem Anti-Antifa-Aktivisten ein Pflasterstein an den Kopf geworfen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-11-03T00:00:00", "text": "Ein 24-j\u00e4hriger Marrokaner wurde rassistisch beleidigt und mit einer Schreckschusspistole gegen den Kopf geschlagen."}, {"source": "MAZ, 29.12.05", "date": "2005-12-28T00:00:00", "text": "Zwei 33- und 43-j\u00e4hrige Inder wurden gegen 14:30 Uhr an der Tram-Haltestelle am Magnus-Zeller-Platz von zwei 23- und 24-j\u00e4hrigen Rechten beleidigt, einer der Inder wurde getreten. Die Rechten lie\u00dfen von ihren Opfern ab, als einer der Inder ein Messer zog."}, {"source": "LKA", "date": "2006-01-08T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer fremdenfeindlich motivierten K\u00f6rperverletzung. Ein Tatverd\u00e4chtiger wurde festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-02-02T00:00:00", "text": "Vier deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurden sechs Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-02-04T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die gegen links motiviert war. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-02-17T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die antisemitisch und gegen links motiviert war. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-02-25T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden f\u00fcnf Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-03-28T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die gegen links motiviert war. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "MAZ, 11.04.06", "date": "2006-04-08T00:00:00", "text": "Zwei 15- und 16-j\u00e4hrige alternative Jugendliche wurden gegen 22 Uhr in der Karl-Liebknecht-Stra\u00dfe von vier Rechten im Alter von 15 bis 20 Jahren angegriffen und geschlagen. Auf dem Abmarsch riefen die Rechten \u00bbHeil Hitler\u00ab."}, {"source": "internetwache, 17.04.06", "date": "2006-04-16T00:00:00", "text": "Ein 37-j\u00e4hriger Deutscher \u00e4thiopischer Herkunft wurde gegen 4.00 Uhr an der Tram-Haltestelle Potsdam-Charlottenhof von zwei Rechten zusammengeschlagen und lebensgef\u00e4hrlich verletzt. Das Opfer erlitt massive Sch\u00e4del- und Knochenverletzungen."}, {"source": "LKA", "date": "2006-04-21T00:00:00", "text": "Ein Staatsb\u00fcrger marokkanischer Herkunft wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-04-25T00:00:00", "text": "Ein Pal\u00e4stinenser wurde gegen 18.10 Uhr in der Konrad-Wolf-Allee von einem 29-j\u00e4hrigen Mann als \u00bbNigger\u00ab beleidigt und ins Gesicht geschlagen. Er musste sich in ambulante \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "PNN, 08.05.06", "date": "2006-05-05T00:00:00", "text": "Ein 26-j\u00e4hriger Student aus Tansania wurde am sp\u00e4ten Abend am Hauptbahnhof rassistisch beschimpft und angegriffen."}, {"source": "LKA", "date": "2006-05-09T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es konnten keine Tatverd\u00e4chtigen ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2006-06-24T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger t\u00fcrkischer Herkunft wurde Opfer eines fremdenfeindlich motivierten Angriffs. Der Betroffene wurde rassistisch beschimpft und gew\u00fcrgt."}, {"source": "TSP, 07.07.06", "date": "2006-07-02T00:00:00", "text": "Eine Hochzeitsgesellschaft wurde gegen 3:30 Uhr von vier rechten Skinheads im Schloss Marquardt \u00fcberfallen. Die Rechten vermuteten eine \u00bbT\u00fcrkenhochzeit\u00ab, weil Musik vom Balkan gespielt wurde. Einem der Opfer platzte durch einen Fausthieb auf ein Ohr das Trommelfell, ein anderer Gast blutete aus dem Mund. Dem Br\u00e4utigam zerriss einer der Schl\u00e4ger das Hemd. \nKurze Zeit sp\u00e4ter verw\u00fcsteten die Rechten, die auf eine 15-k\u00f6pfige Gruppe angewachsen waren, Gegenst\u00e4nde der Hochzeitsfeier."}, {"source": "TSP, 07.07.06", "date": "2006-07-02T00:00:00", "text": "Eine Hochzeitsgesellschaft wurde gegen 3:30 Uhr \nvon vier rechten Skinheads im Schloss Marquardt \n\u00fcberfallen. Die Rechten vermuteten eine \n\u00bbT\u00fcrkenhochzeit\u00ab, weil Musik vom Balkan gespielt \nwurde. Einem der Opfer platzte durch einen \nFausthieb auf ein Ohr das Trommelfell, ein \nanderer Gast blutete aus dem Mund. Dem \nBr\u00e4utigam zerriss einer der Schl\u00e4ger das Hemd. \nKurze Zeit sp\u00e4ter verw\u00fcsteten die Rechten, \ndie auf eine 15-k\u00f6pfige Gruppe angewachsen \nwaren, Gegenst\u00e4nde der Hochzeitsfeier."}, {"source": "eigener Bericht", "date": "2006-07-23T00:00:00", "text": "Eine nigerianische Familie wurde auf dem Nachhauseweg von einem 38-j\u00e4hrigen Mann beleidigt und mit einer Axt bedroht."}, {"source": "LKA", "date": "2006-08-15T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer fremdenfeindlich motivierten gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden keine Tatverd\u00e4chtigen festgenommen. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-08-23T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die \u00bbgegen links\u00ab gerichtet war. Es wurden keine Tatverd\u00e4chtigen festgenommen. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "PNN, 12.09.06", "date": "2006-09-04T00:00:00", "text": "Zwei Jugendliche, Mitglieder von [solid], wurden gegen 23.30 Uhr auf der Langen Br\u00fccke von vier vermummten Rechten auf Fahrr\u00e4dern als \u00bbSchei\u00df Antifa\u00ab angep\u00f6belt. Dann versuchte einer der Rechten, sein Fahrrad auf einen der Linken zu werfen, was dieser abwehren konnte."}, {"source": "LKA", "date": "2006-10-14T00:00:00", "text": "Ein deutscher und ein tunesischer Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer fremdenfeindlich motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-10-22T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger festgenommen. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-12-16T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger aus der linken Szene wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-12-16T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger aus der linken Szene wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2006-12-31T00:00:00", "text": "Ein Mann kenianischer Herkunft wurde am Silvesterabend vor den Augen seiner zweij\u00e4hrigen Tochter von einem Rechten rassistisch beleidigt und geschlagen."}, {"source": "LKA", "date": "2007-01-01T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "PNN, 21.02.2007, 22.02.2007", "date": "2007-02-17T00:00:00", "text": "In der Innenstadt wurde eine Gruppe von vier jungen M\u00e4nnern beschimpft und angegriffen. Ein 29-J\u00e4hriger erhielt einen Tritt ins Gesicht. Ein 22-J\u00e4hriger wurde nach Zeugenaussagen als \u00bbdreckiger Nigger\u00ab beschimpft, getreten und auf den Boden gedr\u00fcckt. Das Opfer bestritt laut einer Tageszeitung einen rassistischen Hintergrund mit dem Argument, solche Beschimpfungen seien \u00bbheutzutage nicht ungew\u00f6hnlich in Deutschland\u00ab."}, {"source": "OPP", "date": "2007-03-04T00:00:00", "text": "Mindestens zwei Personen wurden im Kunst- und Kulturzentrum \u00bbWaschhaus\u00ab von M\u00e4nnern angegriffen und geschlagen. Eine Person mit Migrationshintergrund wurde dabei rassistisch beleidigt. Die Angreifer sollen dem Motorradclub \u00bbGremium MC\u00ab angeh\u00f6ren, dem eine N\u00e4he zur rechtsextremen Szene nachgesagt wird."}, {"source": "OPP", "date": "2007-03-18T00:00:00", "text": "Ein kurdischer Mann wurde von einer Gruppe Jugendlicher, die sich an einer Haltestelle vor seiner Wohnung befanden, rassistisch beschimpft, als er aus dem Fenster schaute. Zwei der Rechten betraten das Treppenhaus, schlugen mit den F\u00e4usten gegen die Wohnungst\u00fcr und versuchten, sich Zugang zu der Wohnung zu verschaffen, in der sich die Ehefrau und die beiden Kinder des Paares befanden. Dem Kurden gelang es, die Jugendlichen aus dem Haus zu vertreiben."}, {"source": "ak antifa Potsdam, 09.04.2007; PNN, 07.04.2007", "date": "2007-04-05T00:00:00", "text": "Ein augenscheinlich der rechten Szene angeh\u00f6render Mann schlug, bei einer Party im Waschhaus Potsdam, einen 21-j\u00e4hrigen Potsdamer ins Gesicht. Als dieser zu Boden ging, folgten weitere gezielte Schl\u00e4ge ins Gesicht. Der Betroffene musste sich u.a. wegen einem offenen Nasenbeinbruch in station\u00e4re Behandlung begeben. Er hatte den T\u00e4ter auf sein T-Shirt angesprochen, welches mit rechtsextremen Parolen und Symbolen bedruckt war."}, {"source": "Autonome antifaschistische Linke Potsdam; PNN, 21.08.2007", "date": "2007-07-25T00:00:00", "text": "Mehrere Rechte versammelten sich, teilweise mit Baseballschl\u00e4gern \nbewaffnet, vor dem Haus eines linken Jugendlichen in Fahrland. Der Jugendliche vertrieb sie mit Pfefferspray. Zwei Tage sp\u00e4ter zogen etwa 20 Rechte zum Haus des Betroffenen. Die Polizei erteilte Platzverweise. Der Jugendliche war bereits fr\u00fcher angep\u00f6belt worden und Rechte hatten \nan seiner Haust\u00fcr einen Aufkleber mit der Aufschrift: \u201cHier wohnt ein Antifaschist\u201d angebracht."}, {"source": "OPP", "date": "2007-08-18T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher aus Potsdam wurde per SMS bedroht. In der darauf \nfolgenden Nacht wurde das Haus, in dem er mit seinen Eltern wohnt, \nzun\u00e4chst von einer Person mit Flaschen beworfen. Kurz darauf stellten \nsich etwa 8-9 vermummte und mit Kn\u00fcppeln bewaffnete Personen vor dem \nHaus auf und skandierten rechtsextreme Parolen. Als die Eltern auf die \nStra\u00dfe traten, wurden sie von den Vermummten geschubst. Die T\u00e4ter \numrundeten das Haus und verschwanden."}, {"source": "OPP", "date": "2007-08-28T00:00:00", "text": "Ein Fl\u00fcchtling wurde von einer Gruppe junger Gartenarbeiter rassistisch \nbeleidigt. Als der Kameruner auf die \u00bbNeger\u00ab-Rufe und Affenger\u00e4usche \nnicht reagierte, wurde er aus der neunk\u00f6pfigen Gruppe heraus mit Steinen \nbeworfen und am Bein getroffen. Die Gartenarbeiter hatten den Mann \nbereits zuvor mehrmals beschimpft."}, {"source": "PNN, 17.10.2007; OPP", "date": "2007-10-16T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen wurden linke Jugendliche an einer Tankstelle von mehreren Personen attackiert. Nachdem sie beleidigt wurden, \nfl\u00fcchteten die Jugendlichen, wurden jedoch eingeholt. Ein 17-J\u00e4hriger wurde mit der Faust ins Gesicht geschlagen und, von \neinem zweiten T\u00e4ter, gew\u00fcrgt. Die Angreifer riefen \u00bbSieg Heil\u00ab und zeigten den Hitlergru\u00df. Auf dem sp\u00e4teren Heimweg trafen zwei der Jugendlichen auf etwa 20 Rechte und wurden von f\u00fcnf Personen \naus dieser Gruppe verfolgt. Eine junge Frau wurde zu Boden gesto\u00dfen. Die Angreifer lie\u00dfen mit den Worten \u00bbDas ist eine Frau\u00ab von ihr ab."}, {"source": "PNN, 06.11.2007", "date": "2007-11-03T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Brite und seine Begleiter wurden am fr\u00fchen Morgen in der \nInnenstadt von drei Rechten nach ihrer Herkunft gefragt. Als der Brite \nauf Englisch antwortete, begannen die M\u00e4nner einen Streit, bei dem einer \nder Rechten dem 20-J\u00e4hrigen den Ellenbogen ins Gesicht stie\u00df. Die Rechten wurden vor\u00fcbergehend festgenommen. Der 26-j\u00e4hrige \nHauptverd\u00e4chtige ist wegen des Verwendens verfassungsfeindlicher Symbole \nbekannt."}, {"source": "OPP", "date": "2007-11-17T00:00:00", "text": "Gegen Mitternacht wurden in einem Bus zwei linke Jugendliche von sieben Rechten durch \u00bbSieg Heil\u00ab Rufe bel\u00e4stigt. Die Rechten verfolgten die Linken, nachdem diese den Bus verlassen hatten. Die Verfolgten konnten sich in einem Hausflur verstecken. Als die Polizei eintraf, flohen die Rechten. Einer der T\u00e4ter konnte sp\u00e4ter identifiziert werden; die Polizei nahm Anzeige wegen Bedrohung, Beleidigung und dem Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen auf."}, {"source": "TSP, 06.12.2007", "date": "2007-12-05T00:00:00", "text": "Gegen Abend wurde ein aus Sri Lanka stammender Mann in der N\u00e4he des \nEinkaufszentrums am Stern von vier M\u00e4nnern umringt, geschlagen und getreten. Der 30-J\u00e4hrige war zuvor von einem der T\u00e4ter als \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab beschimpft worden."}, {"source": "OPP", "date": "2008-01-06T00:00:00", "text": "In der N\u00e4he einer Bushaltestelle wurde ein linker Jugendlicher von zwei vermummten Personen angegriffen und verletzt. Die Angreifer schlugen auf den am Boden liegenden Jugendlichen ein und traten ihm in R\u00fccken und Bauch. Dabei riefen sie rechte Parolen. Als sich ein Auto n\u00e4herte, entkamen sie unerkannt."}, {"source": "LKA", "date": "2008-02-03T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2008-03-05T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger aus dem linken Spektrum wurde Opfer einer antisemitisch motivierten gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein \nTatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2008-03-15T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen Links\u00ab richtete. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2008-03-22T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher wurde am Nachmittag am Stern vor einem Einkaufscenter von drei Rechten als \u00bbZecke\u00ab beschimpft und geschlagen. Er trug leichte Verletzungen am Kopf davon."}, {"source": "OPP", "date": "2008-04-05T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden wurde ein Student aus dem Jemen am Hauptbahnhof von einem bekannten Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "rbb, 02.05.2008", "date": "2008-04-30T00:00:00", "text": "Ein Afrodeutscher wurde vor seiner Wohnung im Schlaatz rassistisch beschimpft, geschlagen und  getreten. Dabei wurde er verletzt. Der T\u00e4ter konnten unerkannt fliehen, als Bewohner des Hauses eingriffen."}, {"source": "OPP", "date": "2008-05-01T00:00:00", "text": "Am \u00bbHerrentag\u00ab randalierte eine etwa 60-k\u00f6pfige Gruppe vor einem \nD\u00f6nerimbiss in der Innenstadt. Ein Angestellter wurde rassistisch \nbeschimpft und geschlagen, weitere Mitarbeiter wurden mit Bierkr\u00fcgen und \nSt\u00fchlen angegriffen, wobei f\u00fcnf Personen verletzt wurden. Umstehende \nsollen die Schl\u00e4ger mit Rufen wie \u00bbT\u00fcrken raus!\u00ab angeheizt haben. Im \nRahmen der Schl\u00e4gerei wurden auch drei Mitarbeiter eines benachbarten \nSushi-Restaurants verletzt. Zuvor hatte die Gruppe in Babelsberg \nSchilder migrantischer Gesch\u00e4fte besch\u00e4digt und einen vermeintlichen \nItaliener angep\u00f6belt."}, {"source": "OPP", "date": "2008-05-01T00:00:00", "text": "Auf einer Tankstelle wurden Jugendliche von Rechten als \u00bbSchei\u00df Punker\u00ab beschimpft und verfolgt. Etwas sp\u00e4ter griffen etwa 40 Personen die Jugendlichen an, wobei sie rechtsextreme Parolen riefen. Die Jugendlichen versuchten, auf das Gel\u00e4nde einer Bootsanlegestelle zu fliehen, sechs von ihnen wurden jedoch geschlagen und verletzt. Die T\u00e4ter fl\u00fcchteten vor der eintreffenden Polizei, die einige der Angreifer festnehmen konnte."}, {"source": "OPP", "date": "2008-06-04T00:00:00", "text": "Ein Fl\u00fcchtling aus Kamerun wurde abends an einer Tramhaltestelle von einem Rechten mit dem Fahrrad angefahren. Als er diesen fragte, warum er das gemacht habe, schlug ihm der Rechte mehrmals ins Gesicht \nund beleidigte ihn als \u00bbNeger\u00ab."}, {"source": "MAZ, 23.6.2008", "date": "2008-06-22T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen rief ein Mann am Hauptbahnhof einen Hitlergru\u00df in Richtung eines Linienbusses. Als er von zwei jungen M\u00e4nnern darauf angesprochen wurde, griff er sie an und verletzte beide durch Schl\u00e4ge im Gesicht."}, {"source": "LKA", "date": "2008-08-02T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2008-08-06T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen versuchten Unbekannte, eine Wohnungst\u00fcr einzutreten. Die Mieterin wurde als \u00bbSchei\u00df-T\u00fcrkin\u00ab beleidigt und aufgefordert, \u00bbin den n\u00e4chsten 24 Stunden in ihr Land zur\u00fcck zu gehen\u00ab, andernfalls w\u00fcrden sie und ihre Kinder umgebracht."}, {"source": "PNN, 20.8.2008", "date": "2008-08-18T00:00:00", "text": "Ein alkoholisierter Mann wurde am Nachmittag von der Polizei festgenommen, nachdem er sich in einem vietnamesischen Imbiss entbl\u00f6\u00dft, randaliert und die Betreiber rassistisch beschimpft hatte."}, {"source": "OPP", "date": "2008-10-31T00:00:00", "text": "Am Alten Markt wurden vier linke Jugendliche von einer Gruppe Rechter angegriffen. Dabei verletzte ein bekannter Rechtsextremist drei Jugendliche durch Faustschl\u00e4ge und Tritte gegen Kopf und Oberk\u00f6rper."}, {"source": "fmt.blogsport.de, 29.12.2008", "date": "2008-12-28T00:00:00", "text": "Am Abend beschimpften zwei Betrunkene  G\u00e4ste und Mitarbeiter des schwulen Szenelokals \u00bbLeander\u00ab als \u00bbSchei\u00df-Schwule\u00ab. Die Beiden wurden hinaus gedr\u00e4ngt. Daraufhin schlug einer der M\u00e4nner einen Gast mit den F\u00e4usten. Au\u00dferdem gingen Fensterscheiben zu Bruch. \nDie Angreifer wurden von der Polizei vorl\u00e4ufig festgenommen."}, {"source": "LKA", "date": "2009-02-20T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Ein Tatverd\u00e4chtiger wurde ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Polizeimeldung", "date": "2009-04-07T00:00:00", "text": "Ein 41-j\u00e4hriger Mann t\u00fcrkischer Herkunft wurde beim Aussteigen aus der Stra\u00dfenbahn von zwei Personen ins Gesicht geschlagen. Die Angreifer hatten ihn zuvor gefragt, ob er Ausl\u00e4nder sei. Der Betroffene wurde an der Nase leicht verletzt."}, {"source": "Polizeimeldung", "date": "2009-04-07T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger Fl\u00fcchtling aus Afghanistan wurde von einem ebenfalls \n19-j\u00e4hrigen Mann zwei Mal ins Gesicht geschlagen und dabei leicht verletzt. Der Betroffene sagte aus, dass er drei Wochen zuvor von dem Angreifer rassistisch beschimpft worden sei."}, {"source": "OPP", "date": "2009-05-30T00:00:00", "text": "Ein 23-j\u00e4hriger kenianischer Fl\u00fcchtling wurde an einer Stra\u00dfenbahnhaltestelle durch einen 18-j\u00e4hrigen Deutschen mit dem Wort \u00bbSchei\u00df-Neger\u00ab beleidigt und mit den Worten \u00bbSchei\u00df-Affe, ich bring \ndich um\u00ab bedroht. Beim Zur\u00fcckweichen fiel der Fl\u00fcchtling hin und wurden dann am Boden liegend durch den Angreifer gew\u00fcrgt."}, {"source": "dpa, OPP", "date": "2009-06-17T00:00:00", "text": "Ein 38-j\u00e4hriger Potsdamer aus Nigeria wurde am Schlaatz von einem 24-J\u00e4hrigen als \u00bbSchei\u00df-Afrikaner\u00ab rassistisch beleidigt und mehrmals geschlagen. Das Opfer erlitt leichte Verletzungen. Der Angreifer wurde vorl\u00e4ufig festgenommen."}, {"source": "Polizeimeldung", "date": "2009-08-22T00:00:00", "text": "Nach einer verbalen Auseinandersetzung in einer Stra\u00dfenbahn beleidigte ein polizeibekannter Rechter einen schwarzen Deutschen wegen seiner Hautfarbe und schlug dann auf ihn ein. Dabei verletzte er den Angegriffenen und besch\u00e4digte seine Brille."}, {"source": "OPP", "date": "2009-09-19T00:00:00", "text": "W\u00e4hrend der Babelsberger Livenacht wurde ein junger Linker von einem Neonazi mit dem Tode bedroht. Die anschlie\u00dfende Rangelei l\u00f6ste sich schnell auf. Kurze Zeit sp\u00e4ter bezeichnete eine Neonazi-Frau, die bei \nder vorherigen Auseinandersetzung zugegen war, den jungen Mann als \n\u00bbZecke\u00ab und bespr\u00fchte ihn mit Pfefferspray."}, {"source": "MAZ, Polizeimeldung", "date": "2009-10-17T00:00:00", "text": "In der Nacht zum Samstag wurde der Integrationsgarten in Postdam-Schlaatz mit rechten Parolen verunstaltet und der Ger\u00e4teschuppen in Brand gesetzt. Seit 2006 wurde der Garten mehrfach Ziel von Anschl\u00e4gen."}, {"source": "OPP", "date": "2009-11-07T00:00:00", "text": "Einem Italiener wurde am sp\u00e4ten Nachmittag in einem Regionalexpress die Nase durch einen Kopfschlag gebrochen. Der T\u00e4ter, der augenscheinlich der rechten Szene zuzuordnen ist, war zuvor aus dem Zug gestiegen und hatte den Italiener in aggressiver Weise gesto\u00dfen. Der Angegriffene geht davon aus, dass er als Nicht-Deutscher erkannt worden war."}, {"source": "LKA", "date": "2010-02-13T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer \nK\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "dpa, 25.02.2010; Polizei", "date": "2010-02-20T00:00:00", "text": "Ein 34-j\u00e4hriger Kameruner wurde auf dem Potsdamer Hauptbahnhof von einem \n31-j\u00e4hrigen Betrunkenen rassistisch beschimpft und unter dem Ruf \u00bbIch \nsteche dich ab!\u00ab mit einem Messer bedroht."}, {"source": "PNN, 08.04.2010, OPP", "date": "2010-04-07T00:00:00", "text": "Ein libanesischer Familienvater wurde in einem Einkaufcenter von einem 45-J\u00e4hrigen angegriffen. Der T\u00e4ter schlug dem 32-J\u00e4hrigen ins Gesicht und bedrohte sein Opfer, dessen Frau und zwei Kinder mit einer Pistolenattrappe. Die Polizei nahm den Angreifer fest."}, {"source": "Polizei; OPP", "date": "2010-07-07T00:00:00", "text": "Nach dem WM-Fu\u00dfballspiel Deutschland-Spanien wurde am Hauptbahnhof ein \nRegierungsvertreter aus dem Jemen durch einen Schlag gegen den Kopf \nverletzt. Der Angreifer zeigte dabei den sogenannten Hitlergru\u00df. Der \nTatverd\u00e4chtige wurde in Gewahrsam genommen."}, {"source": "Polizei; OPP", "date": "2010-09-16T00:00:00", "text": "Am Hauptbahnhof wird ein Schwarzer von einem Betrunkenen rassistisch \nbeschimpft und mit einer abgebrochenen Bierflasche bedroht."}, {"source": "Polizei, OPP", "date": "2010-11-17T00:00:00", "text": "Zwei M\u00e4nner beleidigten in der Stra\u00dfenbahn einen Fl\u00fcchtling rassistisch und bespuckten ihn. Als einer der M\u00e4nner den Kenianer zu schlagen versuchte, konnte der Angegriffene ausweichen. Obwohl ein Mann mit Migrationshintergrund versuchte, einzugreifen, konnten die T\u00e4ter unbehelligt die Tram verlassen."}, {"source": "Antifaschistisches Pressearchiv Potsdam", "date": "2011-01-09T00:00:00", "text": "Zwei vermutlich Rechte griffen in Waldstadt einen alternativen Jugendlichen an, um von ihm Namen von Mitgliedern der \u00bbAntifa\u00ab zu erpressen. Der Jugendliche erhielt einen Schlag gegen die Stirn und ihm wurde ein Ohrring ausgerissen."}, {"source": "Antifaschistisches Pressearchiv Potsdam", "date": "2011-03-05T00:00:00", "text": "Kurz vor Mitternacht wurde ein linker Jugendlicher in Waldstadt von Rechten angegriffen. Eine ungef\u00e4hr achtk\u00f6pfige Gruppe stellte sich ihm in den Weg. Er erhielt unvermittelt einen Schlag ins Gesicht und sollte von seinem Fahrrad gezerrt werden. Der Betroffene konnte verletzt fliehen."}, {"source": "OPP", "date": "2011-05-22T00:00:00", "text": "In einem Nachtbus kam es im Schlaatz zu einer Auseinandersetzung zwischen Besuchern des alternativen Ultra-Trash-Musikfestivals und Rechten. Beim Aussteigen schlug einer der Rechten einem Jugendlichen ins Gesicht. Die aus dem Bus gedr\u00e4ngten T\u00e4ter schlugen anschlie\u00dfend die Scheiben einer Bust\u00fcr ein."}, {"source": "Antifaschistisches Pressearchiv", "date": "2011-06-17T00:00:00", "text": "Ein junger Mann wird beim Entfernen rechter Aufklebern von einer vierk\u00f6pfigen Gruppe angep\u00f6belt und getreten. Der Betroffene konnte fl\u00fcchten."}, {"source": "Antifaschistisches Pressearchiv", "date": "2011-08-06T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde abends am Platz der Einheit von einer Gruppe von ca. acht Rechten angriffen. Sie zogen den Betroffenen von seinem Fahrrad und traten auf ihn ein. Als er Pfefferspay aus der Tasche holte, lie\u00dfen sie von ihm ab und er konnte fliehen. Bei dem Angriff wurde er leicht verletzt."}, {"source": "Antifaschistisches Pressearchiv Potsdam", "date": "2011-11-13T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde von drei Personen angegriffen und ins Gesicht geschlagen und getreten. W\u00e4hrend des Angriffs wurde er mit \u00bbHey du schei\u00df Zecke\u00ab beleidigt."}, {"source": "Linksjugend ['solid]", "date": "2011-11-29T00:00:00", "text": "Auf das Auto der Linksjugend ['solid] wurden in der Nacht zum Dienstag mehrere Stahlkugel geschossen. Einige Fenster und die Karosserie wurden besch\u00e4digt. Es entstand ein Totalschaden."}, {"source": "OPP", "date": "2012-03-29T00:00:00", "text": "Ein 44-j\u00e4hriger Inder wurde am fr\u00fchen Abend von einem Betrunkenen unvermittelt angegriffen. Der Betroffene ging im Zuge der Schl\u00e4ge und Tritte zu Boden. Er musste sich am n\u00e4chsten Morgen \u00e4rztlich versorgen lassen. Die Polizei stellte noch vor Ort den 29-j\u00e4hrigen Tatverd\u00e4chtigen und seinen Begleiter."}, {"source": "OPP", "date": "2012-05-15T00:00:00", "text": "An der Haltestelle Magnus-Zeller-Platz wurden gegen 19 Uhr drei Fl\u00fcchtlinge mit den Worten \u00bbWas machst du in Deutschland du Penner\u00ab beleidigt und mit Schl\u00e4gen und Tritten angegriffen. Zwei von ihnen wurden verletzt. Ein Betroffener wurde von einer Flasche am Kopf getroffen. Einer der T\u00e4ter war kurz vorher wegen einem bestehenden Hausverbot aus dem Fl\u00fcchtlingswohnheim geworfen worden."}, {"source": "Polizei", "date": "2012-05-17T00:00:00", "text": "Aus rassistischen Motiven versuchte ein Potsdamer, einen Berliner mit nigerianischer Staatsangeh\u00f6rigkeit mit einer Bierflasche zu schlagen. Ein Passant griff ein und verhinderte dadurch den Angriff."}, {"source": "LKA", "date": "2012-05-29T00:00:00", "text": "Ein Staatsb\u00fcrger Bosnien-Herzegowinas wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-08-10T00:00:00", "text": "Im Rahmen einer NPD-Kundgebung kam es zu zwei gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzungen und einer versuchten gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich gegen Linke richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-09-24T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich gegen Links \nrichtet. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "Antifaschistisches Pressearchiv Potsdam", "date": "2012-12-14T00:00:00", "text": "Zwei alternative Jugendliche werden von einem Potsdamer Neonazi am Bassinplatz angegriffen. Der T\u00e4ter springt aus seinem Auto und schl\u00e4gt und tritt auf einen der Jugendlichen ein, dieser geht daraufhin zu Boden."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-03-14T00:00:00", "text": "Zwei geb\u00fcrtige Kenianer werden in der Stra\u00dfenbahn von einem Mann rassistisch beleidigt. Anschlie\u00dfend schl\u00e4gt der T\u00e4ter einem der Kenianer mit der Faust ins Gesicht."}, {"source": "LKA", "date": "2013-04-13T00:00:00", "text": "Eine Person wird Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich gegen Links richtet."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-04-29T00:00:00", "text": "Ein geb\u00fcrtiger Kenianer wird von mehreren Personen angegriffen und geschlagen. Nachdem die T\u00e4ter ihn zun\u00e4chst rassistisch beleidigen, erh\u00e4lt er aus einer Gruppe von drei Personen einen Faustschlag gegen den Kopf und geht zu Boden. Es folgen Tritte gegen Ges\u00e4\u00df und Beine."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-08-08T00:00:00", "text": "Ein Nigerianer wird Opfer einer rassistisch motivierten K\u00f6rperverletzung. Der Mann ist im Auto unterwegs, als vom Beifahrer eines neben ihm haltenden Fahrzeuges eine Zigarettenkippe durchs Autofenster geworfen wird. Daraufhin wird das Opfer rassistisch beschimpft. Die T\u00e4ter, der Beifahrer und der Fahrer des angehaltenen Fahrzeugs, verlassen ihr Auto und schlagen dem Opfer mehrfach ins Gesicht. Eine weibliche Mitfahrerin bedroht das Opfer mit einem Baseballschl\u00e4ger."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-01-01T00:00:00", "text": "Eine Person t\u00fcrkischer Herkunft wird aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-03-30T00:00:00", "text": "Ein Mensch t\u00fcrkischer Herkunft wird aus rassistischen Motiven beleidigt und geschlagen. Die Polizei ermittelt eine tatverd\u00e4chtige Person. N\u00e4here Angaben liegen biskang nicht vor."}, {"source": "PNN, OPP", "date": "2014-07-13T00:00:00", "text": "Im Fahrstuhl des Wohnhauses am Staudenhof, in dem viele Asylsuchende untergebracht sind, wird ein Zeitungsbrand entdeckt. Ein Anwohner kann ihn rechtzeitig l\u00f6schen. Bereits zuvor waren vermehrt rassistische Schmierereien an den Hausw\u00e4nden angebracht worden."}, {"source": "Zeppi 25, OPP", "date": "2014-08-02T00:00:00", "text": "In den Morgenstunden werfen vermummte AngreiferInnen Steine auf Fenster eines alternativen Wohnprojektes in der Zeppelinstra\u00dfe. Mehrere Scheiben von Zimmern, in denen sich zu diesem Zeitpunkt Personen aufhalten, gehen zu Bruch. In der selben Nacht werden ebenfalls vor dem Haus \u201eWhite Power\u201c-Parolen aus einem Auto heraus gebr\u00fcllt."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-08-09T00:00:00", "text": "Eine Person t\u00fcrkischer Herkunft wird aus rassistischen Motiven k\u00f6rperlich angegriffen. Der Staatsschutz ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung."}, {"source": "OPP", "date": "2014-08-20T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Abend wird eine 70j\u00e4hrige tschetschenische Bewohnerin des \nFl\u00fcchtlingsheims am Schlaatz in Begleitung einer weiteren Frau und deren im Rollstuhl sitzender Tochter in der N\u00e4he ihrer Unterkunft von zwei M\u00e4nnern angegriffen. Einer der M\u00e4nner spricht die gehbehinderte Frau als \u201eRussin\u201c an, zieht sie an den Haaren, schl\u00e4gt sie zwei mal auf den Kopf und tritt sie gegen H\u00fcfte und Knie. Anschlie\u00dfend greift er sich ihren Rollator, schwingt ihn mehrfach \u00fcber dem Kopf und wirft ihn zu Boden. Da von einem rassistischen Motiv auszugehen ist, ermittelt der Staatsschutz wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung."}, {"source": "OPP", "date": "2014-09-06T00:00:00", "text": "Als ein nigerianischer Staatsb\u00fcrger seine neue Wohnung am Schlaatz beziehen will, stellen sich ihm zwei Nachbarn in den Weg und verwehren ihm den Zugang zu dem Haus. Sie beschimpfen ihn rassistisch und erkl\u00e4ren, er w\u00fcrde hier nicht wohnen. Als er darauf besteht, dass er in diesem Haus eine Wohnung gemietet habe, schl\u00e4gt einer der beiden ihm ins Gesicht und bespr\u00fcht ihn mit Pfefferspray."}]}, {"location": "Potzlow", "n": 1, "lat": 53.218889, "lng": 13.842222, "incidents": [{"source": "dpa-Tickermeldung, 18.11.2002", "date": "2002-07-12T00:00:00", "text": "Der 16-j\u00e4hrige Marinus Sch\u00f6berl wurde von drei Rechten ermordet. Die 17- bis 23-j\u00e4hrigen T\u00e4ter bezeichneten ihr Opfer als \u00bbJude\u00ab, weil er eine Hiphopper-Hose und blond gef\u00e4rbte Haare trug. Dann schlugen sie auf ihn ein, schleppten ihn auf eine LPG und erschlugen ihn dort. Den Leichnam vergruben sie in eine Jauchegrube, wo er im November 2002 gefunden wurde."}]}, {"location": "Premnitz", "n": 56, "lat": 52.5336664, "lng": 12.3486736, "incidents": [{"source": "Pr\u00e4ventionslagebild", "date": "2000-01-28T00:00:00", "text": "Am Jugendclub in der Karl-Liebknecht-Stra\u00dfe provozierten drei Rechtsextreme. Sie bel\u00e4stigten Clubg\u00e4ste und zerschlugen einer Person eine Flasche \u00fcber den Kopf."}, {"source": "Pr\u00e4ventionslagebild", "date": "2000-02-04T00:00:00", "text": "Ein 17-J\u00e4hriger mit linkem \u00c4u\u00dferem war mit zwei Bekannten im Bereich der Friedensstra\u00dfe unterwegs. Als er auf eine zehnk\u00f6pfige Gruppe von Rechtsextremen traf, drehte er um. Die Rechtsextremen folgten, umstellten ihn und schlugen ihn auf den Hinterkopf."}, {"source": "MAZ-Gerichtsreport, 16.11.2000", "date": "2000-02-05T00:00:00", "text": "Mehrere Rechtsextreme st\u00f6rten eine Party in Premnitz-S\u00fcd. Ein Partygast wurde von mehreren Personen angegriffen und geschlagen."}, {"source": "BerlZ-Ticker, 12.02.2000", "date": "2000-02-09T00:00:00", "text": "Ein langhaariger 18-J\u00e4hriger wurde von zwei Rechtsextremen provoziert und durch Faustschl\u00e4ge verletzt. Die T\u00e4ter hatten ihn f\u00fcr ein Mitglied der linken Szene gehalten. Beim Weggehen riefen sie Nazi-Parolen. Am Abend wird dasselbe Opfer in der Rathenower Bahnhofstra\u00dfe von einem Rechtsextremen noch einmal geschlagen."}, {"source": "Jungle World, 23.02.2000", "date": "2000-02-12T00:00:00", "text": "Mehrere t\u00fcrkische und ein afrikanische Fu\u00dfballspieler aus Berlin wurden am 12. Februar von Zuschauern angep\u00f6belt. Von einem Turnier in Premnitz reiste das Team der \u00bbReinickendorfer F\u00fcchse\u00ab deshalb vorzeitig ab. Rund 15 Jugendliche hatten die ausl\u00e4ndischen Fu\u00dfballer lauthals beschimpft. Als sich die Mannschaft von der Trib\u00fcne in die Kabine zur\u00fcckzog, folgten die Jugendlichen den Spielern und versuchten, die Berliner zu attackieren. Sicherheitskr\u00e4fte konnten das verhindern."}, {"source": "Rathenow 2000", "date": "2000-02-15T00:00:00", "text": "Ein Mitglied des Jugendclubtr\u00e4gers PreJu e.V. wurde im Eingangsbereich des Jugendclubs von zwei Rechtsextremen geschlagen und getreten."}, {"source": "MAZ, 29.02.2000", "date": "2000-02-25T00:00:00", "text": "Aus einer Gruppe von etwa 20 Rechtsextremen heraus wurde ein Mitarbeiter des Jugendclubs in der Karl-Liebknecht-Stra\u00dfe angegriffen und verletzt."}, {"source": "MAZ, 27. und 28.03.2000", "date": "2000-03-25T00:00:00", "text": "Gegen 23:30 Uhr st\u00fcrmten vier Rechtsextreme den Jugendclub in der Karl-Liebknecht-Stra\u00dfe, schlugen wahllos auf Clubg\u00e4ste ein und zerst\u00f6rten Teile der Einrichtung."}, {"source": "FR, 31.03.2000", "date": "2000-03-29T00:00:00", "text": "Ein 22-j\u00e4hriger Afghane und ein anderer Asylbewerber wurden von einem 16-j\u00e4hrigen Deutschen in einer Telefonzelle rassistisch beschimpft und geschlagen."}, {"source": "MAZ, 01.08.2000", "date": "2000-07-29T00:00:00", "text": "Mehrere linksorientierte Jugendliche wurden von Rechtsextremen in der Karl-Marx-Stra\u00dfe, Ecke Bunsenstra\u00dfe angegriffen. Dabei wurde eine Jugendliche am Knie verletzt."}, {"source": "Rathenow 2000", "date": "2000-08-25T00:00:00", "text": "Ein linksalternativer Jugendlicher wurde von einem Rechtsextremen ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Rathenow 2000", "date": "2000-08-26T00:00:00", "text": "Derselbe linksalternative Jugendliche, der bereits am Vortag attackiert worden war, wurde erneut auf dem Dachsbergfest von mehreren Rechtsextremen geschlagen."}, {"source": "Rathenow 2000", "date": "2000-11-24T00:00:00", "text": "Gegen 22:45 Uhr wurde ein Jugendlicher und seine Freundin in der Karl-Marx-Stra\u00dfe von einem Rechtsextremen angegriffen und gen\u00f6tigt."}, {"source": "ORB-Videotext, 26.05.2001", "date": "2001-05-25T00:00:00", "text": "Ein 31-j\u00e4hriger Mann aus Sierra Leone wurde auf dem Heimweg von f\u00fcnf Jugendlichen mit rassistischen Spr\u00fcchen angep\u00f6belt. Einer von ihnen schlug dem Mann mit der Faust ins Gesicht. Das Opfer erlitt einen Unterkieferbruch."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow", "date": "2001-07-08T00:00:00", "text": "Gegen 1:30 Uhr wurde eine Gruppe linker Jugendlicher in einem Auto auf der Bundesstra\u00dfe von einer Gruppe Rechtsextremer verfolgt, mit Lichthupe gen\u00f6tigt und nach einem \u00dcberholvorgang ausgebremst. Dann wurde ihnen der Mittelfinger gezeigt."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow, 18.09.2001", "date": "2001-09-15T00:00:00", "text": "Vier Jugendliche wurden von vier Rechtsextremen kurz nach Mitternacht bis zu der Wohnung eines der Verfolgten gejagt, wo sie dann durch herbeieilende Jugendliche vertrieben wurden. Gegen 0:45 Uhr kehrten etwa 10 Rechtsextreme in zwei Autos zur Wohnung zur\u00fcck und versuchten mit Kn\u00fcppeln bewaffnet, die Jugendlichen anzugreifen, die sich jedoch ins Haus fl\u00fcchten konnten."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow", "date": "2001-09-23T00:00:00", "text": "Kurz nach Mitternacht wurde ein mit linksorientierten Jugendlichen besetztes Auto von einem Auto mit Rechtsextremen verfolgt und dann versucht auszubremsen. Die Verfolgung wiederholte sich sp\u00e4ter in der Nacht. Au\u00dferdem wurde von Rechtsextremen eine Fensterscheibe des besetzten Hauses in der Bunsenstra\u00dfe eingeworfen."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow", "date": "2001-10-13T00:00:00", "text": "Gegen 19:30 Uhr wurde ein fahrendes Auto von einer Gruppe von Rechtsextremen, die sich an einer Bushaltestelle aufhielt, mit einer Steinschleuder beschossen. Sp\u00e4ter in der Nacht wurden die Schlafzimmerfenster einer mehrk\u00f6pfigen Familie durch den Schuss einer Schleuder zerst\u00f6rt."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow", "date": "2001-10-14T00:00:00", "text": "Gegen 0:30 Uhr wurden die Besucher des linksorientierten Jugendclubs Preju von einer vierk\u00f6pfigen Gruppe von Rechtsextremen mit Latten, die diese aus einem nahe gelegenen Holzzaun gerissen hatten, bedroht."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow", "date": "2001-10-27T00:00:00", "text": "Gegen 0:45 Uhr wurden an einer Tankstelle linksorientierte Jugendliche und deren Auto von einer vierk\u00f6pfigen Gruppe Jugendlicher mit Flaschen angegriffen."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow", "date": "2001-11-02T00:00:00", "text": "Gegen 19.50 Uhr wurde auf einen vorbei fahrenden Wagen, in dem sich linke Jugendliche befanden, von einem Rechtsextremen eine Bierdose auf die Windschutzscheibe geworfen, die dabei besch\u00e4digt wurde."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow", "date": "2001-12-29T00:00:00", "text": "Gegen 23:30 Uhr wurden zwei 15- und 16-j\u00e4hrige Jungen und ein 16-j\u00e4hriges M\u00e4dchen von drei Rechtsextremen mit einem Schlagstock verfolgt. Die Opfer konnten entkommen."}, {"source": "PreJu Premnitz, 02.01.2002", "date": "2002-01-01T00:00:00", "text": "Gegen 1 Uhr wurden zwei linksorientierte Jugendliche auf dem Weg zu einer Sylvesterfete von vier Rechten angegriffen. Die Angreifer schlugen den einen mit einem Baseballschlager auf den Kopf und traten ihn, als er am Boden lag. Das Opfer wurde mit Kopf- und Kieferverletzungen und einer Gehirnersch\u00fctterung ins Krankenhaus eingeliefert."}, {"source": "AFOWHL, 13.05.2002", "date": "2002-05-09T00:00:00", "text": "Ein 20-J\u00e4hriger wurde gegen 11:50 Uhr vor seiner elterlichen Wohnung von ungef\u00e4hr 15 Rechten angegriffen. Dem Opfer wurde u.a. mit Stahlkappenschuhen ins Gesicht getreten."}, {"source": "AFOWHL, 13.05.2002", "date": "2002-05-11T00:00:00", "text": "Ein 22-J\u00e4hriger wurde gegen 2:30 Uhr morgens in unmittelbarer N\u00e4he des S\u00fcdbahnhofs von einem Rechten zusammengeschlagen. Zwei weibliche Mitfahrerinnen wurden bedroht. Vorher war der PKW des 22-J\u00e4hrigen von f\u00fcnf Rechten demoliert worden."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-05-19T00:00:00", "text": "In der Nacht zum Sonntag \u00fcberfiel eine Gruppe von etwa acht Rechten zwei Besucher des Jugendclubs \u00bbPreju\u00ab, die sich im Garten aufhielten. Einer der beiden wurde mit Zaunlatten verletzt."}, {"source": "Antifaoffensive Westhavelland, Bericht 2002", "date": "2002-08-25T00:00:00", "text": "Einem 16-j\u00e4hrigen Jugendlichen mit gef\u00e4rbten Haaren wurde in der N\u00e4he der Schule am Dachsberg von einem Rechten mit voller Wucht ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Antifaoffensive Westhavelland, Bericht 2002", "date": "2002-09-28T00:00:00", "text": "Zwei Hiphopper wurden vor Mitternacht in der N\u00e4he des Bahnhofs von einer vier- bis f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe vermummter Rechter, die im Auto auf Jagd nach nicht-rechten Jugendlichen waren, verpr\u00fcgelt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-12-22T00:00:00", "text": "Ein Aussteiger aus der rechten Szene und sein Kumpel wurden gegen 3.30 Uhr an der Elf-Tankstelle von drei Rechtsextremen zusammengeschlagen."}, {"source": "MAZ 03.01.2003", "date": "2003-01-01T00:00:00", "text": "Eine 59-j\u00e4hrige Frau ist am Mittwoch in Premnitz in der Erich-Weinert-Stra\u00dfe beschimpft und geschlagen worden. Der Beschuldigte hatte zun\u00e4chst andere Passanten mit Blitzknallern beworfen. Die Gesch\u00e4digte sprach ihn an. Der Beschuldigte reagierte mit Beschimpfungen, er schlug der Frau ins Gesicht, trat ihr gegen das Bein und hob den Arm zum Hitlergru\u00df. Zudem bedrohte er sein Opfer mit einer Schreckschusswaffe."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2003-03-01T00:00:00", "text": "Ein 24-j\u00e4hriger Linksorientierter wurde vor einer Gastst\u00e4tte in der Liebigstra\u00dfe von zwei Rechtsextremen dahingehend bedroht, dass er zusammengeschlagen und seine Wohnung gest\u00fcrmt w\u00fcrde."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2003-06-28T00:00:00", "text": "Ein 22-J\u00e4hriger wurde am Sonntag, gegen 04.20 Uhr beim Verlassen einer Abiturfeier von dem Rechtsextremen Kevin B. angegriffen und dabei ins Gesicht geschlagen. Der Betroffene erstattete Anzeige gegen den T\u00e4ter und wegen unterlassener Hilfeleistung auch gegen Mitarbeiter der Firma \u00bbSecurity Zarnikow\u00ab."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2003-08-30T00:00:00", "text": "Ein 21-J\u00e4hriger wurde w\u00e4hrend des Dachsbergfestes gegen 19.15 Uhr von dem Rechtsextremen Jan F. zun\u00e4chst verbal bel\u00e4stigt und dann mehrfach mit der Faust ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2003-08-30T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriges M\u00e4dchen wurde gegen 0:30 Uhr auf einem Parkplatz in der Clara-Zetkin-Stra\u00dfe von einem Rechten angegriffen, ins Gesicht geschlagen und in den Bauch getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-01-05T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Punk wurde gegen 13:15 Uhr vor der Gesamtschule von einem rechten Mitsch\u00fcler festgehalten, ein zweiter forderte den 23-j\u00e4hrigen Rechten Jan F. auf: \u00bbLos, Fuzzi, zeig mal, was du kannst!\u00ab Dann schlug \u00bbFuzzi\u00ab dem Punk mit gro\u00dfer Wucht ins Gesicht. Der 15-J\u00e4hrige brach ohnm\u00e4chtig zusammen und trug einen Jochbeinbruch davon."}, {"source": "MAZ, 03.02.2004", "date": "2004-01-31T00:00:00", "text": "Ein 21-J\u00e4hriger wurde in der Gastst\u00e4tte Lindenhof von drei Neonazis geschlagen und getreten. Aus der Gruppe der etwa 20 Rechten wurden Naziparolen gerufen."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2004-01-31T00:00:00", "text": "Etwa 20 Rechtsextreme zogen gegen 22:15 Uhr vor den Jugendclub Preju und warfen Bierflaschen in Richtung mehrerer sich vor dem Jugendclub aufhaltender linksorientierter Jugendlicher. Verletzt wurde niemand."}, {"source": "OPP", "date": "2004-04-07T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Punk wurde von einem Rechtsextremen vor der Gesamtschule in der Bergstra\u00dfe mehrmals geschlagen."}, {"source": "MAZ, 31.08.2004", "date": "2004-08-29T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde von einem Rechten am Rande des Dachsbergfestes ins Gesicht geschlagen und gegen eine M\u00fclltonne geschubst, als der 16-J\u00e4hrige eine Gruppe von Rechten zur Rede stellen wollte. Die Rechten hatten nicht-rechte Festbesucher angep\u00f6belt und einem 16-J\u00e4hrigen einen Aufkleber vom Rucksack gerissen."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2005-05-05T00:00:00", "text": "Am Himmelfahtstahg raubte eine glatzk\u00f6pfige m\u00e4nnliche Person mit einer gr\u00fcn\u2013braunen Tarnjacke aus einer Gruppe von Rechtsextremisten einem 15 J\u00e4hrigen, auf H\u00f6he des Nazitreffpunktes \u201eLindenhof\u201c in der Goethestra\u00dfe, seine Gitarre. Des Weiteren wurde auf das Opfer eingeschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-05-13T00:00:00", "text": "Gegen 18 Uhr wurde ein 16-j\u00e4hriger Punk von zwei Rechten am Marktkauf zusammengeschlagen. Die Nase des Opfers wurde angebrochen. Das Opfer war im Jahr zuvor bereits drei Mal angegriffen worden."}, {"source": "MAZ, 06.06.2005, Antifa Westhavelland", "date": "2005-06-04T00:00:00", "text": "Eine etwa 30-k\u00f6pfige Gruppe vermummter Rechter versuchte in der Nacht zum Sonnabend den Jugendclub Preju mit Eisenstangen und Baseballschl\u00e4ger anzugreifen. Beim dritten Angriffsversuch nahm die Polizei 16 Angreifer fest und beschlagnahmte Molotow-Cocktails. Verletzt wurde niemand."}, {"source": "Antifaschistische Recherchegruppe", "date": "2006-08-03T00:00:00", "text": "Gegen 2.30 Uhr zog eine Gruppe von Neonazis, darunter Mitglieder der Kameradschaft \u00bbNationale Sozialisten Premnitz\u00ab angeh\u00f6ren, Parolen gr\u00f6lend und randalierend durch die Stadt. In der Heinrich-Heine-Stra\u00dfe demolierten sie die Metallrolll\u00e4den eines asiatischen Textilgesch\u00e4fts und den Biergartenzaun eines Asia-Imbisses. Auch ein anliegender Blumenladen wurde in Mitleidenschaft gezogen."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2007-02-03T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Punks wurde am sp\u00e4ten Nachmittag auf dem Marktplatz von mehreren der rechten Szene angeh\u00f6rigen Personen umringt und t\u00e4tlich angegriffen. Passanten gingen dazwischen und beendeten den Angriff."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2007-02-03T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Punks wurde am sp\u00e4ten Nachmittag auf dem Marktplatz von mehreren der rechten Szene angeh\u00f6rigen Personen umringt und t\u00e4tlich angegriffen. Passanten gingen dazwischen und beendeten den Angriff."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2007-08-24T00:00:00", "text": "Zwei Rechte provozierten w\u00e4hrend des \u00bbDachsbergfestes\u00ab Punks, die sich \nvor einem alternativen Jugendclub aufhielten. Als zwei Passanten \nschlichtend eingreifen wollten, wurden diese von den Rechten angegriffen \nund am Kopf verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2008-05-31T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen wurde eine Gruppe Punks von drei bekannten Rechten angegriffen. Zwei der Punks wurden durch Schl\u00e4ge und Tritte verletzt. Einer von ihnen erlitt Schnittwunden im Gesicht und am Arm, \nweil ein Angreifer ihm mit einer Flasche auf den Kopf schlug."}, {"source": "Antifa Westhavelland; OPP", "date": "2008-08-29T00:00:00", "text": "Auf dem Dachsbergfest wurde ein Punker von stadtbekannten Rechten angegriffen und durch einen Kopfsto\u00df im Gesicht verletzt."}, {"source": "MAZ, 20.10.2008", "date": "2008-10-18T00:00:00", "text": "Ein Stadtverordneter der Fraktion DIE LINKE und mehrere Begleiter wurden an einer Bushaltestelle von zwei in der Region bekannten Rechtsextremisten angegriffen. Dem Lokalpolitiker wurde Pfefferspray in die Augen gespr\u00fcht. Nachdem drei weitere Angreifer hinzugekommen waren, wurde er, am Boden liegend, gegen den Kopf getreten. Der Stadtverordnete und zwei Begleiter mussten sich in \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "OPP", "date": "2008-12-14T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde in einer Laubenkolonie ein Punker von vier stadtbekannten Rechten zusammengeschlagen. Dabei wurde er gegen den Kopf getreten und verlor das Bewusstsein. Der Betroffene erlitt Verletzungen am Kopf und am Oberk\u00f6rper."}, {"source": "OPP", "date": "2009-03-28T00:00:00", "text": "An einem Informationsstand der NPD auf dem Marktplatz griff ein wegen \nGewaltdelikten vorbestrafter Rechter einen protestierenden Punker an. \nWeil die Polizei sofort einschritt, wurde der Punker nur leicht verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2009-04-04T00:00:00", "text": "Zwei Punks, die Naziaufkleber entfernten, wurden von einem ortsbekannten Mitglied der rechten Szene beobachtet und bis in einen nahe gelegenen Supermarkt verfolgt. Dort schlug der Rechte einem der Punks mit der Faust ins Gesicht."}, {"source": "LKA", "date": "2009-05-21T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2009-07-31T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden wurde eine Gruppe alternativer Jugendlicher \nvon ca. 10 stadtbekannten Rechten als \u00bbDreckige Pocken\u00ab beschimpft und angegriffen. Ein junger Erwachsener wurde dabei durch Tritte gegen den Kopf verletzt. Er musste im Krankenhaus behandelt werden."}, {"source": "OPP; epd, 03.11.2009", "date": "2009-10-25T00:00:00", "text": "Nach dem Besuch einer Diskothek wurde ein Punk in der Nacht von teils vermummten Mitgliedern der \u00f6rtlichen Kameradschaftsszene angegriffen und schwer verletzt. Die Gruppe schlug und trat auf den am Boden liegenden \n20-J\u00e4hrigen ein, sodass er mit mehreren Frakturen im Krankenhaus behandelt werden musste."}, {"source": "OPP", "date": "2013-09-18T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde ein Brandanschlag auf das geplante Fl\u00fcchtlingsheim in der Waldstra\u00dfe ver\u00fcbt. Unbekannte T\u00e4terInnen stapelten im Eingangsbereich Gegenst\u00e4nde auf und z\u00fcndeten diese an."}]}, {"location": "Prenzlau", "n": 37, "lat": 53.3173433, "lng": 13.8633409, "incidents": [{"source": "Pfeffer & Salz", "date": "2000-03-21T00:00:00", "text": "Ein Asylbewerber wurde von jugendlichen Fahrradfahrern im Vorbeifahren vor die Brust geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2000-05-30T00:00:00", "text": "Ein iranischer Asylbewerber wurde von einer Gruppe von drei Rechtsextremen geschlagen und mit einem Messer bedroht."}, {"source": "BerlZ, 26.06.2000", "date": "2000-06-23T00:00:00", "text": "Ein pakistanischer und ein iranischer Asylbewerber wurden aus einer Gruppe von sieben Deutschen heraus beschimpft und mit einer Schreckschusspistole und den Worten \u00bbIch mache dich tot\u00ab bedroht. Die Opfer konnten fl\u00fcchten."}, {"source": "ddp, 21.09.2000", "date": "2000-09-21T00:00:00", "text": "Eine Frau aus Afghanistan und ihre beiden Kinder wurden von zwei 17-j\u00e4hrigen Deutschen angegriffen. Die Jugendlichen dr\u00fcckten den Kopf der elfj\u00e4hrigen Tochter mehrmals gegen eine Mauer. Zudem schlugen sie dem Kind in den Magen und gegen den Kopf und w\u00fcrgten es. Das M\u00e4dchen wurde leicht verletzt. Die Jugendlichen beschimpften au\u00dferdem die 46-j\u00e4hrige Frau und die Kinder mit ausl\u00e4nderfeindlichen Parolen."}, {"source": "BerlZ, 14.06.2001", "date": "2001-05-29T00:00:00", "text": "Eine 23-j\u00e4hrige sowie eine 35-j\u00e4hrige kolumbianische Asylbewerberin und deren zwei Kinder wurden an einer Bushaltestelle aus einer Gruppe von etwa zehn deutschen Jugendlichen rassistisch beschimpft und dann mit kleinen Steinen beworfen. Dann ohrfeigten zwei Frauen aus der Gruppe der Deutschen die Kolumbianerinnen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-08-16T00:00:00", "text": "Ein 33-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Sierra Leone wurde gegen 1 Uhr nachts von drei m\u00e4nnlichen Neonazis und einer Frau mit den Worten \u00bbSchei\u00df-Neger, was willst du hier?\u00ab und \u00bbIhr Schei\u00df-Ausl\u00e4nder bekommt 2500 DM, viel mehr als meine Eltern\u00ab beschimpft und anschlie\u00dfend mit einem Schlag mit einem Schlagring ins Gesicht verletzt. Dann wurde er mit einem Kn\u00fcppel und einer Kette geschlagen und am Boden liegend mit Stiefeln getreten."}, {"source": "JW, 02.12.2002", "date": "2002-11-30T00:00:00", "text": "Drei AfrikanerInnen, Mitglieder der \u00bbFl\u00fcchtlingsinitiative Brandenburg\u00ab auf dem Weg zu einer antifaschistischen Demonstration, wurden im Zug von Rechten rassistisch angep\u00f6belt und mit Bier \u00fcbersch\u00fcttet."}, {"source": "Templiner Zeitung, 04.06.2003", "date": "2003-06-02T00:00:00", "text": "Ein Inder wurde kurz vor 22 Uhr im Georg-Dreke-Ring rassistisch beschimpft und bedroht. Bei der nachfolgenden Auseinandersetzung wurde der 23-j\u00e4hrige Angreifer leicht am Kopf verletzt."}, {"source": "BerlZ, 30.07.2003", "date": "2003-07-28T00:00:00", "text": "Ein 29-J\u00e4hriger indischer Herkunft wurde von mehreren Rechten rassistisch beleidigt und bedroht."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-07-29T00:00:00", "text": "Ein 39-j\u00e4hriger t\u00fcrkischer Asylbewerber wurde auf der Uckerpromenade von Rechten angegriffen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-05-21T00:00:00", "text": "Ein 27-J\u00e4hriger Punk wurde von einem Rechten mit CS-Gas ins Gesicht gespr\u00fcht. Eine Gruppe von Rechten hatte versucht, eine Gymnasiumsfeier zu st\u00f6ren."}, {"source": "OPP", "date": "2005-06-30T00:00:00", "text": "Zwei schwarze M\u00e4nner wurden am Uckersee rassistisch beschimpft. Als sie daraufhin den Platz am See verlassen wollten, wurden sie durch einen Mann aufgehalten. Dieser z\u00fcckte ein Messer und versuchte einem der \nbeiden in den R\u00fccken zu stechen. Der Angegriffene konnte sich zur\u00fcckziehen und blieb unverletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2006-06-30T00:00:00", "text": "Nach dem WM-Spiel Deutschland-Argentinien rissen zwei Jugendliche vor der Pizzeria \u00bbDolce Vita\u00ab die Deutschlandfahne mit den Worten \u00bbIhr habt kein Recht, die aufzuh\u00e4ngen\u00ab runter. Dabei beleidigten sie den indischen Inhaber und seine beiden Angestellten rassistisch. Als der Inhaber die beiden Rechten aufforderte, die Fahne zur\u00fcckzugeben, wurden alle drei von einer Gruppe dazukommender Jugendlicher angegriffen."}, {"source": "OPP", "date": "2006-07-02T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4teren Abend kamen ein Skinhead und eine junge Frau in die Pizzeria \n\u00bbDolce Vita\u00ab. Da das Lokal bereits am schlie\u00dfen war, wurde das Paar \ngebeten, die Pizzeria zu verlassen. Sofort fing der Skin an zu p\u00f6beln, \nden Inhaber und seine Angestellten als \u00bbSchei\u00df Ausl\u00e4nder\u00ab und \u00bbDu Sau\u00ab \nzu beschimpfen und mit einem Messer zu bedrohen. Dabei bezog er sich auf \nden Angriff am 30.06.2006."}, {"source": "OP", "date": "2006-07-02T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4teren Abend kamen ein Skinhead und eine junge Frau in die Pizzeria \n\u00bbDolce Vita\u00ab. Da das Lokal bereits am schlie\u00dfen war, wurde das Paar \ngebeten, die Pizzeria zu verlassen. Sofort fing der Skin an zu p\u00f6beln, \nden Inhaber und seine Angestellten als \u00bbSchei\u00df Ausl\u00e4nder\u00ab und \u00bbDu Sau\u00ab \nzu beschimpfen und mit einem Messer zu bedrohen. Dabei bezog er sich auf \nden Angriff am 30.06.2006."}, {"source": "MAZ/OPP, 22.1.2007", "date": "2007-01-19T00:00:00", "text": "Ein 36-j\u00e4hriger Iraner wurde nach Zeugenaussagen in einem Lokal von einem Mann getreten, rassistisch beschimpft und mit dem Kopf gesto\u00dfen. Ein zweiter Mann stand daneben und bedrohte das Opfer. Der Iraner erlitt eine Gehirnersch\u00fctterung und Prellungen an den Beinen und im Brustkorb. Einige der G\u00e4ste applaudierten und forderten zu weiteren Schl\u00e4gen auf."}, {"source": "LKA", "date": "2007-01-21T00:00:00", "text": "Eine Person vietnamesicher Herkunft wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA, Verfassungsschutzbericht, OPP)", "date": "2007-01-31T00:00:00", "text": "Drei alkoholisierte M\u00e4nner bespuckten und  beleidigten einen vietnamesichen \nImbissbetreiber. Sie bedrohten ihn mit abgebrochenenen Flaschenh\u00e4lsen \nund versuchten seinen Imbiss mit einem PKW zu rammen. Dabei schrie einer von ihnen: \u00bbDu Schwein! Wir bringen Dich um!\u00ab Der Hauptt\u00e4ter wurde zwischenzeitlich wegen eines weiteren rassistischen Angriffs zu einer Freiheitsstrafe verurteilt."}, {"source": "ddp, 07.04.2007", "date": "2007-03-31T00:00:00", "text": "Ein aus Kamerun stammender 22-j\u00e4hriger Fl\u00fcchtling wurde vor einem Supermarkt von zwei M\u00e4nnern als \u201eNeger\u201c beschimpft und mit der Faust ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "dpa, 27.04.2007", "date": "2007-04-20T00:00:00", "text": "Aus einer Gruppe von vier Rechten heraus wurde ein Mann \ns\u00fcdamerikanischer Herkunft beschimpft und angerempelt. Als der Angegriffene sich in ein Auto fl\u00fcchten konnte, wendeten sich zwei der Angreifer einem Mann indischer Herkunft zu, der das Geschehen beobachtet hatte. Einer der M\u00e4nner bezeichnete ihn als \u00bbAusl\u00e4nder\u00ab und \u00bbT\u00fcrke\u00ab, schlug ihm mehrfach ins Gesicht und trat ihn in den Bauch. Anschlie\u00dfend wurde der am Boden liegende Mann kr\u00e4ftig gegen den Kopf getreten, so dass er das Bewusstsein verlor. Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen den Hauptt\u00e4ter wegen versuchten Mordes."}, {"source": "dpa, 27.04.2007", "date": "2007-04-20T00:00:00", "text": "Aus einer Gruppe von vier Rechten heraus wurde ein Mann \ns\u00fcdamerikanischer Herkunft beschimpft und angerempelt. Als der Angegriffene sich in ein Auto fl\u00fcchten konnte, wendeten sich zwei der Angreifer einem Mann indischer Herkunft zu, der das Geschehen beobachtet hatte. Einer der M\u00e4nner bezeichnete ihn als \u00bbAusl\u00e4nder\u00ab und \u00bbT\u00fcrke\u00ab, schlug ihm mehrfach ins Gesicht und trat ihn in den Bauch. Anschlie\u00dfend wurde der am Boden liegende Mann kr\u00e4ftig gegen den Kopf getreten, so dass er das Bewusstsein verlor. Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen den Hauptt\u00e4ter wegen versuchten Mordes."}, {"source": "OPP", "date": "2007-06-28T00:00:00", "text": "Ein Mann indischer Herkunft wurde nachts, als er von der Innenstadt kommend sein Fahrrad eine Stra\u00dfe lang schob durch eine Person auf einem vorbei fahrenden Mofa von hinten geschubst, sodass er mit dem \nFahrrad hinfiel. Der Betroffene erlitt Prellungen und Sch\u00fcrfwunden. Eine Woche \nzuvor war er auf derselben Strecke von einem Mofa aus als \u00bbNeger\u00ab beschimpft worden."}, {"source": "OPP", "date": "2007-12-18T00:00:00", "text": "Zwei Inder wurden am sp\u00e4ten Abend von einem Mann unter anderem als \n\u00bbNigger\u00ab beleidigt und verfolgt. Der Mann w\u00fcrgte einen der Inder, wurde \njedoch von seiner Begleiterin und dem zweiten Inder weggezerrt. Kurz \ndarauf griff er den Inder erneut an. W\u00e4hrend ein zuf\u00e4llig \nvorbeifahrender Streifenwagen hielt, st\u00fcrzte sich der Angreifer auf den \nzweiten Inder."}, {"source": "OPP", "date": "2008-11-08T00:00:00", "text": "Prenzlau Im Anschluss an den Auftritt einer \u00bbB\u00f6hse Onkelz\u00ab-Coverband \nschlugen und traten mehrere M\u00e4nner auf einen Konzertbesucher ein, den \nsie offenbar f\u00fcr einen T\u00fcrken hielten. Auch als das Opfer bereits am \nBoden lag, wurde weiter auf ihn eingetreten. Dabei fielen Worte wie \n\u00bbT\u00fcrkensau\u00ab und \u00bbDu dreckiger T\u00fcrke\u00ab."}, {"source": "Nordkurier, 06.10.2009; OPP", "date": "2009-10-01T00:00:00", "text": "Gegen einen franz\u00f6sischen Barmann mit dunkler Haut gingen telefonisch massivste rassistische Bedrohungen bei einer Prenzlauer Diskothek ein. Eine f\u00fcr den n\u00e4chsten Abend geplante Veranstaltung musste aus Sicherheitsgr\u00fcnden abgesagt werden."}, {"source": "MAZ, LKA", "date": "2011-08-09T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde das Carport und das Auto eines 57-J\u00e4hrige Hauseigent\u00fcmers in Brand gesteckt und ein zweites Auto mit einer Fl\u00fcssigkeit \u00fcbergossen. Der oder die T\u00e4ter schmierten zudem Hakenkreuze an die Fassade des Hauses."}, {"source": "MAZ", "date": "2011-08-09T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde auf dem Grundst\u00fcck eines Einfamilienhauses der Carport und das darunterstehende Auto angez\u00fcndet. An der Fassade des Hauses wurden mehrere Hakenkreuze sowie unleserliche Spr\u00fcche hinterlassen. Ein zweites Auto, das sich auf dem Gel\u00e4nde befand, wurde mit einer Fl\u00fcssigkeit \u00fcbersch\u00fcttet. Es ist davon auszugehen, dass es ebenfalls angez\u00fcndet werden sollte."}, {"source": "LKA", "date": "2011-12-15T00:00:00", "text": "Zwei polnische Staatsb\u00fcrger wurden aus rassistischen Motiven Opfer einer \ngef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}, {"source": "gegenrede", "date": "2012-05-05T00:00:00", "text": "Von einer Gruppe Neonazis wurde einem Mann sein mit Bierflaschen gef\u00fcllter Rucksack entwendet. Anschlie\u00dfend schlugen die Angreifer mit dem gef\u00fcllten Rucksack auf den Kopf des Betroffenen ein. Zuvor hatten die Rechten Parolen wie \u00bbSieg Heil\u00ab skandiert."}, {"source": "LKA", "date": "2012-07-07T00:00:00", "text": "Ein polnischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer K\u00f6rperverletzung, Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "OPP", "date": "2012-08-22T00:00:00", "text": "Ein 12-J\u00e4hriger wurde in der Schule von mehreren Mitsch\u00fclern geschlagen und wegen seines Migrationshintergrundes aufgefordert, \u00bbdoch nach Hause\u00ab zu fahren."}, {"source": "OPP, Polizei", "date": "2012-10-01T00:00:00", "text": "An einer Bushaltestelle wurden vier Fl\u00fcchtlinge, die sich auf dem Weg in das AsylbewerberInnenheim befanden, von einem Rechten mit rassistischen Spr\u00fcchen wie \u00bbSchei\u00df Ausl\u00e4nder\u00ab beleidigt. Der T\u00e4ter schlug einem der M\u00e4nner ins Gesicht und auf den Kopf. Als ihm seine Begleiter zur Hilfe eilten, kam es zu einem kurzen Handgemenge, bei dem es den Angegriffenen gelang, in das Heim zu fliehen und die Polizei zu verst\u00e4ndigen. Auch im Beisein der Polizei beleidigte der T\u00e4ter die M\u00e4nner weiter und versuchte, sein vorheriges Opfer anzugreifen."}, {"source": "OPP", "date": "2012-10-04T00:00:00", "text": "Auf dem Heimweg zum AsylbewerberInnenheim wurden zwei Fl\u00fcchtlinge von zwei M\u00e4nnern aggressiv aufgefordert zu ihnen zu kommen. Als diese nicht reagierten wurden sie von den T\u00e4tern mit einem Teleskopschlagstock angegriffen. W\u00e4hrend einer der Betroffenen fliehen konnte, um Hilfe zu holen, wurde der andere zusammengeschlagen. Der Betroffene musste mehrere Tage im Krankenhaus behandelt werden."}, {"source": "gegenrede", "date": "2013-02-07T00:00:00", "text": "Der f\u00fcr den bestialischem Mord an Marinus Sch\u00f6berl mit verurteilte Sebastian F. beleidigt einen vietnamesischen Imbissbetreiber rassistisch und droht, den Imbiss zu zerst\u00f6ren. Beim Verlassen des Imbisses attackierte er einen Punk."}, {"source": "gegenrede, Polizei Brandenburg", "date": "2014-01-28T00:00:00", "text": "Ein 41-J\u00e4hriger wird von einem stadtbekannten Rechten, welcher unter anderem im Juli 2002 an der Ermordung der 16-j\u00e4hrigen Marinus Sch\u00f6berl in Potzlow beteiligt war, geschlagen. Der Betroffene war Zeuge in einem fr\u00fcheren Verfahren aus 2013 gegen den T\u00e4ter in Sachen N\u00f6tigung und Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-03-24T00:00:00", "text": "Drei Asylsuchende aus Somalia werden aus rassistischen Motiven k\u00f6rperlich angegriffen. Die Polizei ermittelt zwei Tatverd\u00e4chtige. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}, {"source": "Gegenrede, OPP", "date": "2014-10-16T00:00:00", "text": "Ein Rechter m\u00f6chte zwei somalischen M\u00e4nnern ein Handy abkaufen. Als er mit dem vorgeschlagenen Preis nicht einverstanden ist, schl\u00e4gt er einem von ihnen mit der Faust ins Gesicht. Bei der \u00dcberpr\u00fcfung des T\u00e4ters stellt die Polizei ein Hakenkreuz sowie einen \u201eWhite Power\u201c-Schriftzug als T\u00e4towierungen auf dem K\u00f6rper fest."}]}, {"location": "Pritzwalk", "n": 14, "lat": 53.1497201, "lng": 12.177885, "incidents": [{"source": "MAZ, 21.07.2003", "date": "2003-07-20T00:00:00", "text": "Mehrere Personen wurden verletzt, als sich gegen 3:30 Uhr eine Gruppe von etwa 15 Rechten gewaltsam Zugang zu einer Diskoveranstaltung auf dem Trappenberg verschaffen wollten und von Mitarbeitern einer Sicherheitsfirma daran gehindert wurden. Ein Mitarbeiter der Sicherheitsfirma wurde durch Stichverletzungen am Oberk\u00f6rper verletzt."}, {"source": "MAZ, 07.11.2003", "date": "2003-11-07T00:00:00", "text": "Auf zwei Imbissst\u00e4nde wurden Brandanschl\u00e4ge ver\u00fcbt. Ein Asia-Imbiss in der Rostocker Stra\u00dfe brannte vollst\u00e4ndig nieder, bei einem Imbissstand in der Rossstra\u00dfe kam es zu Verru\u00dfungen an der Au\u00dfenwand."}, {"source": "MAZ, 10.11.2003", "date": "2003-11-08T00:00:00", "text": "Ein 16-J\u00e4hriger wurde auf dem Marktplatz aus einer Gruppe Rechter heraus angegriffen und mehrfach ins Gesicht geschlagen. Das Opfer wurde gezwungen, sein Pal\u00e4stinensertuch und seinen Rucksack mit der Aufschrift \u00bbNazis raus\u00ab zu verbrennen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-06-18T00:00:00", "text": "Auf dem Stadtfest wird vor dem Festzelt einem Punker von einem Rechten mit der Faust mehrmals ins Gesicht geschlagen. Er muss sich zur medizinischen Versorgung in station\u00e4re Behandlung begeben."}, {"source": "OPP", "date": "2005-06-19T00:00:00", "text": "Nach dem Stadtfest wurden drei junge Leute, in der Havelberger Stra\u00dfe, von einer Gruppe Rechter mit Gummikn\u00fcppeln und einem Schlagring angegriffen. Dabei wurde ein Opfer am Hals und Kopf verletzt. Das Opfer musste sich in ambulante Behandlung begeben."}, {"source": "LKA", "date": "2006-05-26T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die antisemitisch motiviert war. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2007-05-13T00:00:00", "text": "Am Rande der Kneipennacht wurde ein alternativer Jugendlicher am Kulturhaus von Rechten geschlagen. Dann verfolgten die T\u00e4ter den Betroffenen  bis zu seiner Wohnung, wo sie die Haust\u00fcr einschlugen. Sie versuchten ihr Opfer zun\u00e4chst \u00fcber die Br\u00fcstung des Balkons zu werfen und traten ihn gegen Kopf und Oberk\u00f6rper. Der Betroffene musste mehrere Tage station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "MAZ, 29.08.2007; OPP", "date": "2007-08-24T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wurden der tunesische Wirt und der Koch des am Marktplatz gelegenen Restaurants \u00bbBuenos Aires II\u00ab zun\u00e4chst von zwei M\u00e4nnern mit den Worten \u00bbVerschwindet hier!\u00ab angep\u00f6belt. Kurz darauf erschien eine Gruppe Rechter, die Betonplatten und Steine gegen die beiden M\u00e4nner und das Lokal schleuderten. Dabei wurden die Betroffenen leicht verletzt. Die Fensterscheiben und Mobiliar wurden zerst\u00f6rt, au\u00dferdem stahlen die T\u00e4ter eine gr\u00f6\u00dfere Geldsumme."}, {"source": "OPP", "date": "2008-08-24T00:00:00", "text": "Eine dem \u00e4u\u00dferen Erscheinungsbild nach zur linken Szene geh\u00f6rende Person wurde von zwei Unbekannten mit dem Begriff \u00bbZeckensau\u00ab beleidigt und mit Bierflaschen beworfen."}, {"source": "LKA", "date": "2008-09-13T00:00:00", "text": "13.9.2008 Pritzwalk/Prignitz Zwei deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer eines r\u00e4uberischen Diebstahls, \nder sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es konnten zwei Tatverd\u00e4chtige \nermittelt werden. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-02-25T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer \nK\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden. N\u00e4here \nAngaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2012-05-01T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \ngegen Links richtete. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "MAZ", "date": "2012-10-28T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Sonntagmorgen wurde ein junger Mann auf seinem Heimweg pl\u00f6tzlich aus einer Gruppe Rechter angegriffen und schwer verletzt. Hinzukommende Angeh\u00f6rige versuchten die Angreifer zur\u00fcckzuhalten. Dabei wurde ein 46-J\u00e4hriger mit einem Baseballschl\u00e4ger schwer am Kopf verletzt. \nEr musste im Krankenhaus station\u00e4r behandelt werden, drei weitere Personen wurden ebenfalls verletzt."}, {"source": "IW, OPP", "date": "2013-10-10T00:00:00", "text": "Am Nachmittag beleidigt ein polizeibekannter Rechter in der Fussg\u00e4ngerzone den Betreiber eines D\u00f6ner-Imbisses und dessen Kinder rassistisch, zeigt den sogenannten \u201cHitlergruss\u201d und bedroht sie. Um die Kinder vor dem 28-J\u00e4hrigen und seiner Begleiterin zu sch\u00fctzen, bringt der Vater die beiden in die nahegelegene Wohnung. Als er wieder heraus kommt, stehen der Rechte und seine Begleiterin noch auf der Stra\u00dfe. Nach fortgesetzten Beleidigungen greifen der Rechte und seine Begleiterin den Kleinunternehmer k\u00f6rperlich an. Der setzt sich zur Wehr setzt und wird leicht verletzt."}]}, {"location": "Quitz\u00f6bel", "n": 1, "lat": 52.8920667, "lng": 11.9870923, "incidents": [{"source": "MAZ, 04.08.2003", "date": "2003-08-03T00:00:00", "text": "Ein junger Mann wurde in den fr\u00fchen Morgenstunden auf dem Dorffest von einem 22-j\u00e4hrigen Rechten durch Fu\u00dftritte und Schl\u00e4ge verletzt. In der Nacht zuvor war ein anderer junger Mann von einem 26-j\u00e4hrigen Rechten durch Fu\u00dftritte ins Gesicht schwer verletzt worden. Beide Opfer wurden zur station\u00e4ren Behandlung in ein Krankenhaus eingewiesen."}]}, {"location": "Rangsdorf", "n": 4, "lat": 52.2918732, "lng": 13.4388453, "incidents": [{"source": "Autonome Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-06-16T00:00:00", "text": "30 zum Teil vermummte, mit Steinen und \nSchlagst\u00f6cken bewaffnete Neonazis versuchten, eine Infoveranstaltung in \nRangsdorf anzugreifen. Sie konnten daran gehindert werden. Ein Teil wurde von \nder Polizei in Gewahrsam genommen. Sie f\u00fchrten NPD-Aufkleber mit sich und ein \nTransparent mit der Aufschrift \u00bbJugend braucht Perspektiven\u00ab. Zuvor hatte dieselbe Gruppe einen farbigen Veranstaltungsgast bedroht und rassistisch \nbeleidigt, sowie rechtsextreme Aufkleber verklebt."}, {"source": "Autonome Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-06-16T00:00:00", "text": "30 zum Teil vermummte, mit Steinen und \nSchlagst\u00f6cken bewaffnete Neonazis versuchten, eine Infoveranstaltung in \nRangsdorf anzugreifen. Sie konnten daran gehindert werden. Ein Teil wurde von \nder Polizei in Gewahrsam genommen. Sie f\u00fchrten NPD-Aufkleber mit sich und ein \nTransparent mit der Aufschrift \u00bbJugend braucht Perspektiven\u00ab. Zuvor hatte dieselbe Gruppe einen farbigen Veranstaltungsgast bedroht und rassistisch \nbeleidigt, sowie rechtsextreme Aufkleber verklebt."}, {"source": "LKA; OPP", "date": "2010-06-10T00:00:00", "text": "Ein Mann mit Migrationshintergrund wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung. \nNachdem er von einem Jugendlichen rassistisch beleidigt worden war, \nwurde er getreten, gew\u00fcrgt und ins Gesicht geschlagen. Zuvor hatte der \nT\u00e4ter den Mann und seine Familie wiederholt beleidigt und bedroht."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-02-22T00:00:00", "text": "Eine Person wird aus antisemitischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen."}]}, {"location": "Rathenow", "n": 78, "lat": 52.6048117, "lng": 12.337945, "incidents": [{"source": "Jungle World, 12.01.2000", "date": "2000-01-01T00:00:00", "text": "Vier nicht-rechte Jugendliche werden in der N\u00e4he der Neonazi-Kneipe \u00bbKiste\u00ab von einer 20- bis 25-k\u00f6pfigen Gruppe von rechtsextremen Jugendlichen angegriffen. Die anwesende Polizei schreitet nicht ein."}, {"source": "Jungle World", "date": "2000-01-01T00:00:00", "text": "Vier nicht-rechte Jugendliche wurden in der N\u00e4he der Neonazi-Kneipe \u00bbKiste\u00ab von einer 20- bis 25-k\u00f6pfigen Gruppe von rechtsextremen Jugendlichen angegriffen. Die anwesende Polizei schritt nicht ein."}, {"source": "Opferperspktive; FR, 10.01.2000", "date": "2000-01-08T00:00:00", "text": "Der 32-j\u00e4hrige Asylbewerber Andy J. aus dem Tschad wurde von f\u00fcnf jungen M\u00e4nnern in der N\u00e4he des Heims getreten und geschlagen."}, {"source": "Pr\u00e4ventionslagebild", "date": "2000-01-14T00:00:00", "text": "Drei \u00dcbersiedler wurden auf dem Parkplatz des \u00bbDance House\u00ab von acht Rechtsextremen angegriffen und geschlagen."}, {"source": "BerlZ, 19.02.2000", "date": "2000-02-11T00:00:00", "text": "Ein 26-j\u00e4hriger pakistanischer Asylbewerber wurde von drei Deutschen in einem Hausflur beleidigt und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "BerlZ-Ticker, 14.02.2000", "date": "2000-02-13T00:00:00", "text": "Ein Sp\u00e4taussiedler aus der ehemaligen Sowjetunion wurde durch Faustschl\u00e4ge und Fu\u00dftritte am Betreten einer Diskothek gehindert. Zwei T\u00fcrsteher schlugen den 24-J\u00e4hrigen zu Boden und traten ihn."}, {"source": "Berliner Morgenpost, 23.03.2000", "date": "2000-03-21T00:00:00", "text": "Etwa 70 rechte Jugendliche greifen die TeilnehmerInnen einer antirassistischen Demonstration an, bewerfen sie mit Flaschen und vertreiben sie vom Marktplatz."}, {"source": "BerlZ, 11.04.2000; Opferperspektive", "date": "2000-04-09T00:00:00", "text": "Khalid S., ein 33-j\u00e4hriger Asylbewerber aus dem Libano,n wurde aus einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe von Deutschen heraus bel\u00e4stigt. Einer der Deutschen schlug ihn ins Gesicht. Der Libanese musste ambulant behandelt werden."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2000-04-19T00:00:00", "text": "Der schon zu Sylvester 2000 angegriffene pakistanische Asylbewerber Khalid M. wurde erneut angegriffen. Als er in einer Telefonzelle telefonieren wollte, packte ihn ein Deutscher am Kragen und ohrfeigte ihn. Khalid konnte fl\u00fcchten."}, {"source": "MAZ, 17.05.2000", "date": "2000-05-15T00:00:00", "text": "Zwei Rechtsextreme schlugen die Windschutzscheibe eines vorbeifahrenden PKW ein. Ein Passant, der dem Fahrer zu Hilfe kommen wollte, wurde mit einer Spitzhacke angegriffen und verletzt."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow, 11.07.2000 und 25.07.2000", "date": "2000-07-07T00:00:00", "text": "Gegen 22:30 Uhr wurde eine zehnk\u00f6pfige Gruppe linksalternativer Jugendlicher von einer 30 Mann starken Gruppe aus der rechtsextremen Szene wegen ihrer bunten Haare angep\u00f6belt und mit Bierflaschen beworfen. Einer der linksalternativen Jugendlichen wurde am R\u00fccken, ein anderer am Kopf getroffen. Die Polizei erteilte den attackierten Jugendlichen einen Platzverweis. Auf Nachfrage wurde den Jugendlichen erl\u00e4utert, dass die Polizisten Anweisungen h\u00e4tten, im Falle von Auseinandersetzungen zwischen \u00bblinken\u00ab und \u00bbrechten\u00ab Jugendlichen der zahlenm\u00e4\u00dfig kleineren Gruppe Platzverweise zu erteilen und sie bei Zuwiderhandlung in \u00bbSchutzhaft\u00ab zu nehmen."}, {"source": "Rathenow 2000", "date": "2000-08-25T00:00:00", "text": "Ein britischer Journalist chinesischer Herkunft und drei afrikanische Begleiter wurden von einem rechtsextremen Skinhead rassistisch angep\u00f6belt und mit einem Pflasterstein bedroht. Der Journalist wurde dann mit der Faust ins Gesicht geschlagen. W\u00e4hrend der Skinhead weiter herumgr\u00f6lte, versuchten zwei Polizistinnen mit Gewalt, den Fotoapparat des Journalisten zu beschlagnahmen, ihn festzunehmen und am Telefonieren zu hindern."}, {"source": "MAZ, 10.11.2000", "date": "2000-11-06T00:00:00", "text": "Ein Vietnamese wurde in der Bahnhofsunterf\u00fchrung von mehreren Jugendlichen geschlagen und seiner Zigaretten beraubt."}, {"source": "MAZ, 19.12.2000; Opferperspektive, 23.12.2000", "date": "2000-12-15T00:00:00", "text": "Gegen 21:30 Uhr wurde ein Mann vor der Elf-Tankstelle in der Berliner Stra\u00dfe von zwei Rechtsextremen angegriffen und verletzt. In derselben Nacht wurden zwei Punks von zwei Rechtsextremen auf der Stra\u00dfe angegriffen, wobei einer der Rechtsextremen durch einen Stich in die Lunge verletzt wurde."}, {"source": "BerlZ, 05.03.2001", "date": "2001-03-02T00:00:00", "text": "Einen Tag vor einer antirassistischen Demonstration bewarfen vier Jugendliche im Alter von 15 bis 19 Jahren das Asylbewerberheim mit Bierflaschen. Eine Flasche durchschlug ein Fenster, verletzte aber niemanden."}, {"source": "VS-Bericht Brandenburg 2001", "date": "2001-03-03T00:00:00", "text": "Zwei Hiphopper wurden vor einer Diskothek von vier 16- bis 20-j\u00e4hrigen Rechten geschlagen und getreten und als \u00bbVerr\u00e4ter\u00ab beschimpft, weil sie aus der rechten Szene ausgestiegen seien."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2001-03-10T00:00:00", "text": "Zwei pal\u00e4stinensische Asylbewerber wurden von drei deutschen Jugendlichen rassistisch angep\u00f6belt. Zwischen einem der Pal\u00e4stinenser und einem vierten, dazu gekommenen Rechten entstand eine Rangelei. Die Polizei leitete gegen einen der Pal\u00e4stinenser, der erst nach Eintreffen der Polizei zum Tatort gekommen war, ein Ermittlungsverfahren wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung ein. Einer der rechtsextremen Angreifer hatte ihn beschuldigt, getreten und ihn mit einer abgebrochenen Flasche bedroht zu haben."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2001-05-01T00:00:00", "text": "In der N\u00e4he eines antifaschistischen Fu\u00dfballturniers wurde ein 30-j\u00e4hriger pal\u00e4stinensischer Asylbewerber von drei neonazistischen Skinheads rassistisch beschimpft, geschlagen und getreten. Das Opfer musste sich in station\u00e4re medizinische Behandlung begeben."}, {"source": "MAZ, 20.06.2001", "date": "2001-06-15T00:00:00", "text": "Eine polnische K\u00fcnstlergruppe wurde von drei deutschen Jugendlichen rassistisch beschimpft und angegriffen."}, {"source": "BerlZ, 26.07.2001", "date": "2001-07-23T00:00:00", "text": "Ein 31-j\u00e4hriger Mosambikaner wurde von einem 19-j\u00e4hrigen Rechtsextremen rassistisch beschimpft und mit einer Bierflasche beworfen, wovon er eine leichte Verletzung am Arm davontrug."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow, 05.08.2001", "date": "2001-08-03T00:00:00", "text": "Zwei linksorientierte Jugendliche wurden von 15 Besuchern der Diskothek \u00bbDance House/Lemuria\u00ab mit Baseballschl\u00e4gern und Flaschen verfolgt. Bei einem der Angegriffenen drangen die Angreifer bis in den Hausflur seines Wohnhauses ein, zerschlugen dort Scheiben und stie\u00dfen M\u00fcllbeh\u00e4lter um."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow, 08.08.2001", "date": "2001-08-08T00:00:00", "text": "Zwei linksorientierte Jugendliche wurden angegriffen. Gegen 2 Uhr in der Nacht wurden sie von zwei mit Rechtsextremen besetzten Autos verfolgt und vor der Hauptsparkasse zusammengeschlagen und -getreten. Dabei wurden u.a. Fahrradst\u00e4nder als Schlagwerkzeuge benutzt. Eines der Opfer wurde mit einer Kopfplatzwunde ins Krankenhaus eingeliefert, das andere erlitt leichte Prellungen und eine zerfetzte Jacke."}, {"source": "ORB-Videotext, 11.09.01", "date": "2001-09-10T00:00:00", "text": "Ein 23-j\u00e4hriger Pal\u00e4stinenser wurde von zwei Deutschen rassistisch beschimpft, am Hals gepackt, gegen eine Mauer gedr\u00fcckt und seine Brieftasche gestohlen."}, {"source": "Ruppiner Anzeiger, 01.11.2001; OPP", "date": "2001-10-30T00:00:00", "text": "Am M\u00e4rkischen Platz wurden zwei sudanesische Asylbewerber von drei Rechten rassistisch beschimpft, geschlagen und getreten. Einer der beiden, ein 29-j\u00e4hriger Sudanese, wurde an Beinen, Oberk\u00f6rper und Hand verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-06-18T00:00:00", "text": "Zwei 31- und 32-j\u00e4hrige Asylbewerber aus Pal\u00e4stina wurden gegen 21:40 Uhr an der Kreuzung Friedrich-Ebert-Ring/Berliner Stra\u00dfe von Rechten aus einem Auto heraus beschimpft und mit Gesten beleidigt. Dann versuchten die Rechten einen Pal\u00e4stinenser auf dem Fahrrad umzufahren."}, {"source": "Inforiot, 10.09.2002", "date": "2002-09-08T00:00:00", "text": "Auf dem Stadtfest in der Goethestra\u00dfe wurde gegen 1:10 Uhr ein 16-j\u00e4hriger linksorientierter Jugendlicher von einem 19-j\u00e4hrigen Rechten mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Zuvor war es zu Provokationen einer etwa 60-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter gekommen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-11-24T00:00:00", "text": "Ein 34-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Togo wurde gegen 18:30 Uhr im Bahnhofstunnel von einem etwa 32-j\u00e4hrigen Rechten geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-12-23T00:00:00", "text": "Zwei togolesische Asylbewerber wurden gegen 8.15 Uhr in der Berliner Stra\u00dfe bei Stra\u00dfenarbeiten von einem Rechten rassistisch beschimpft, geschlagen und getreten."}, {"source": "Antifa Westhavelland, 03.01.2003", "date": "2003-01-02T00:00:00", "text": "Ein jugendlicher Hiphopper wurde gegen 18 Uhr vor dem City Center von mehreren Rechten angegriffen und geschlagen. Das Opfer wurde leicht verletzt."}, {"source": "MAZ, 06.05.2003", "date": "2003-05-03T00:00:00", "text": "Auf das Auto einer Linksorientierten am Schwedendamm wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "MAZ, 08.05.2003", "date": "2003-05-06T00:00:00", "text": "Auf das Auto eines Ausl\u00e4nders am Sportplatz Schwedendamm wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2003-05-10T00:00:00", "text": "Am Abend nach einer antifaschistischen Demonstration warfen etwa 20 Rechtsextreme auf das linke Zentrum \u00bbFreibeuter\u00ab Steine, dann kam es zu einer Schl\u00e4gerei zwischen den rechtsextremen und linken Jugendlichen, bei der einer der Linken durch einen Steinwurf am Kopf verletzt wurde."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-05-18T00:00:00", "text": "Ein algerischer Asylbewerber wurde kurz nach Mitternacht in der Kneipe \u00bbMusikbrauerei\u00ab von einem rassistischen Rocker angegriffen, verfolgt und mit einem Messer verletzt. Er musste sich in ambulante Behandlung begeben."}, {"source": "MAZ, 24.05.2003; Opferperspektive", "date": "2003-05-22T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Hiphopper wurde gegen 19:30 Uhr auf einem Sportplatz in Rathenow von drei Rechten mit einem Elektroschocker angegriffen. Das Opfer, das bereits am 02.01.2003 angegriffen worden war, blieb unverletzt."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2003-07-10T00:00:00", "text": "Ein 26-J\u00e4hriger wurde am Donnerstag leicht verletzt, als der 22-j\u00e4hriger Rechtsextreme Michel M. ihm mit seinem schwarzen PKW Peugeot vors\u00e4tzlich in die Beine fuhr."}, {"source": "BerlZ, 11.08.2003", "date": "2003-08-08T00:00:00", "text": "Ein 38-j\u00e4hriger Mann hat \u00fcber einen Handyanruf bei der Polizei damit gedroht, das Asylbewerberheim im Birkenweg in die Luft zu sprengen, das darauf ger\u00e4umt wurde."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2003-09-05T00:00:00", "text": "Eine 16-j\u00e4hrige alternative Jugendliche wurde von einem Rechten in der Diskothek \u00bbRemix\u00ab in der Berliner Stra\u00dfe angegriffen und geschlagen."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2003-12-04T00:00:00", "text": "Drei Rechtsextreme warfen gegen 3:30 Uhr die Scheiben des von Kurden betriebenen \u00bbMendogrills\u00ab in der Goethestr. mit einem Fahrradst\u00e4nder ein."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2004-02-18T00:00:00", "text": "In der Nacht zum 18.02.04 wurde eine Scheibe des kurdischen Imbisses \u00bbMendogrill\u00ab in der Goethestra\u00dfe und zwei Scheiben des benachbarten alternativen Jugendzentrums \u00bbFreibeuter\u00ab eingeworfen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-03-06T00:00:00", "text": "Eine etwa 15-k\u00f6pfige Gruppe Neonazis st\u00fcrzte sich gegen 2:45 Uhr in der Dorfstra\u00dfe auf den Wagen eines 18-j\u00e4hrigen alternativen Jugendlichen und demolierte es mit Fu\u00dftritten, Eisenstangen und Steinen. Dabei wurde \u00bbSieg Heil\u00ab gerufen. Die vier Wageninsassen blieben unverletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-03-06T00:00:00", "text": "Zwei Punks wurden gegen 0:30 in der Kurlandstra\u00dfe von zwei Rechten aufgefordert, den rechten Arm zum Hitler-Gru\u00df zu erheben. Als sie sich weigerten, wurden sie niedergeschlagen und auf dem Boden liegend mit F\u00fc\u00dfen getreten."}, {"source": "Antifa Westhavelland, Inforiot, 11.06.2004", "date": "2004-05-20T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriges linksorientiertes M\u00e4dchen wurde im Ortsteil Semlin aus einer Gruppe Rechter heraus mit eine Flasche beworfen. Sie erlitt Schnittverletzungen am Arm. Einem anderen Jugendlichen wurde sein Pal\u00e4stinensertuch entrissen und verbrannt. Am Haveltorkino kam es zu einer Schl\u00e4gerei zwischen Angeh\u00f6rigen der Kameradschaft \u00bbHauptvolk\u00ab (zusammen mit deren Untergruppe \u00bbSturm 27\u00ab) mit einer Rockergruppe."}, {"source": "Antifa Westhavelland, Inforiot, 11.06.2004", "date": "2004-05-23T00:00:00", "text": "Eine dreik\u00f6pfige Gruppe linksorientierter Jugendlicher wurde in der N\u00e4he des Nordbahnhofs von Insassen eines vorbeifahrenden Autos mit einer Flasche beworfen und angep\u00f6belt. Dann stieg einer der Rechten aus und versetzte einem 18-j\u00e4hrigen Jugendlichen einen Faustschlag ins Gesicht. Der Betroffene erlitt einen Kieferbruch."}, {"source": "Inforiot, 11.06.2004", "date": "2004-05-30T00:00:00", "text": "Im Ortsteil Steckelsdorf wurden drei Jugendliche von Rechten, die sich zu einer Party versammelt hatten, angegriffen und verletzt."}, {"source": "MAZ, 24.08.2004", "date": "2004-08-23T00:00:00", "text": "Ein mit vier linken Jugendlichen besetzter Wagen wurde gegen 1:25 Uhr in der Bammer Landstra\u00dfe von einem anderen Wagen gestoppt. Vier vermummte Rechtsextreme stiegen aus, zogen die Insassen aus dem Wagen und griffen sie an. Drei der Linken wurden verletzt, einer wurde im Krankenhaus ambulant behandelt."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2004-09-12T00:00:00", "text": "In der Nacht zu Sonntag wurde ein 23-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher vor dem Steakhouse Mendoza von einem Rechtsextremen niedergeschlagen und ins Gesicht getreten."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2005-01-18T00:00:00", "text": "Ein 13-j\u00e4hriger dunkelh\u00e4utiger Sch\u00fcler wurde auf dem Weg von der B\u00fcrgelschule nach Hause von einem Rechten rassistisch beschimpft und angegriffen."}, {"source": "MAZ, 27.04.2005", "date": "2005-04-25T00:00:00", "text": "Auf ein von einem Inder betriebene Pizzeria in der Buschstra\u00dfe wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Das Gesch\u00e4ft brannte vollst\u00e4ndig aus. Die Polizei schlie\u00dft einen fremdenfeindlichen Hintergrund nicht aus."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2005-05-28T00:00:00", "text": "Ein linksorientierter Jugendlicher wurde im Bahnhofstunnel von zwei Rechtsextremen der verbotenen Kameradschaft \u00bbSturm 27\u00ab angegriffen. Er wurde ins Gesicht geschlagen und fiel auf einen Fahrradst\u00e4nder. Dann wurde er mit einer abgebrochenen Bierflasche im Gesicht erheblich verletzt."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2005-06-19T00:00:00", "text": "In die Wohnung eines Antifaschisten am Stadthof drangen ein Gehilfe des Vermieters und zwei Rechtsextremisten ein und bedrohten den 20-J\u00e4hrigen. Die Rechten trugen T-Shirts mit dem Schriftzug \u00bbVerbotene Freundschaft\u00ab, der Nachfolgeorganisation der verbotenen Kameradschaft \u00bbHauptvolk\u00ab."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2005-07-02T00:00:00", "text": "Ein Linker und ein Oi-Punk wurden in der Diskothek \u201cRemix\u201d von mehreren Rechten angegriffen und geschlagen."}, {"source": "MAZ, 12.07.2005; Antifa Westhavelland", "date": "2005-07-09T00:00:00", "text": "Ein jugendlicher Punk wurde gegen 1:45 Uhr nachts auf dem Hafenfest von einer zehnk\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen. In einem Festzelt erhielt er pl\u00f6tzlich von hinten einen Schubs und fiel \u00fcber einen Tisch. Dann traten zwei Rechte mit Springerstiefeln auf den am Boden liegenden ein. Das Opfer erlitt Verletzungen im Rippen- und R\u00fcckenbereich."}, {"source": "OPP", "date": "2005-07-10T00:00:00", "text": "Ein 19-j\u00e4hriger Aussteiger aus der Rathenower Nazi-Szene wurde auf dem Hafenfest von einem 23-j\u00e4hrigen Rechtsextremisten \u00e4u\u00dferst brutal zusammengeschlagen, nachdem er von einem weiteren Rechtsextremisten als \u00bbZeckenfreund\u00ab betitelt worden war. Der T\u00e4ter versuchte, den 19-J\u00e4hrigen in eine Hafenschleuse zu zerren und schlug und trat wie im Rausch auf ihn ein."}, {"source": "MAZ, 11.08.2005", "date": "2005-08-11T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Linker wurde gegen Mitternacht von zwei 21- und 23-j\u00e4hrigen Rechtsextremen in der Goethestra\u00dfe angegriffen und mit einer Bierflasche am Kinn verletzt."}, {"source": "Antifa Westhavelland, 25.09.2005", "date": "2005-09-24T00:00:00", "text": "Zwei Frauen und ein Mann wurden von etwa sieben Rechten an einer Tankstelle angegriffen. Die Opfer wurden zusammengeschlagen und erlitten Prellungen, H\u00e4matome und Sch\u00fcrfwunden."}, {"source": "Rote Hilfe Rathenow, 13.12.2005", "date": "2005-12-09T00:00:00", "text": "Zwei 18-j\u00e4hrige Jugendliche wurden von zwei 17- und 25-j\u00e4hrigen Rechten in der Jedritzer Stra\u00dfe angegriffen. Einem der Jugendlichen wurde Pfefferspray ins Gesicht gespr\u00fcht, der andere wurde herumgeschubst."}, {"source": "OPP", "date": "2005-12-28T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Linker wurde vor der Musikbrauerei in der Berliner Stra\u00dfe von einem Rechten mit dem Auto angefahren und \u00fcber den K\u00fchler geschleudert."}, {"source": "MAZ, 23.01.06", "date": "2006-01-20T00:00:00", "text": "Zwei dunkelh\u00e4utige Jugendliche wurden vor der Diskothek \u00bbRemix\u00ab in der Berliner Stra\u00dfe aus einer achtk\u00f6pfigen Gruppe Rechter heraus beschimpft. Einem der Jugendlichen wurde der Rucksack heruntergerissen. Einer der Angreifer hantierte mit einem Messer. Die Angegriffenen konnten fl\u00fcchten."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2006-02-05T00:00:00", "text": "Ein dunkelh\u00e4utiger Jugendlicher wurde in Begleitung eines M\u00e4dchens gegen 0:30 Uhr im Friedrich-Ebert-Ring von f\u00fcnf vermummten Rechten angegriffen. Sie T\u00e4ter beschimpften ihn mit \u00bbSchei\u00df-Nigger\u00ab und versuchten, ihm einen Fahrradst\u00e4nder auf den Kopf zu werfen. Auch das M\u00e4dchen erhielt zwei Faustschl\u00e4ge ins Gesicht."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2006-02-19T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Jugendlicher mit dunkler Hautfarbe wurde in der N\u00e4he einer Diskothek am Heimst\u00e4ttenweg von zwei Rechten beschimpft. Anschlie\u00dfend spr\u00fchten sie ihm Pfefferspray ins Gesicht."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2006-04-07T00:00:00", "text": "Gegen 23.55 Uhr wurden drei linksorientierte Jugendliche in der Berliner Stra\u00dfe, Ecke Bahnhofsstra\u00dfe von einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe Rechtsextremisten angegriffen. Einer der drei Jugendlichen wurde so mit der Faust ins Gesicht geschlagen, das seine Lippe aufplatze und blutete."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2006-04-08T00:00:00", "text": "Gegen 1.00 Uhr wurde ein 20-j\u00e4hriger Antifaschist vor der Kreissparkasse in der Berliner Stra\u00dfe aus einer Gruppe von Mitgliedern der verbotenen Kameradschaft \u00bbSturm 27\u00ab t\u00e4tlich angegriffen. Das Opfer wurde von vier T\u00e4tern derart zusammengeschlagen, dass er ein H\u00e4matom im Auge erlitt, das station\u00e4r behandelt werden musste."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-05-22T00:00:00", "text": "Ein 31-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Togo fuhr gegen 19:50 mit dem Fahrrad vom Kaufland zur\u00fcck zum Heim am Birkenweg \u00fcber das Gel\u00e4nde des ehemaligen Betonwerks. Ein mit drei M\u00e4nnern besetzter BMW versuchte, den Fl\u00fcchtling zu \u00fcberfahren, der sich durch einen Sprung zur Seite gerade noch retten konnte."}, {"source": "Antifaschistische Recherchegruppe", "date": "2006-09-16T00:00:00", "text": "Ein linksalternativer Jugendlicher wurde verletzt, als eine ca. 15-k\u00f6pfige Gruppe von Rechtsextremisten gegen 3.00 Uhr Besucher der Diskothek \u00bbMusikbrauerei\u00ab am Friedrich-Ebert-Ring \u00fcberfielen und mit Steinen und Flaschen bewarfen. Der Gesch\u00e4digte musste in die Rettungsstelle gebracht werden."}, {"source": "Antifaschistische Recherchegruppe", "date": "2006-10-20T00:00:00", "text": "Mehrere linksalternative Jugendliche wurden vor der Musikbrauerei im Friedrich-Ebert-Ring von einer Gruppe von ca. 15 Rechtsextremisten mit Steinen und Flaschen beworfen, jedoch nicht ernsthaft verletzt."}, {"source": "Antifajugend Premnitz", "date": "2007-02-09T00:00:00", "text": "In der Nacht zum Freitag kam es gegen 4.00 \nUhr morgens in der Berliner Stra\u00dfe zu einem \u00dcbergriff auf zwei \nalternative Jugendliche, die sich an einer Bushaltestelle aufhielten. Drei Rechte, die vorbei kamen, verlangten zun\u00e4chst nach Bier. Als die Jugendlichen dieser Aufforderung nicht nachkamen, wurden \ndie drei Erpresser handgreiflich und schlugen derart auf \nihre Opfer ein, dass diese ambulant behandelt werden mussten."}, {"source": "Antifajugend Premnitz", "date": "2007-02-18T00:00:00", "text": "In der Nacht zum Freitag, gegen 4 Uhr morgens, griffen zwei stadtbekannte Neonazis zwei der alternativen Szene angeh\u00f6rige Jugendliche an. Die Betroffenen hatten es abgelehnt, den Angreifern Bier abzugeben. Die beiden Opfer mussten sich ambulant behandeln lassen."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2007-05-17T00:00:00", "text": "W\u00e4hrend einer Veranstaltung zum \u00bbHerrentag\u00ab auf dem M\u00e4rkischen Platz \nbedrohten alkoholisierte Rechte mehrere Personen mit Messern und abgebrochenen Bierflaschen; einige G\u00e4ste wurden geschlagen. Die Veranstaltung wurde daraufhin abgebrochen."}, {"source": "OPP", "date": "2007-06-16T00:00:00", "text": "Nach einem Aufmarsch der NPD wurden vier Jugendliche auf der Stra\u00dfe von \nDemonstrationsteilmehmern angegriffen. Die T\u00e4ter sprangen aus einem Auto \nund griffen die jungen M\u00e4nner zielgerichtet an. Einer der Betroffenen \nerlitt einen Nasenbeinbruch. Die Angegriffenen verteidigten sich. Dabei \nwurde mindestens einer der Rechten verletzt."}, {"source": "Internetwache, 10.09.2007", "date": "2007-09-08T00:00:00", "text": "Gegen drei Uhr morgens wurde ein dunkelh\u00e4utiger linker Jugendlicher \nim Stadtzentrum von Rechten geschlagen. Eingreifende Passanten konnten \nSchlimmeres verhindern. Wenige sp\u00e4ter tauchten weitere Personen aus der \nrechten Szene auf und griffen umstehende Linke an. Die Polizei nahm zwei \nRechte fest."}, {"source": "Antifa Westhavelland", "date": "2007-09-23T00:00:00", "text": "Gegen 2.00 Uhr wurden drei Personen in der Goethestra\u00dfe von mehreren \nAngeh\u00f6rigen der rechten Szene angegriffen. Eine Person wurde dabei durch \nSchl\u00e4ge gegen den Kopf verletzt."}, {"source": "Antifaschistische Gruppen im Westhavelland", "date": "2008-06-25T00:00:00", "text": "Nach dem Einzug des DFB-Teams ins Finale der Europameisterschaft wurden \nJugendliche, die T-Shirts mit antifaschistischen Slogans trugen, von \nMitgliedern der verbotenen Kameradschaft Sturm 27 angep\u00f6belt. Der \nRathenower NPD-Vorsitzende Marcel Horlebeck schlug einen afrodeutschen \nDFB-Fan mit der Faust ins Gesicht. Dieser musste sich in \u00e4rztliche \nBehandlung begeben. Horlebeck trat wenige Tage danach von seinem \nPosten zur\u00fcck."}, {"source": "Quelle: MAZ, 19.11.2008; OPP", "date": "2008-11-18T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen drangen Jugendliche in einen D\u00f6nerimbiss ein. \nSie beschmierten die W\u00e4nde mit Farbe und Parolen wie \u00bbHitler live\u00ab und \n\u00bbHaSS\u00ab, verteilten den Inhalt eines Feuerl\u00f6schers im Raum, verstreuten \nRattengift auf den Lebensmitteln und brachen den Getr\u00e4nkeautomat auf. Es \nentstand ein Sachschaden von \u00fcber 3.000 Euro. Die T\u00e4ter wurden gefasst \nund in eine Jugendeinrichtung eingewiesen."}, {"source": "OPP", "date": "2009-03-15T00:00:00", "text": "Einem Kenianer wurde am Morgen am Bahnhof von zwei M\u00e4nnern Reizgas ins Gesicht gespr\u00fcht. Anschlie\u00dfend schlugen die T\u00e4ter mit einem Kn\u00fcppel auf den Mann ein und beleidigten ihn mit den Worten: \u00bbNigger, was machst du hier, geh zur\u00fcck nach Hause!\u00ab Das Opfer erlitt Verletzungen \nam Kopf und an den Armen. Das Eingreifen eines Bekannten hatte weitere Verletzungen verhindert."}, {"source": "Internetwache", "date": "2009-05-15T00:00:00", "text": "Als in einer Kneipe ein Gast \u00bbSieg Heil\u00ab rief, wurde ihm und seinem Begleiter vom Wirt Hausverbot erteilt. Daraufhin griffen die M\u00e4nner den Wirt an, schlugen auf ihn ein und zerst\u00f6rten beim Hinausgehen eine Scheibe. Die T\u00e4ter fl\u00fcchteten, konnten jedoch identifiziert \nwerden."}, {"source": "IW, 21.09.2009; OPP", "date": "2009-09-19T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Samstagmorgen griff eine Gruppe Neonazis drei alternative Jugendliche an und verletzte diese teils erheblich. Ein Betroffener wurde mit einem Sch\u00e4delhirntrauma in ein Krankenhaus eingewiesen. Die T\u00e4ter stammen aus dem \u00f6rtlichen Kameradschaftsspektrum."}, {"source": "LKA; OPP", "date": "2010-06-24T00:00:00", "text": "Am Abend zogen Rechte randalierend und Parolen rufend durch die \nInnenstadt. Ein Polizist, der nicht im Dienst war, schritt ein. \nDaraufhin wurde er mit einem Verkehrsschild attackiert und massiv \nbedr\u00e4ngt. Hinzukommende Polizeibeamte nahmen mehre Personen \nvor\u00fcbergehend fest."}, {"source": "MAZ", "date": "2013-08-08T00:00:00", "text": "Auf dem Weg zu Schule wird ein 13-j\u00e4hriger Junge irakischer Herkunft von einem vorbeikommenden Jugendlichen unvermittelt mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Der T\u00e4ter fl\u00fcchtete anschlie\u00dfend. Bereits zuvor waren der 13-j\u00e4hrige und seine Mutter von dem T\u00e4ter und einem weiteren Jugendlichen mehrmals beleidigt worden."}]}, {"location": "Rehfelde", "n": 2, "lat": 52.534769, "lng": 13.9091039, "incidents": [{"source": "BORG SRB", "date": "2000-10-31T00:00:00", "text": "Beim Verlassen des lokalen Jugendclubs wird ein Jugendlicher mit linkem Outfit von einem Rechtsextremen angep\u00f6belt und gegen das Schienbein getreten. Dann wurde er mit dem Auto verfolgt; zwei M\u00e4nner stiegen aus, packten und sch\u00fcttelten ihn, einer spuckte ihm ins Gesicht."}, {"source": "OPP", "date": "2014-11-23T00:00:00", "text": "Beim Aussteigen aus dem Regionalexpress wird ein kamerunischer Asylbewerber aus rassistischen Motiven angegriffen. Ein Rechter hat ihn schon im Zug beobachtet. Beim Verlassen des Zuges rempelt er den Kameruner an, beleidigt ihn rassistisch und schl\u00e4gt ihm mit der Faust ins Gesicht, so dass er eine Risswunde an der Oberlippe und eine Prellung am Jochbein erleidet."}]}, {"location": "Rheinsberg", "n": 13, "lat": 53.0983691, "lng": 12.8974874, "incidents": [{"source": "MAZ, 10.02.2003", "date": "2003-02-08T00:00:00", "text": "Ein D\u00f6nerimbiss in der Feldstr. wurde gegen 21 Uhr von Unbekannten angez\u00fcndet. Der oder die unbekannten T\u00e4ter setzten einen Reifen des Verkaufswagen in Brand, dieser breitete sich dann \u00fcber den Radkasten auf die dar\u00fcber liegende Au\u00dfenwand aus. Durch die schnelle L\u00f6schung des Brandes blieb das Inventar unversehrt."}, {"source": "MAZ, 15.08.2003", "date": "2003-08-11T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Paulhorster Stra\u00dfe wurde am sp\u00e4ten Abend ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Das Feuer aus Zeitungspapier verursachte geringen Sachschaden. Die Polizei l\u00f6schte das Feuer und nahm mehrere tatverd\u00e4chtige Rechte fest."}, {"source": "MAZ, 22.12.2003", "date": "2003-12-20T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Paulshorster Stra\u00dfe wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Die T\u00e4ter hatten einen vor dem Imbiss liegenden Kunstrasenteppich in Brand gesetzt. Am Imbiss entstand leichter Sachschaden durch Ru\u00dfablagerung."}, {"source": "MAZ, 03.03.2004", "date": "2004-02-17T00:00:00", "text": "Ein 13-j\u00e4hriger Sch\u00fcler wurde in der Paulshorster Stra\u00dfe von einem Mann wegen seiner Skaterhose angep\u00f6belt, geschlagen und im Gesicht und am Oberk\u00f6rper verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-10-21T00:00:00", "text": "Zwei nicht-rechte Jugendliche wurden von einem 16-J\u00e4hrigen, der rechtsextreme Aufkleber anbrachte, als \u00bbJudenschweine\u00ab beschimpft und geschubst."}, {"source": "MAZ, 30.03.2005", "date": "2005-03-29T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Paulshorster Stra\u00dfe wurde in den fr\u00fchen Morgenstunden ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "MAZ, 12.12.2005", "date": "2005-12-11T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6ner-Imbiss in der Paulshorster Stra\u00dfe wurde ein Anschlag ver\u00fcbt, bei dem die Leuchtreklame besch\u00e4digt wurde. Der Imbiss sollte am darauffolgenden Tage wiederer\u00f6ffnet werden, nachdem er am 30. M\u00e4rz 2005 durch einen Brandanschlag vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt worden war."}, {"source": "Berliner Zeitung, 20.02.2006", "date": "2006-02-18T00:00:00", "text": "Kurz vor Mitternacht wurde die Schaufensterscheiben eines vietnamesischen Imbisses und eines weiteren von einem Vietnamesen betriebenen Gesch\u00e4fts von einem 19-J\u00e4hrigen Rechten eingeschlagen, kurze Zeit sp\u00e4ter besch\u00e4digten drei Rechte ein China-Restaurant und ein weiteres vietnamesisches Gesch\u00e4ft."}, {"source": "ddp, 18.03.2006", "date": "2006-03-17T00:00:00", "text": "Drei Rechte riefen vor dem Haus einer Vietnamesin, deren Gesch\u00e4ft ein Monat zuvor besch\u00e4digt wurde, Parolen wie \u00bbAusl\u00e4nder raus\u00ab. Dann traten sie ein Kellerfenster des Hauses ein."}, {"source": "OPP", "date": "2006-03-18T00:00:00", "text": "Drei Rechte attackieren das Haus einer Chinesin, deren Restaurant am 18. Februar angegriffen worden war und br\u00fcllen Nazi-Parolen."}, {"source": "OPP", "date": "2007-01-30T00:00:00", "text": "Ein Imbissbetreiber wurde an seinem Arbeitsplatz von vier Jugendlichen rassistisch beschimpft. Dann warfen sie eine Bierflaschen in seine Richtung.  Quelle: OPP"}, {"source": "OPP", "date": "2008-01-01T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden besch\u00e4digten Unbekannte das Werbeschild eines D\u00f6nerstandes, der schon mehrfach das Ziel rassistischer Anschl\u00e4ge war. Die T\u00e4ter versuchten zudem vergeblich, in den Imbiss einzubrechen."}, {"source": "Die Falken, OPP", "date": "2011-06-26T00:00:00", "text": "Ein Jugendklub des Kinder- und Jugendverbands Die Falken wurde nachts aufgebrochen. Die T\u00e4ter zerschlugen Scheiben, verw\u00fcsteten das Innere und hinterlie\u00dfen Spr\u00fchereien wie \u00bbLinke raus!\u00ab."}]}, {"location": "Rohrlack", "n": 1, "lat": 52.85336479999999, "lng": 12.5962667, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2003-02-21T00:00:00", "text": "Einem 41-j\u00e4hrigen Mann wurde von einem 24-j\u00e4hrigen Rechten eine Waffe \u00fcbergeben und dann wieder abgenommen. Der 24-j\u00e4hrige hatte zwei antisemitische Drohbriefe an den 41-j\u00e4hrigen Rohrlacker geschrieben, in denen er u.a. drohte: \u00bbIch werde dich platt machen\u00ab."}]}, {"location": "Rottstock", "n": 1, "lat": 52.1984746, "lng": 12.3608985, "incidents": [{"source": "RBB-Videotext, 29.06.2003", "date": "2003-06-28T00:00:00", "text": "Ein 26-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kamerun wurde von vier Rechten angegriffen. Als er mit dem Fahrrad unterwegs war, hielten neben ihm zwei Autos, aus denen die Rechten ausstiegen. Ein Mann aus der Gruppe stie\u00df den Kameruner in den Dorfteich und dr\u00fcckte ihn mehrmals unter Wasser. Das Opfer wurde leicht verletzt ambulant in einem Krankenhaus behandelt."}]}, {"location": "R\u00fcckersdorf", "n": 1, "lat": 51.5712974, "lng": 13.5710645, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2010-04-10T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurde ein \nTatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "R\u00fcdersdorf", "n": 3, "lat": 52.471667, "lng": 13.784444, "incidents": [{"source": "BORG SRB", "date": "2003-09-13T00:00:00", "text": "Ein dunkelh\u00e4utiger Mann wurde in der N\u00e4he seiner Wohnung von einem Balkon aus bedroht. Jemand rief: \u00bbDas hier ist nicht dein Land!\u00ab Dann zeigte er den Hitlergru\u00df und rief: \u00bbIch komme runter und bringe dich um\u00ab, dann verschwand der Neonazi in der Balkont\u00fcr. Der Afrikaner konnte fliehen."}, {"source": "OPP", "date": "2005-01-16T00:00:00", "text": "Unbekannte schie\u00dfen mit einem Luftdruckgewehr \u00fcber Minuten auf die Fenster eines Tagungshauses, in dem die Gr\u00fcne Jugend tagte. Scherben flogen durch die R\u00e4ume."}, {"source": "Polizei MOL, LKA", "date": "2009-06-08T00:00:00", "text": "Ein Mann wurde als \u00bbZecke\u00ab beschimpft und t\u00e4tlich angegriffen. Das LKA \ngeht von einer Motivation aus, die sich gegen links richtet. Es konnten \nzwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt werden."}]}, {"location": "R\u00fcdnitz", "n": 2, "lat": 52.7228582, "lng": 13.6297002, "incidents": [{"source": "Eberswalder Info-System, 04.03.2001", "date": "2001-03-03T00:00:00", "text": "Ein linker Jugendlicher wurde nach einem Streit mit einem Neonazi mit einer Eisenstange niedergeschlagen. Das Opfer mu\u00dfte zur ambulanten Behandlung ins Krankenhaus \u2013 die Platzwunde wurde gen\u00e4ht."}, {"source": "MAZ, 02.09.2003", "date": "2003-08-30T00:00:00", "text": "Zwei 21-J\u00e4hrige rechtsgerichtet Schl\u00e4ger entrissen in der Nacht zu Sonntag einem 19-J\u00e4hrigen linken Jugendlichen das mitgef\u00fchrte Fahrrad und schlugen auf ihn ein. Dem Opfer gelang es in eine Telefonzelle zu fl\u00fcchten und von dort aus die Polizei zu informieren."}]}, {"location": "Schilda", "n": 1, "lat": 51.6064016, "lng": 13.3882711, "incidents": [{"source": "Polizei", "date": "2014-05-30T00:00:00", "text": "Eine Person deutscher Herkunft wird aufgrund ihrer politischen Einstellung angegriffen. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}]}, {"location": "Schmergow", "n": 1, "lat": 52.454722, "lng": 12.814167, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2005-06-28T00:00:00", "text": "Am Badestrand legten rechte Jugendliche aus Holzlatten ein Hakenkreuz und z\u00fcndeten es an, dabei h\u00f6rten sie laut rechtsextreme Musik. Als ein anderer Badegast zu ihnen ging und sagte sie sollten aufh\u00f6ren, wurde er beschimpft und geschlagen."}]}, {"location": "Schorfheide", "n": 2, "lat": 52.90425949999999, "lng": 13.5340976, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2006-06-24T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-07-26T00:00:00", "text": "Eine Person deutscher Herkunft wird aus rassistischen Motiven angegriffen. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}]}, {"location": "Schulzendorf", "n": 1, "lat": 52.3589937, "lng": 13.5963632, "incidents": [{"source": "Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-04-13T00:00:00", "text": "Eine rechtsextreme Gruppe, die der sog. \u00bbAnti-Antifa KW\u00ab zuzuordnen ist, bedrohte einen linken Jugendlichen, der aber vor der Gewaltandrohung fl\u00fcchten konnte. Die Gruppe gr\u00f6hlte: \u00bbWir bauen eine U-Bahn von Schulzendorf nach Auschwitz\u00ab."}]}, {"location": "Schwarze Pumpe", "n": 1, "lat": 51.521111, "lng": 14.332778, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2011-03-12T00:00:00", "text": "F\u00fcnf Vermummte bedrohten eine Gruppe Jugendlicher und beschimpften sie als \u00bbAssis\u00ab. Dann schlugen sie einem Jugendlichen mit Quarzsandhandschuhen ins Gesicht, warfen nach einem anderen mit einem Stein und schlugen ihm mehrfach ins Gesicht. Die Betroffenen ordnen die T\u00e4ter der rechten Szene zu."}]}, {"location": "Schwarzheide", "n": 1, "lat": 51.483056, "lng": 13.866667, "incidents": [{"source": "LR, 08.10.2001", "date": "2001-10-03T00:00:00", "text": "Eine mit einem Deutschen verheiratete Asiatin wurde in der N\u00e4he der Discothek \u00bbWandelhaus\u00ab von zwei Jugendlichen geschlagen."}]}, {"location": "Schwedt/Oder", "n": 25, "lat": 53.0624695, "lng": 14.2734639, "incidents": [{"source": "gi-infodienst, 29.12.2000", "date": "2000-12-27T00:00:00", "text": "Ein 17-J\u00e4hriger aus der Hiphop-Szene wurde von zwei Rechtsextremen als \u00bbSchei\u00df-Zecke\u00ab beschimpft. Dann wurde er von den beiden 18 und 30 Jahre alten M\u00e4nnern ins Gesicht geschlagen und getreten. Ein von den T\u00e4tern mitgef\u00fchrter Hund biss den Jugendlichen w\u00e4hrend der Auseinandersetzung in die rechte Hand."}, {"source": "MOZ, 17.03.2001", "date": "2001-03-16T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Armenier wurde von drei Rechtsextremen beschimpft, geschlagen und getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2001-11-15T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Aussiedler aus Polen wurde von drei rechten Klassenkameraden geschlagen und als \u00bbJude, Jude, Jude\u00ab, \u00bbDu w\u00e4rst fr\u00fcher vergast worden\u00ab beschimpft. Die drei hatten ihn seit Beginn des Schuljahrs im September drangsaliert."}, {"source": "MAZ, 05.07.2002", "date": "2002-07-03T00:00:00", "text": "Zwei 17- und 23-j\u00e4hrige Russlanddeutsche wurden kurz vor Mitternacht von drei Rechten angegriffen. In der N\u00e4he einer Tankstelle im Stadtteil \u00bbWaldrand\u00ab wurden sie mit \u00bbHeil Hitler\u00ab, \u00bbAusl\u00e4nder raus\u00ab und \u00bbDeutschland den Deutschen\u00ab angep\u00f6belt. Dann wurde der 23-J\u00e4hrige ins Gesicht geschlagen und auf dem Boden liegend getreten."}, {"source": "TSP, 27.04.2003", "date": "2003-04-24T00:00:00", "text": "Ein 23-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Sierra Leone wurde am Abend von zwei 22- und 24-j\u00e4hrigen Rechten geschlagen, getreten und vom Hund der Angreifer in den Schuh gebissen."}, {"source": "Antifaschistisches Rechercheteam Schwedt, Inforiot, 05.05.2003", "date": "2003-05-01T00:00:00", "text": "Drei alternative Jugendliche wurden nach einem Konzert im Parkcaf\u00e9 von einer Gruppe von bis zu 20 Neonazis angep\u00f6belt, beschimpft und verfolgt. Zwei der Jugendlichen konnten entkommen, ein Jugendlicher wurde mehrmals auf den Hinterkopf geschlagen."}, {"source": "MOZ, 26.07.2003", "date": "2003-07-20T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher wurde gegen 1:30 Uhr am Kanal von drei Rechten als \u00bbZecke\u00ab beschimpft und mit den Worten \u00bbDu bist nicht wert, ein Deutscher zu sein\u00ab beleidigt. Dann wurde er \u00fcber einen Zeitraum von drei Stunden mit Schl\u00e4gen und Tritten misshandelt. Dabei wurde er auch mit dem Kopf unter Wasser getaucht."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-08-31T00:00:00", "text": "Ein 23-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Sierra Leone wurde gegen 19 Uhr am Erich-Weinert-Ring aus einer Gruppe von f\u00fcnf Rechten heraus mit den Worten \u00bbNigger-Kacker\u00ab beschimpft und anschlie\u00dfend von zwei Rechten verfolgt und mit einer Flasche beworfen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-06-19T00:00:00", "text": "Ein 19-J\u00e4hriger Heavy-Metal-Fan, der ein T-Shirt mit rotem Stern trug, und ein gleichaltriger Punk wurden vor einer Diskoveranstaltung an der Dreiklang-Gesamtschule von zwei jungen M\u00e4nnern angep\u00f6belt, geschlagen und getreten. Der 19-J\u00e4hrige musste sich wegen einer Nasenverletzung in \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-08-19T00:00:00", "text": "Ein polnischer Austauschsch\u00fcler wurde in einer Wohnanlage von einem 26-j\u00e4hrigen Deutschen mit der Faust ins Gesicht geschlagen, mehrmals in den Bauch getreten und gegen die Wand gesto\u00dfen."}, {"source": "MAZ, 15.12.2004", "date": "2004-12-13T00:00:00", "text": "Ein 36-j\u00e4hriger Mann wurde am Abend am Landgrabenpark von einem 20-j\u00e4hrigen Neonazi geschlagen und getreten. Der Angreifer war mit SS-Runen t\u00e4towiert."}, {"source": "PP FFO, 24.01.2005", "date": "2005-01-23T00:00:00", "text": "Zwei 26-j\u00e4hrige Asylbewerber aus Sierra Leone und Nigeria wurden in und vor der Kneipe \u00bbAppelboom\u00ab in der Bahnhofstra\u00dfe von zwei Rechten rassistisch beschimpft und zusammengeschlagen. Sie erlitten Platz- und Sch\u00fcrfwunden und mussten ambulant behandelt werden."}, {"source": "OPP", "date": "2006-04-26T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Punk, der ein T-Shirt mit der Aufschrift \u00bbArbeit ist Schei\u00dfe\u00ab trug, wurde von drei Rechten zusammengeschlagen und schwer verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2006-08-23T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer antisemitisch motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2006-08-31T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer antisemitisch motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2006-10-06T00:00:00", "text": "Ein 44-j\u00e4hriger Deutscher mosambikanischer Herkunft wurde am Rande des \u00bbOktoberfestes\u00ab in Schwedt von sechs M\u00e4nnern und einer Frau rassistisch beleidigt und beschimpft. Die Frau aus der Gruppe schlug ihn, ein Mann versetzte ihm einen Kopfsto\u00df in den Bauch. Nach weiteren Schl\u00e4gen konnte sich der Betroffene wehren. Als Passanten hinzukamen, zogen sich die Angreifer zur\u00fcck."}, {"source": "OPP", "date": "2007-03-30T00:00:00", "text": "Ein 44-j\u00e4hriger Deutscher mosambikanischer Herkunft wurde auf dem Parkplatz eines Supermarktes von drei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt und bedroht. Die M\u00e4nner drohten damit, ihn umzubringen. In den letzten Monaten war der 44-J\u00e4hrige bereits mehrfach Opfer von rassistischen \nAngriffen geworden."}, {"source": "OPP", "date": "2007-03-30T00:00:00", "text": "Ein 44-j\u00e4hriger Deutscher mosambikanischer Herkunft wurde auf dem Parkplatz eines Supermarktes von drei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt und bedroht. Die M\u00e4nner drohten damit, ihn umzubringen. In den letzten Monaten war der 44-J\u00e4hrige bereits mehrfach Opfer von rassistischen \nAngriffen geworden."}, {"source": "OPP; Uckermark Kurier, Gegenrede, 30.08.2010", "date": "2010-08-28T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Rechter lauerte am Rande des Konzertes \u00bbUnsere Stadt hat Nazis satt\u00ab einigen Besuchern auf. Ein Jugendlicher wurde zusammengeschlagen, einem anderen wurde Pfefferspray ins Gesicht gespr\u00fcht. Schon am Nachmittag war einer Mitorganisatorin mit \u00bbVergasung\u00ab gedroht worden."}, {"source": "Polizei", "date": "2010-09-01T00:00:00", "text": "Ein Sp\u00e4taussiedler-Ehepaar wurde beim Einkaufen von zwei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt. Die beiden Angreifer, zwei 20 und 21 Jahre alte Br\u00fcder, schlugen den Mann nieder und traten auf ihn ein. Das Opfer erlitt Verletzungen im Gesicht und musste \nsich ambulant im Krankenhaus behandelt lassen. Die Angreifer wurden vorl\u00e4ufig festgenommen."}, {"source": "Pressemeldungen, OPP", "date": "2011-03-12T00:00:00", "text": "Ein jugendlicher schwarzer Fu\u00dfballer wurde von Spielern des gegnerischen Teams rassistisch beleidigt. Als der Vater einen der Aggressoren zur Rede stellte, kam es zu einem Wortgefecht und der Vater wurde bedr\u00e4ngt und geschubst."}, {"source": "LKA", "date": "2011-10-28T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde aufgrund seines gesellschaftlichen Status Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es konnten f\u00fcnf Tatverd\u00e4chtige ermittelt werden."}, {"source": "LKA", "date": "2012-03-23T00:00:00", "text": "Ein wei\u00dfrussischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer \neiner K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-04-30T00:00:00", "text": "Eine Person mit russischem Migrationshintergrund wird aus rassistischen Motiven angegriffen. Eine Frau hatte den Jugendlichen zun\u00e4chst rassistisch beleidigt. Als dieser sich dagegen verwehrt, schubst und st\u00f6\u00dft die T\u00e4terin den Jugendlichen und versucht ihn zu Boden zu werfen."}, {"source": "Gegenrede", "date": "2014-11-22T00:00:00", "text": "In einem Schwedter Schnellrestaurant werden ein syrischer und ein kenianischer Asylbewerber von einem Rechten angegriffen. Er br\u00fcllt ihnen den sog. Hitlergru\u00df entgegen, schl\u00e4gt den Syrer mit der Faust ins Gesicht, so dass dieser zu Boden geht und \u00e4rztlich behandelt werden muss und beleidigt den Kenianer rassistisch."}]}, {"location": "Schwerin", "n": 1, "lat": 52.15306220000001, "lng": 13.6354031, "incidents": [{"source": "MAZ, 04.08.06", "date": "2006-08-01T00:00:00", "text": "Eine Gruppe jugendlicher Franz\u00f6sInnen und ItalienerInnen, darunter auch Schwarze, die am Schweriner See in er Mochheidestra\u00dfe zelteten, wurde gegen 23.15 Uhr von f\u00fcnf Rechten mit Flaschen beworfen. Einer der Angreifer skandierte den Hitlergru\u00df. Verletzt wurde niemand."}]}, {"location": "Sch\u00f6nefeld", "n": 5, "lat": 52.3923169, "lng": 13.5170006, "incidents": [{"source": "BerlZ, 25.04.2000", "date": "2000-04-20T00:00:00", "text": "Ein Afrikaner wurde von mehreren Deutschen bedroht und beleidigt. Er kann fl\u00fcchten."}, {"source": "MoPo, 06.05.2003", "date": "2003-05-03T00:00:00", "text": "Zwei 16- und 17-j\u00e4hrige Russlanddeutsche wurden am Abend auf dem Bahnhof Sch\u00f6nefeld von zwei Skinheads angegriffen. Der 17-J\u00e4hrige wurde auf die Gleise gesto\u00dfen und mit Fu\u00dftritten gegen den Kopf schwer verletzt. Auch der 16-J\u00e4hrige wurde zusammengeschlagen."}, {"source": "Junge Welt, 20.06.06", "date": "2006-06-18T00:00:00", "text": "Eine sechsk\u00f6pfige Gruppe alternativer Jugendlicher wurde gegen 3 Uhr in der Woltersdorfer Chaussee an der Kreuzung zur Altglienicker Chaussee von vier 15- bis 23-j\u00e4hrigen Neonazis angegriffen. Die T\u00e4ter beschimpften einen 15-j\u00e4hrigen Jugendlichen \u00e4thiopischer Herkunft mit den Worten \u00bbSchei\u00df Nigger\u00ab und \u00bbDeutschland den Deutschen \u2013 Ausl\u00e4nder \nraus\u00ab. Dann verletzten sie den 15-J\u00e4hrigen mit einem Steinwurf am Kopf. \nDas Opfer musste station\u00e4r im Krankenhaus behandelt werden. Die Neonazis \nhatten zuvor NPD-Aufkleber an Laternenmasten geklebt. Zwei der T\u00e4ter \nwaren bei dem versuchten \u00dcberfall auf eine antifaschistische \nVeranstaltung in Rangsdorf am 16.06.06 beteiligt."}, {"source": "Junge Welt, 20.06.06", "date": "2006-06-18T00:00:00", "text": "Eine sechsk\u00f6pfige Gruppe alternativer Jugendlicher wurde gegen 3 Uhr in der Woltersdorfer Chaussee an der Kreuzung zur Altglienicker Chaussee von vier 15- bis 23-j\u00e4hrigen Neonazis angegriffen. Die T\u00e4ter beschimpften einen 15-j\u00e4hrigen Jugendlichen \u00e4thiopischer Herkunft mit den Worten \u00bbSchei\u00df Nigger\u00ab und \u00bbDeutschland den Deutschen \u2013 Ausl\u00e4nder \nraus\u00ab. Dann verletzten sie den 15-J\u00e4hrigen mit einem Steinwurf am Kopf. \nDas Opfer musste station\u00e4r im Krankenhaus behandelt werden. Die Neonazis \nhatten zuvor NPD-Aufkleber an Laternenmasten geklebt. Zwei der T\u00e4ter \nwaren bei dem versuchten \u00dcberfall auf eine antifaschistische \nVeranstaltung in Rangsdorf am 16.06.06 beteiligt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-10-18T00:00:00", "text": "Ein iranischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}]}, {"location": "Sch\u00f6neiche", "n": 1, "lat": 52.4714367, "lng": 13.7065435, "incidents": [{"source": "MAZ, 08.09.2005", "date": "2005-09-07T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde am Abend in der Brandenburgischen Stra\u00dfe am Eingang des Spreewaldparks von einem jungen Mann ins Gesicht geschlagen, als er sich weigerte, einen Aufn\u00e4her vom Rucksack zu entfernen. Dann wurde er auf dem Boden liegend von einem anderen jungen Mann getreten und gezwungen, den Aufn\u00e4her zu entfernen. Der erste Angreifer hatte wenige Tage zuvor den 17-J\u00e4hrigen gezwungen, einen \u00bbGegen Nazis\u00ab-Aufn\u00e4her zu entfernen."}]}, {"location": "Sch\u00f6neiche/Oder-Spree", "n": 1, "lat": 52.4714367, "lng": 13.7065435, "incidents": [{"source": "MOZ", "date": "2013-11-18T00:00:00", "text": "Am Abend wird ein Butters\u00e4ure-Anschlag auf die Zug\u00e4nge zum Hauptgeb\u00e4ude des katholischen Bildungsheims St. Konrad in der Friedrichshagener Stra\u00dfe ver\u00fcbt. Auf dem Gel\u00e4nde war ein Geb\u00e4ude als m\u00f6gliche Unterbringung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge gepr\u00fcft worden. Die Ortsgruppe der Sch\u00f6neicher NPD hatte im Vorfeld auf ihrer Internet-Seite dazu aufgerufen, die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen in Sch\u00f6neiche zu verhindern."}]}, {"location": "Sch\u00f6newalde", "n": 1, "lat": 51.679722, "lng": 13.600833, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2007-05-27T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Sch\u00f6nwalde-Glien", "n": 5, "lat": 52.65, "lng": 12.983333, "incidents": [{"source": "MAZ, 20.11.2002", "date": "2002-11-18T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger t\u00fcrkischer Sch\u00fcler wurde auf dem Schulhof einer Gesamtschule von drei 17-, 18- und 21-j\u00e4hrigen Rechten beschimpft, geschlagen und getreten. Er erlitt Gesichts-, Hand- und Knieverletzungen."}, {"source": "MAZ, 30.03.2004", "date": "2004-03-27T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Fehrbelliner Stra\u00dfe wurde kurz vor Mitternacht von der Gruppe \u00bbFreikorps\u00ab ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "MAZ, 25.08.2004", "date": "2004-08-17T00:00:00", "text": "Ein 14-j\u00e4hriger Junge wurde in einem Waldst\u00fcck bei Perwenitz angegriffen. Er wurde von mehreren Rechten geschubst, gedem\u00fctigt und zwischenzeitlich an einen Wildzaun angebunden."}, {"source": "MAZ, 01.11.06", "date": "2006-10-30T00:00:00", "text": "Unbekannte T\u00e4ter versuchten, einen 42-j\u00e4hrigen Mosambikaner und seine Familien einzusch\u00fcchtern, indem sie vor dessen Einfamilienhaus Sylvesterb\u00f6ller z\u00fcndeten und eine Sprayflasche und Toilettenpapier entz\u00fcndeten."}, {"source": "BZ, 02.11.2007", "date": "2007-11-01T00:00:00", "text": "Unbekannte warfen Farbbeutel auf das Wohnhaus der Landtagsabgeordneten \nKarin Weber (Linke). Au\u00dferdem brachten die vermutlich rechtsextremen \nT\u00e4ter ein Plakat mit der Aufschrift \u00bbHalbe ist bunt? Taten statt Worte\u00ab \nan, und fotografierten Hausbewohner. Die Abgeordnete engagiert sich in \ndem B\u00fcndnis \u00bbHalbe ist bunt und nicht braun\u00ab, das sich gegen \nNeonazi-Aufm\u00e4rsche am Soldatenfriedhof Halbe wendet."}]}, {"location": "Seelow", "n": 1, "lat": 52.5315702, "lng": 14.3798314, "incidents": [{"source": "Polizei, MOZ", "date": "2011-11-22T00:00:00", "text": "Beim Einparken auf dem Marktplatz wurde ein T\u00fcrke von drei Personen rassistisch beschimpft,gen\u00f6tigt und bedroht.Die Polizei ermittelt wegen Volksverhetzung."}]}, {"location": "Senftenberg", "n": 17, "lat": 51.51897959999999, "lng": 13.996908, "incidents": [{"source": "PM der AfOrG, 25.09.2001", "date": "2001-09-15T00:00:00", "text": "Zwei t\u00fcrkische und ein kurdischer Mann wurden vor einem D\u00f6nerimbiss rassistisch beschimpft und geschlagen."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-04-17T00:00:00", "text": "Ein jugendlicher Hiphopper wurde wegen seines \u00bbnicht-deutschen\u00ab \u00c4u\u00dferen w\u00e4hrend einer Busfahrt von drei Rechten festgehalten und mehrmals ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-03-09T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Algerier wurde von einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe Rechter angegriffen und leicht verletzt."}, {"source": "LR, 27.09.2004", "date": "2004-09-24T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Mann aus Kamerun wurde am Abend vor dem Busbahnhof niedergeschlagen. Drei Jugendliche hatten ihn gegen 18 Uhr angesprochen. Es kam zu einer verbalen Auseinandersetzung. Einer der drei schlug den Kameruner nieder und trat mit F\u00fc\u00dfen nach ihm. Die zwei anderen hielten zwei Zeugen, die helfen wollten, zur\u00fcck."}, {"source": "LR, 14.10.2005", "date": "2005-09-17T00:00:00", "text": "F\u00fcnf Polen und ein Deutscher wurden von einer Gruppe von sechs teilweise maskierten Rechten im Alter von 13 und 17 Jahren auf dem Neumarkt rassistisch beschimpft und angegriffen. Zwei Opfer erlitten Kopfverletzungen, Bluterg\u00fcsse und Platzwunden."}, {"source": "LKA", "date": "2006-10-22T00:00:00", "text": "Ein libyscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger festgenommen. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2007-11-28T00:00:00", "text": "Ein 10-j\u00e4hriger irakischer Junge wurde in Senftenberg von dem Vater eines \nSchulkameraden bedroht und massiv geschlagen. Der Junge erlitt u.a. \neinen Nasenbeinbruch und musste drei Tage im Krankenhaus station\u00e4r behandelt werden. Der T\u00e4ter bezog sich bei seinem Angriff auf Auseinandersetzungen der beiden Kinder, in deren Verlauf der irakische \nJunge von seinem Schulkameraden u.a. als \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab beschimpft wurde."}, {"source": "OPP; LR, 13.12.2007", "date": "2007-12-09T00:00:00", "text": "In der Nacht zum Sonntag wurde ein fahrbarer D\u00f6ner-Imbiss mit Molotow-Cocktails in Brand gesetzt. Gegen vier rechtsextreme T\u00e4ter, drei M\u00e4nner und eine Frau, wurden Haftbefehle verh\u00e4ngt. Am Imbiss entstand ein Schaden in H\u00f6he von ca. 15.000 Euro."}, {"source": "LKA", "date": "2009-12-27T00:00:00", "text": "Zwei aus Russland stammende deutsche Staatsb\u00fcrger wurden aus \nrassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es \nkonnten drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen \nnicht vor."}, {"source": "OPP, IW, MAZ", "date": "2011-10-15T00:00:00", "text": "Ein Punk und seine Gro\u00dfmutter wurden Vormittags auf dem Weg zum Einkaufen von zwei Rechten beschimpft und angegriffen. Der junge Mann wurde durch Schl\u00e4ge verletzt. Die Angreifer verfolgten die Betroffenen. Die T\u00e4ter zeigten mehrmals den sog. Hitlergru\u00df. In Folge des Angriffs musste die 70j\u00e4hrige Frau station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "OPP, LR", "date": "2011-10-15T00:00:00", "text": "Zwei Rechte, die bereits zuvor mehrere Personen angriffen hatten, beleidigten vor einem Einkaufmarkt zwei afrikanische Studenten. Im Markt schlugen die Angreifer unter fortgesetzten Beleidigungen auf die Betroffenen ein. Die Opfer mussten ambulant behandelt werden. Die Polizei erlie\u00df Haftbefehl gegen die T\u00e4ter."}, {"source": "LKA", "date": "2011-12-03T00:00:00", "text": "Zwei t\u00fcrkische Staatsb\u00fcrger wurden aus rassistischen Motiven Opfer einer \ngef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "OPP", "date": "2012-03-04T00:00:00", "text": "Ein Rechter lauerte einem Punker vor seiner Haust\u00fcr auf und schlug ihm ins Genick. Der junge Mann konnte sich in den \nHausflur retten. Sp\u00e4ter brach der Rechte die Eingangst\u00fcr auf und bedrohte den Betroffenen mit einem Baseballschl\u00e4ger an seiner Wohnungst\u00fcr."}, {"source": "LKA", "date": "2013-06-21T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung aus fremdenfeindlichen Motiven. Es konnte kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-04-08T00:00:00", "text": "Ein tschechischer Mann wird aus rassistischen Motiven beleidigt und k\u00f6rperlich angegriffen. Die Polizei ermittelt einen Tatverd\u00e4chtigen. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-05-19T00:00:00", "text": "Ein indischer Mann wird aus rassistischen Motiven beleidigt und geschlagen. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}, {"source": "Lausitzer Rundschau", "date": "2014-11-04T00:00:00", "text": "In der N\u00e4he des Schullandheims am Alten Wehr wird ein Molotowcocktail gefunden, der leichte Brandspuren aufweist und offensichtlich sein Ziel verfehlt hat. An die Fassade ist der Schriftzug  \u201e Werden hier Asylbewerber wohnen, werden hier bald Flammen lodeln\u201c angebracht. In wenigen Tagen sollen AsylbewerberInnen das Heim als \u00dcbergangsunterkunft beziehen."}]}, {"location": "Sonnenwalde", "n": 1, "lat": 51.6316, "lng": 13.70856, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2013-05-19T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich gegen Links richtete. Es konnten zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt werden."}]}, {"location": "Sonnewalde", "n": 1, "lat": 51.6889023, "lng": 13.6469677, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2007-05-17T00:00:00", "text": "Zwei deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u201cgegen Links\u201d richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Sperenberg", "n": 2, "lat": 52.1377564, "lng": 13.3653562, "incidents": [{"source": "ADN, 11.02.2000", "date": "2000-02-10T00:00:00", "text": "Der t\u00fcrkische Betreiber einer Imbissstube wurde von zwei jungen M\u00e4nnern t\u00e4tlich angegriffen. Einer der beiden trat den 30-j\u00e4hrigen Kioskbesitzer unvermittelt mit dem Fu\u00df in die Seite. In dem anschlie\u00dfenden Handgemenge, in das auch ein t\u00fcrkischer Gast eingriff, ging eine Vitrinenscheibe im Wert von 1500 DM zu Bruch."}, {"source": "FR, 07.12.2001", "date": "2001-12-05T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Sch\u00fcler wurde von vier Klassenkameraden an einen Laternenpfahl gefesselt, die Kordel seiner Jacke wurde eng um den Hals gebunden und sein Gesicht mit SS-Runen beschmiert."}]}, {"location": "Spremberg", "n": 47, "lat": 51.5696303, "lng": 14.376813, "incidents": [{"source": "AfOrG CB, 16.08.2000", "date": "2000-08-13T00:00:00", "text": "Auf dem Heimatfest wurden zwei Aussiedler von einer Gruppe Rechtsextremer mit den Worten \u00bbGeh doch zur\u00fcck nach Russland\u00ab angep\u00f6belt. Nachdem der Wachschutz die beiden Aussiedler des Ortes verwiesen hatte, wurden sie auf dem Nachhauseweg von etwa sieben Rechtextremisten verfolgt, geschlagen und getreten. Einer der beiden M\u00e4nner wurde zu Boden gerissen, er erlitt Verletzungen am Oberk\u00f6rper und am Kopf. Beiden M\u00e4nnern wurden Prellungen im Gesicht zugef\u00fcgt."}, {"source": "LR, 08.03.2002", "date": "2002-03-06T00:00:00", "text": "Ein 29-j\u00e4hriger Asylbewerber wurde gegen 22 Uhr beim Joggen in den Slamener H\u00f6hen angegriffen. Aus einem hinter ihm anhaltenden Auto stiegen vier oder f\u00fcnf Personen aus. Als eine von ihnen \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab rief, rannte er weg. Die Angreifer verfolgten ihn und griffen ihn mit einem Gegenstand an. Er erlitt eine Schnittverletzung am Oberarm und musste sich in \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "AfOrG", "date": "2003-07-29T00:00:00", "text": "Ein irakischer Asylbewerber wurde w\u00e4hrend eines Spazierganges an der Spree von drei jungen M\u00e4nnern angehalten und beschimpft. Einer der Angreifer stie\u00df ihn in den Fluss."}, {"source": "LKA", "date": "2006-10-14T00:00:00", "text": "Vier deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer fremdenfeindlich motivierten gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden vier Tatverd\u00e4chtige festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "opp eigener Bericht", "date": "2006-11-03T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde auf dem Schulweg von mehreren Rechten \nbedroht, geschubst und geschlagen. Ein St\u00fcck Zahn des Opfers brach \nheraus. Vorher hatten die T\u00e4ter angek\u00fcndigt, auf \u00bbZeckenjagd\u00ab gehen zu \nwollen."}, {"source": "OPP", "date": "2006-11-03T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde auf dem Schulweg von mehreren Rechten \nbedroht, geschubst und geschlagen. Ein St\u00fcck Zahn des Opfers brach \nheraus. Vorher hatten die T\u00e4ter angek\u00fcndigt, auf \u00bbZeckenjagd\u00ab gehen zu \nwollen."}, {"source": "LKA", "date": "2007-06-01T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-06-15T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden vier Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-09-08T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige festgestellt. \nN\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-10-05T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden zwei \nTatverd\u00e4chtige festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-10-18T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden acht Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP, LKA", "date": "2007-10-31T00:00:00", "text": "Auf den Imbiss eines aus der T\u00fcrkei stammenden Mannes wurde ein rassistisch motivierter Brandanschlag ver\u00fcbt. Tatverd\u00e4chtige wurden nicht ermittelt. Am Tag zuvor waren bei zwei anderen Imbissen im Ort die Fensterscheiben eingeschlagen worden."}, {"source": "LKA", "date": "2008-01-21T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurde ein \nTatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "MAZ, 02.06.2008", "date": "2008-05-30T00:00:00", "text": "Ein schwarzer Deutscher wurde aus einer Gruppe Jugendlicher heraus mit \nden Worten \u00bbHeil Neger\u00ab und \u00bbSieg Heil\u00ab beschimpft. Zwei der \nJugendlichen schlugen anschlie\u00dfend den 16-J\u00e4hrigen und raubten ihm ein \nHandy und einen MP3-Player. Durch das Eingreifen einer Zeugin lie\u00dfen die \nbeiden Schl\u00e4ger von ihrem Opfer ab. Die 15- bzw. 17-j\u00e4hrigen T\u00e4ter, die \nwegen rechter Straf- und Gewalttaten polizeibekannt sind, wurden \nvorl\u00e4ufig festgenommen."}, {"source": "OPP; LR", "date": "2008-06-01T00:00:00", "text": "In der Nacht auf Sonntag wurde das Auto einer Spremberger Familie zerst\u00f6rt. Mehrere T\u00e4ter zerstachen s\u00e4mtliche Reifen, \nschlugen die Heckscheibe ein und traten die Au\u00dfenspiegel ab. Insgesamt entstand ein Schaden von \u00fcber 5.000 Euro. Laut Polizei handelt es sich um \neinen gezielten Anschlag aus der rechtsextremen Szene."}, {"source": "OPP", "date": "2008-09-28T00:00:00", "text": "Zwei M\u00e4nner stellten sich einem 35-J\u00e4hrigen t\u00fcrkischer Herkunft in \nden Weg und riefen \u00bbMach dich weg, das ist nicht dein Land hier.\u00ab Der \nMann wurde daraufhin ins Gesicht geschlagen und, am Boden liegend, \ngetreten. Die Polizei nahm die beiden alkoholisierten Angreifer \nin Gewahrsam. Der 35-J\u00e4hrige musste sich in \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "OPP", "date": "2009-04-25T00:00:00", "text": "Ein 20-J\u00e4hriger beschwerte sich in einer Kneipe bei drei G\u00e4sten, weil einer von ihnen \u00bbHeil Hitler\u00ab oder \u00bbSieg Heil\u00ab gerufen hatte. Daraufhin wurde der junge Mann bewusstlos geschlagen. Er wurde sp\u00e4ter mit einem gebrochenen Bein, Sch\u00fcrfwunden und Prellungen im Gesicht ins \nKrankenhaus eingeliefert."}, {"source": "OPP", "date": "2009-12-23T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wurde von zwei Rechten bedroht. Sie \nstie\u00dfen den Betroffenen von seinem Fahrrad. Dabei zeriss seine Jacke und \ner fiel gegen einen Gartenzaun, wobei er sich Prellungen am Arm zuzog. \nSchon Stunden vorher hatte die Rechten den Jugendlichen aufgrund seines \n\u00c4u\u00dferen als Punk beleidigt."}, {"source": "Antifa Spremberg; OPP", "date": "2010-07-31T00:00:00", "text": "In der Nacht zum Sonntag wurde ein Punk, der auf dem Fahrrad unterwegs war, von zwei Rechten angehalten. Sie verstellten ihm den Weg, stie\u00dfen ihn zu Boden und schlugen auf ihn ein."}, {"source": "Antifa Spremberg; OPP; Polizei", "date": "2010-08-07T00:00:00", "text": "W\u00e4hrend des Heimatfestes griff eine Gruppe rechter Jugendlicher wiederholt das Haus an, in dem sich der alternative Jugendtreff der \u00bbPiraten e.V.\u00ab befindet. Sie bedrohten den Vermieter und besch\u00e4digten die Eingangst\u00fcr."}, {"source": "Polizei, OPP", "date": "2010-08-08T00:00:00", "text": "Am Rande des Heimatfestes schlug eine Gruppe Rechter einen Punk mit einem Baseballschl\u00e4ger. Der Betroffene musste sich im Krankenhaus behandeln lassen."}, {"source": "OPP; Antifa Spremberg; Polizei", "date": "2010-08-08T00:00:00", "text": "Auf dem Heimatfest bedrohte eine Gruppe rechter Jugendlicher linksalternative Festbesucher. Die Angreifer verfolgten die Jugendlichen und pr\u00fcgelte auf zwei von ihnen ein. Einer der Betroffenen wurde durch Schl\u00e4ge mit Quarzsandhandschuhen leicht verletzt, ein anderer erlitt durch einen Schlag mit einem Totschl\u00e4ger ein Sch\u00e4delhirntrauma."}, {"source": "Antifa Spremberg; OPP", "date": "2010-08-08T00:00:00", "text": "Ein als gewaltt\u00e4tig bekannter Neonazi n\u00e4herte sich mit dem Ruf \u00bbHey, die Zecken\u00ab zwei jungen Besuchern des \nHeimatfestes. Als sie aufgrund der bedrohlichen Situation flohen, wurden \nsie verfolgt."}, {"source": "Polizei, LR vom 26.8.2010", "date": "2010-08-08T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher wurde gegen 21.30 Uhr von drei dunkel \ngekleideten unbekannten Personen mit einem Teleskopschlagstock geschlagen."}, {"source": "Polizei, OPP", "date": "2010-11-10T00:00:00", "text": "Sachbesch\u00e4digungen an den R\u00e4umen des alternativen Jugendklubs \u00bbPiraten\u00ab. Es wurden Marmorplatten zerschlagen, Eimer umhergeworfen und eine Markise durch Feuerwerksk\u00f6rper besch\u00e4digt. Laut Zeugen fielen Worte, die deutlich auf eine rechte Motivation der Tat hinweisen."}, {"source": "LR, 19.01.2011; OPP; Antifa Spremberg", "date": "2011-01-17T00:00:00", "text": "Unbekannte warfen im linken Jugendtreff \u00bbPiraten\u00ab die Scheiben ein. \nBereits zwei Tage zuvor war der Jugendtreff von Neonazis mit B\u00f6llern und \nNebelgranaten nach einer antifaschistischen Demonstration attackiert worden."}, {"source": "OPP, LR, 23.5.11", "date": "2011-05-21T00:00:00", "text": "Nach einer NPD-Demonstration wurde das Auto eines Organisators der Gegenaktivit\u00e4ten besch\u00e4digt und mit rechten Aufklebern versehen."}, {"source": "LKA", "date": "2011-08-07T00:00:00", "text": "Eine Person aus dem Kosovo wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden."}, {"source": "OPP", "date": "2012-03-17T00:00:00", "text": "Auf einer Geburtstagsparty in einem Jugendclub zeigte ein Rechter den sog. Hitlergruss und forderte wenige Zeit sp\u00e4ter einen Gast auf \u00bbzehn deutsche Liegest\u00fctze\u00ab zu machen. Als dieser sich weigerte, wurde er von dem Rechten geschlagen und in den Bauch getreten."}, {"source": "LKA", "date": "2012-04-10T00:00:00", "text": "Zwei Deutsche werden Opfer eines schweren Raubes, der sich gegen Links richtet. Es werden drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}, {"source": "LR", "date": "2012-05-01T00:00:00", "text": "Vor das Geb\u00e4ude der Lokalredaktion der Lausitzer Rundschau wurden nachts Tierinnereien platziert. Bereits in \nder Nacht zuvor hatten Neonazis die W\u00e4nde der Redaktion mit rechten Parolen und Aufklebern beschmiert. Zuvor hatte die Lausitzer Rundschau vermehrt \u00fcber Neonaziaktivit\u00e4ten in der Stadt und Umgebung berichtet."}, {"source": "LR, OPP", "date": "2012-05-12T00:00:00", "text": "Nach Protesten gegen eine NPD-Demonstration in Cottbus wurden linke Jugendliche nachts vor einem Spremberger Jugendklub angegriffen. Mit Baseballschl\u00e4gern bewaffnete Rechte schlugen die Scheiben eines vollbesetzten Autos ein. Die Insassen erlitten Schnittwunden und Prellungen, einem Betroffenen wurde die Hand gebrochen."}, {"source": "OPP", "date": "2012-07-23T00:00:00", "text": "Ein Journalist der Lausitzer Rundschau wurde am Nachmittag vor dem Redaktionsgeb\u00e4ude von einem Vermummten mit einem B\u00f6ller beworfen. Der Sprengk\u00f6rper verfehlte ihn nur knapp. Mehrfach hatte der Journalist \u00fcber Neonaziaktivit\u00e4ten in Spremberg und Umgebung berichtet. Bereits im Mai war das Zeitungsgeb\u00e4ude in Spremberg mit rechten Parolen bespr\u00fcht und mit Blut- und Tierinnereien beschmiert worden."}, {"source": "OPP", "date": "2012-07-29T00:00:00", "text": "Auf einer Gartenparty schlugen Neonazis einen jungen Mann mit rum\u00e4nischen Hintergrund zusammen. Zuerst musste dieser sich auf einen Stuhl setzen und wurde gew\u00fcrgt, wobei der Stuhl hinten \u00fcberfiel. Anschlie\u00dfend wurde er nach Drau\u00dfen gezogen und durch Schl\u00e4ge schwer im Gesicht verletzt. Ein weiterer Neonazi klaute ihm sein Handy."}, {"source": "LR", "date": "2012-08-22T00:00:00", "text": "Bei einem Fest f\u00fcr Vielfalt provozierten sieben neonazistische Jugendliche und versuchten, die Veranstaltung zu st\u00f6ren. Ein Journalist wurde bedr\u00e4ngt und bedroht. Er musste in der Folge unter Polizeischutz das Fest verlassen. Die Polizei nahm die Personalien der Aggressoren auf."}, {"source": "LKA", "date": "2012-10-07T00:00:00", "text": "Drei Deutsche wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich gegen Links richtet. Es wurde ein T\u00e4ter identifiziert."}, {"source": "LKA", "date": "2013-02-23T00:00:00", "text": "Eine Person wird Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich gegen Links richtete."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-03-04T00:00:00", "text": "Zwei 16-J\u00e4hrige beleidigen eine Person, die sie f\u00fcr einen \u201ePunk\u201c halten, rassistisch und schlagen ihn mit F\u00e4usten ins Gesicht."}, {"source": "OPP", "date": "2013-03-08T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher wird am Busbahnhof von vier rechten Jugendlichen geschubst und einer der Angreifer schl\u00e4gt ihn mehrmals mit der Faust. Dem Betroffenen gelingt es, sein Handy zu z\u00fccken und zu drohen, die Polizei zu rufen. Daraufhin lassen die Angreifer von ihm ab. Wenige Tage zuvor war der Jugendliche von den selben Rechten als \u201elinkes St\u00fcck Schei\u00dfe\u201c beschimpft worden."}, {"source": "OPP", "date": "2013-03-08T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Nachmittag wird ein alternativer Jugendlicher von drei Rechten aus einem Auto heraus angesprochen mit \u00bbWie l\u00e4ufst du denn hier rum\u00ab. Einer der Rechten steigt aus dem Auto und schl\u00e4gt  den Jugendlichen ins Gesicht. Danach droht er, ihn umzubringen, wenn er zur Polizei geht."}, {"source": "OPP", "date": "2013-03-12T00:00:00", "text": "Morgens am Busbahnhof greifen mehrere rechte Jugendliche einen alternativen Jugendlichen an. Er wehrt sich, jedoch lassen die T\u00e4ter erst von ihm ab, als eine Mitsch\u00fclerin eingreift. Der Betroffene war bereits wenige Tage zuvor von den selben Rechten schon einmal angegriffen worden."}, {"source": "LKA", "date": "2013-07-06T00:00:00", "text": "Eine Person wird aus sozialdarwinistischen Motiven angegriffen und schwer verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2014-01-18T00:00:00", "text": "Ein alternativer Jugendlicher ist am fr\u00fchen Abend mit zwei Freunden in der Stadt unterwegs. Auf H\u00f6he des Citycenters wird die Gruppe von zwei Neonazis verfolgt. Sie verstecken sich zuerst in einer Tiefgarage und fl\u00fcchten weiter in eine Bankfiliale. Die Angreifer stellen ihnen bis in die Bank nach. Einer von ihnen greift dort zielgerichtet den wesentlich j\u00fcngeren Jugendlichen an, beschimpft ihn als \u00bbZecke\u00ab die aus Spremberg verschwinden solle und schl\u00e4gt ihn mehrmals mit der Faust ins Gesicht."}, {"source": "OPP", "date": "2014-03-06T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Vormittag wird ein Spremberger Sch\u00fcler von mehreren M\u00e4nnern aus sozialdarwinistischen Motiven beleidigt, bedroht und k\u00f6rperlich angegriffen."}, {"source": "Polizei, OPP", "date": "2014-06-23T00:00:00", "text": "Ein Spremberger Angestellter, der sich kritisch gegen\u00fcber Rechten verh\u00e4lt, wird von einem Neonazi beleidigt und angegriffen."}, {"source": "OPP", "date": "2014-06-27T00:00:00", "text": "Auf dem R\u00fcckweg von einer Sportveranstaltung wird ein Sch\u00fcler aus einer Gruppe heraus von zwei rechten Mitsch\u00fclern als \u201eSchei\u00df Zecke\u201c und \u201eSchei\u00df Ausl\u00e4nder\u201c beschimpft. Einer der Jungen f\u00e4hrt dem 15 J\u00e4hrigen von hinten mit dem Fahrrad in die Waden, so dass dieser Sch\u00fcrfwunden davon tr\u00e4gt."}, {"source": "OPP", "date": "2014-08-24T00:00:00", "text": "Am sp\u00e4ten Abend wird ein junger Mann, der schon \u00f6fter von Mitgliedern der rechten Szene attackiert wurde, auf der Stra\u00dfe von zwei Maskierten angegriffen. Beide Angreifer tragen T-Shirts von der Cottbuser Rechtsrock-Band \u2018Frontalkraft\u2019. Einer der M\u00e4nner schl\u00e4gt ihm mit der Faust ins Gesicht und sagt: \u00bbMan sollte sich in Spremberg nicht mit den falschen Leuten anlegen.\u00ab"}]}, {"location": "Stahnsdorf", "n": 1, "lat": 52.3846084, "lng": 13.2171193, "incidents": [{"source": "ORB-Videotext, 21.09.2000", "date": "2000-09-21T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer D\u00f6nerstand wurde durch einen Brandanschlag vollst\u00e4ndig vernichtet."}]}, {"location": "Steinreich", "n": 1, "lat": 51.95, "lng": 13.45, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2003-01-01T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von vier linksorientierten jungen M\u00e4nnern wurde gegen 1 Uhr von zwei Rechten angegriffen. Dabei wurde einer der Linken ins Gesicht geschlagen, auf den Boden geworfen und mit Springerstiefeln gegen den Kopf getreten. Sp\u00e4ter versuchten sechs bis sieben Rechte die Wohnung des Opfers zu st\u00fcrmen, was verhindert werden konnte."}]}, {"location": "Storkow", "n": 5, "lat": 52.2536713, "lng": 13.9396311, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2004-06-15T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger afghanischer Junge wurde von zwei Gleichaltrigen aus rassistischen Motiven gegen 17 Uhr am Rande des Friedensdorfes zu Boden geworfen und mit der Faust gegen den Kopf geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2008-03-13T00:00:00", "text": "Der 14-j\u00e4hrige  Sohn eines afghanischen Fl\u00fcchtlings wurde auf dem Schulweg angep\u00f6belt und geschlagen. Die jugendlichen T\u00e4ter beschimpften \nihn mit den Worten: \u00bbDu Ausl\u00e4nder, mach das du nach Hause kommst\u00ab und schlugen ihm \nmit der Faust ins Gesicht."}, {"source": "LKA", "date": "2009-07-02T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \n\u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es konnten zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Polizei", "date": "2012-07-04T00:00:00", "text": "Die Feier eines internationalen Camps wurde durch Neonazis gest\u00f6rt. Es kam zu rassistischen Beschimpfungen, massiven Drohungen und Hausfriedensbruch."}, {"source": "OPP", "date": "2012-07-25T00:00:00", "text": "Auf dem Gehweg vor dem Haus eines alternativen Jugendlichen wurden dessen Name und Adresse sowie eine Drohbotschaft mit zwei Keltenkreuzen gespr\u00fcht. Die Polizei ermittelt."}]}, {"location": "Strausberg", "n": 41, "lat": 52.5659128, "lng": 13.8777546, "incidents": [{"source": "BORG SRB", "date": "2000-01-22T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von mehr als 15 Rechtsextremen griff aus dem \u00bbSietch-Club\u00ab heraus eine Gruppe von sechs nicht-rechten Jugendlichen an. Die Opfer wurden mit \u00bbHaut ab ihr Schei\u00df-Zecken! Verpisst euch!\u00ab beschimpft. Ein Opfer wurde von einer Flasche am Bein getroffen, ein anderes wurde mit einem Kn\u00fcppel auf den Kopf geschlagen und am Boden liegend von mehreren Rechtsextremen getreten. Ein weiteres Opfer wurde zusammengeschlagen und mit F\u00e4usten im Gesicht traktiert, wobei Brille und Uhr zerbrachen. Die Opfer trugen Prellungen am ganzen K\u00f6rper, einen Kieferbruch und einen Augenh\u00f6hlenbruch davon."}, {"source": "BerlZ-Ticker, 13.04.2000", "date": "2000-04-11T00:00:00", "text": "Zwei Asylbewerber aus Sierra Leone wurden von zwei 17 und 21 Jahre alten Skinheads auf dem S-Bahnhof Strausberg bedroht, mit einem abgebrochenen Schrubberstiel geschlagen und mit Springerstiefeln traktiert. Der \u00dcberfall konnte durch das Eingreifen von Mitarbeitern einer Sicherheitsfirma gestoppt werden."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2000-05-30T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher mit Outfit der linken Szene wurde von einem Rechtsextremen am Bahnhof Strausberg-Vorstadt angegriffen. Das Opfer wurde mehrmals mit F\u00e4usten ins Gesicht geschlagen und mit dem Tode bedroht, wenn es noch einmal nach Strausberg-Vorstadt k\u00e4me."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2000-06-01T00:00:00", "text": "Zwei alternative Jugendliche wurden am Nachmittag an der Stra\u00dfenbahnhaltestelle \u00bbLustgarten\u00ab von einer Vierergruppe rechtsextremer Jugendlicher angegriffen. Die Opfer wurden mit \u00bbDu Zecke!\u00ab, \u00bbVerpisst euch!\u00ab und \u00bbZecke, du Sau! Rennt doch!\u00ab beschimpft und von zwei Rechtsextremen zu Boden gerissen, getreten und geschlagen. Die Opfer trugen Prellungen am ganzen K\u00f6rper und eine geplatzte Lippe davon. \nAm selben Tag gegen 16 Uhr wurde ein anderer alternativer Jugendlicher aus einer Gruppe von zehn bis zw\u00f6lf m\u00e4nnlichen Personen heraus angegriffen. Ein Rechtsextremer schlug dem Opfer im Vorbeifahren auf dem Fahrrad ins Gesicht. Das Opfer trug eine Jochbeinprellung davon. \nAm fr\u00fchen Abend wurde eine junge Frau in der S-Bahn am Bahnhof Strausberg-Vorstadt von einem rechtsextremen Jugendlichen als \u00bbZecke\u00ab beschimpft und herumgesto\u00dfen."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2000-06-01T00:00:00", "text": "Zwei alternative Jugendliche wurden am Nachmittag an der Stra\u00dfenbahnhaltestelle \u00bbLustgarten\u00ab von einer Vierergruppe rechtsextremer Jugendlicher angegriffen. Die Opfer wurden mit \u00bbDu Zecke!\u00ab, \u00bbVerpisst euch!\u00ab und \u00bbZecke, du Sau! Rennt doch!\u00ab beschimpft und von zwei Rechtsextremen zu Boden gerissen, getreten und geschlagen. Die Opfer trugen Prellungen am ganzen K\u00f6rper und eine geplatzte Lippe davon. \nAm selben Tag gegen 16 Uhr wurde ein anderer alternativer Jugendlicher aus einer Gruppe von zehn bis zw\u00f6lf m\u00e4nnlichen Personen heraus angegriffen. Ein Rechtsextremer schlug dem Opfer im Vorbeifahren auf dem Fahrrad ins Gesicht. Das Opfer trug eine Jochbeinprellung davon. \nAm fr\u00fchen Abend wurde eine junge Frau in der S-Bahn am Bahnhof Strausberg-Vorstadt von einem rechtsextremen Jugendlichen als \u00bbZecke\u00ab beschimpft und herumgesto\u00dfen."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2000-08-23T00:00:00", "text": "In der N\u00e4he des Bahnhofs Strausberg-Vorstadt wurde eine junge Frau mit linksalternativem \u00c4u\u00dferen von einem Rechtsextremen verfolgt und an beiden Armen gepackt. Die junge Frau wehrte sich erfolgreich und konnte entkommen."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2000-09-27T00:00:00", "text": "Eine junge Frau wurde auf dem S-Bahnhof Strausberg-Vorstadt von einem Rechtsextremen angep\u00f6belt und gegen den Hals getreten."}, {"source": "Caritas Strausberg, 23.11.2000", "date": "2000-11-21T00:00:00", "text": "Ein Asylbewerber aus Kamerun wurde von f\u00fcnf Jugendlichen im Bahnhof Strausberg-Vorstadt attackiert. Zun\u00e4chst wurde er mit Spr\u00fcchen wie \u00bbWas suchst du hier?\u00ab, \u00bbDeutschland ist f\u00fcr Deutsche\u00ab und \u00bbHau ab aus Deutschland!\u00ab angep\u00f6belt, dann wurde er gesto\u00dfen, ins Gesicht geschlagen und gegen H\u00fcfte und Oberschenkel getreten."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2000-11-25T00:00:00", "text": "Am Abend wurde ein M\u00e4dchen mit linksalternativem \u00c4u\u00dferen in Strausberg-Vorstadt aus einer Gruppe von acht bis zehn Personen heraus mit \u00bbVerpiss dich du Zecke!\u00ab und \u00bbZecke verrecke!\u00ab angep\u00f6belt und mit einer Bierflasche beworfen, die sie in Augenh\u00f6he traf."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2000-12-14T00:00:00", "text": "Am Abend wurde eine junge Frau in der N\u00e4he des S-Bahnhofs Strausberg-Vorstadt aus einer Gruppe von drei Personen heraus angegriffen. Die T\u00e4terin schlug sie, trat ihr mit Stiefeln gegen das Knie, stie\u00df ihr mit dem Knie in den Bauch und riss ihr Haare aus."}, {"source": "ORB-Videotext, 16.03.2001", "date": "2001-03-16T00:00:00", "text": "Ein F\u00f6rdersch\u00fcler wurde von rechten Schl\u00e4ger misshandelt und ein Kampfhund wurde auf ihn gehetzt."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2001-05-28T00:00:00", "text": "Ein 15-J\u00e4hriger wurde von einem Rechtsextremen mit der Faust ins Gesicht geschlagen, weil er ein T-Shirt mit dem Aufdruck \u00bbMein Freund ist Ausl\u00e4nder\u00ab trug."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2002-05-09T00:00:00", "text": "In der N\u00e4he des \u00bbSietch-Clubs\u00ab kam es am sp\u00e4ten Nachmittag zu einem Handgemenge zwischen Rechten und alternativen Jugendlichen. Einem jungen Mann wurde unvermittelt von einem Neonazi mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Gegen 18.30 Uhr wurde ein alternativer Jugendlicher von einem Rechten vor dem Argus-Kino mit einem Schlagring bedroht."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2002-09-14T00:00:00", "text": "Die Wohnung einer linksorientierten WG wurde von einer Gruppe von Rechten aus dem selben Haus verw\u00fcstet."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2003-02-08T00:00:00", "text": "Ein junger Punk wurde auf dem Weg zum Kaufland-Supermarkt von drei Rechten herumgesto\u00dfen. Im Kaufland schlug einer der drei Rechten ihm dreimal mit der Faust ins Gesicht und beschimpfte ihn als \u00bbJuden\u00ab."}, {"source": "MAZ, 24.04.2003", "date": "2003-04-02T00:00:00", "text": "Ein 33-j\u00e4hriger Kurde wurde in der S-Bahn mit den Worten \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab und \u00bbKanake\u00ab beleidigt und mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Das Opfer trug einen Nasenbeinbruch und ein H\u00e4matom am linken Auge davon."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2003-10-15T00:00:00", "text": "Vier linksorientierte Jugendliche wurden gegen 20 Uhr von zwei M\u00e4nnern in der August-Bebel-Stra\u00dfe in der N\u00e4he des Gymnasiums bedroht. Die Angreifer warfen mehrere Flaschen in Richtung der Gruppe. Einer der M\u00e4nner verfolgte die Jugendlichen mit einer abgebrochenen Flasche."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2004-01-02T00:00:00", "text": "Am Abend wurde eine junge Frau im Jugendclub \u00bbPIO\u00ab in Strausberg-Vorstadt Opfer eines rechtsextremen \u00dcbergriffs. Der T\u00e4ter, ein stadtbekannter Neonazi, der Anfang der Neunziger Jahre wegen Totschlags zu Gef\u00e4ngnisstrafe verurteilt wurde, schlug der Frau w\u00e4hrend einer Tanzveranstaltung unvermittelt zweimal ins Gesicht und warf sie zu Boden. Als er sie an eine Wand dr\u00fcckte und w\u00fcrgte, wurde er von Umstehenden zur\u00fcck gehalten. Die Frau, welche auf Grund ihrer bunten Haare vom T\u00e4ter als \u00bbSchei\u00df Zecke!\u00ab beschimpft wurde, erlitt eine angebrochene Nase sowie Schwellungen an Kopf, Schulter, Knie und H\u00fcfte."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2004-01-13T00:00:00", "text": "Eine zehn- bis 15-k\u00f6pfige Gruppe vermummter Personen versucht in der Nacht zum 13.01.2004 die Wohnungst\u00fcr eines dort lebenden Punks einzutreten. Minutenlang wird von au\u00dfen gegen die T\u00fcr gesprungen. Die zwei in der Wohnung verweilenden Personen stemmen sich von innen dagegen und rufen die Polizei. Als diese nach 10 Minuten eintrifft, entkommen die T\u00e4ter."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2004-01-13T00:00:00", "text": "Die Hausmeisterin des Geb\u00e4udes, in welchem sich der \u00dcbergriff auf den Punker am 13.01.2004 ereignete, wird in dieser Nacht auf Ger\u00e4usche und eine Gruppe Menschen im Hof aufmerksam. Sie ruft die Polizei und geht nach drau\u00dfen, findet jedoch niemanden mehr vor. Nach dem Abr\u00fccken der Polizei beseitigt sie Reste von Zerst\u00f6rungen auf dem Hof. In diesem Moment kommt eine Person auf sie zu, ruft: \u00bbVerr\u00e4ter!\u00ab und schl\u00e4gt sie zu Boden. Sie muss not\u00e4rztlich behandelt werden. Am n\u00e4chsten Tag erh\u00e4lt die Hausmeisterin einen Drohbrief, der mit dem \u00bbdeutschen Volke\u00ab unterzeichnet ist."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2004-01-16T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher wird am sp\u00e4ten Abend vor dem Clubgeb\u00e4ude des \u00bbPIO\u00ab (Power im Osten) von einem rechten Schl\u00e4ger angegriffen. Nach einer Diskussion, in welcher der Jugendliche das wachsende rechtsextreme Umfeld des \u00bbPIO\u00ab kritisiert und eine Umbenennung in \u00bbWPIO\u00ab (White Power im Osten) bef\u00fcrwortet, wird ihm ins Gesicht geschlagen. Erst nachdem ein Freund dem Jugendlichen zu Hilfe eilt und Reizgas gegen den T\u00e4ter eingesetzt wird, l\u00e4uft der T\u00e4ter weg. Der Angegriffene tr\u00e4gt zwei Platzwunden im Gesicht und eine leichte Gehirnersch\u00fctterung davon."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2004-03-11T00:00:00", "text": "Auf dem Vorplatz des Bahnhof Strausberg Vorstadt wurde in den Nachtstunden ein Jugendlicher angegriffen und im Gesicht verletzt. Der Betroffene war mit einem Freund auf dem Weg vom Bahnhof in Richtung angrenzendes Wohngebiet, als mindestens drei Personen der Strausberger rechten Szene aus einem nahen Imbiss kamen, einer von ihnen sich vermummte und die beiden Jugendlichen verfolgten. Sie wurden eingeholt und der Betroffene sofort mit Faustschl\u00e4gen und Tritten niedergeschlagen. Er wurde als \u00bbasoziales Schwein\u00ab beschimpft."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2004-10-05T00:00:00", "text": "Im Nachlauf eines Fu\u00dfballspiels (1.FC Union Berlin gegen FC Strausberg) greift ein bekannter Neonazi mit zwei Begleitern auf dem Bahnhof Strausberg einen Jugendlichen an. Dem Betroffenen wird unterstellt, die Angreifer im Stadion fotografiert zu haben. Er verneint das und wird danach niedergeschlagen und getreten. Der Jugendliche erleidet ein blaues Auge und Prellungen an den Rippen."}, {"source": "BORG SRB", "date": "2004-11-06T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden wird ein linker Jugendlicher am Bahnhof Strausberg-Stadt von Neonazis angegriffen. Im Bahnhofsgeb\u00e4ude stehen zwei junge M\u00e4nner, die den Jugendlichen vom Fahrrad ziehen wollen und ihm zurufen: \u00bbWo kommst du denn her, Zecke!\u00ab Der Angegriffene kann sich losmachen und weiterfahren. Die zwei M\u00e4nner verschwinden. Als der Betroffene aus der Bahnhofshalle f\u00e4hrt, kommen ihm drei weitere M\u00e4nner entgegen. Einer von ihnen zerrt ihn vom Rad, schubst ihn gegen ein Gel\u00e4nder und schl\u00e4gt ihm mit der Faust ins Gesicht. Am Boden liegend wird dem Jugendlichen mit F\u00fc\u00dfen ins Gesicht getreten. Dabei verliert er einen Eckzahn."}, {"source": "DJB e.V.", "date": "2005-01-23T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von f\u00fcnf bis sechs Neonazis, darunter der Sohn der DVU-Landesvorsitzenden Hesselbarth, drang auf eine Party im alternativen Jugendzentrum \u00bbHorte\u00ab ein und beschimpfte die G\u00e4ste. Nachdem ihnen ein Hausverbot ausgesprochen wurde, zog ein Rechtsextremist einen Nothammer und schlug einem der anwesenden Jugendlichen ins Gesicht."}, {"source": "MOZ, 10.08.2005", "date": "2005-08-05T00:00:00", "text": "Ein 32-j\u00e4hriger Inder wurde gegen 17 Uhr an einem Imbiss in der Artur-Becker-Stra\u00dfe von einer Gruppe von f\u00fcnf M\u00e4nnern und einer Frau rassistisch beschimpft und misshandelt."}, {"source": "OPP", "date": "2005-09-23T00:00:00", "text": "Zwei Jugendliche wurden von f\u00fcnf M\u00e4nnern und einer Frau als \u00bbKanakenschwein\u00ab beschimpft, mit einem Messer bedroht und getreten."}, {"source": "MAZ, 10.05.06", "date": "2006-04-10T00:00:00", "text": "Eine 43-j\u00e4hrige T\u00fcrkin wurde im Aldi-Supermarkt in Hegerm\u00fchle von einer 26-j\u00e4hrigen Frau rassistisch beschimpft, die sich an der traditionell muslimischen Kleidung der T\u00fcrkin st\u00f6rte, und mit einem Springmesser bedroht."}, {"source": "LKA", "date": "2006-04-30T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die gegen links motiviert war. Es wurden drei Tatverd\u00e4chtige festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-05-04T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u201cgegen Links\u201d richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-05-04T00:00:00", "text": "Zwei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u201cgegen Links\u201d richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2007-08-05T00:00:00", "text": "Ein 67-j\u00e4hriger Rentner wurde von einem bekannten Rechtsextremen durch ein Schlag auf das Auge verletzt. Bei dem Schlag \nbohrte sich ein Splitter des Brillenglases in das Auge des Rentners. Gleichzeitig wurde er als \u201cJudenschwein, Stasischwein und rotes Schwein\u201d beschimpft. Der T\u00e4ter beleidigte dar\u00fcber hinaus auch die Frau des Opfers und leerte eine Bierflasche \u00fcber ihr aus. Im Zuge des Angriffs bedrohte er beide, dass wenn sie zur Polizei gehen und ihn anzeigen w\u00fcrden, er \nihr Haus in Brand stecken w\u00fcrde."}, {"source": "Alternatives Jugendprojekt 1260 e.V.", "date": "2008-09-28T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen verschafften sich etwa zehn Angeh\u00f6rige der lokalen \nrechten Szene Zutritt zu einer Party im alternativen \u00bbClub\u00ab, indem sie \ndie am Einlass Besch\u00e4ftigten zur Seite dr\u00e4ngten. Im Saal bedrohten die \nRechten mehrere G\u00e4ste. Die Polizei verwies die Gruppe des Gel\u00e4ndes."}, {"source": "OPP", "date": "2009-04-13T00:00:00", "text": "Zwei M\u00e4nner in einem D\u00f6ner-Imbiss beschimpften und schlugen den Inhaber. \nAls der sich wehrte und zu einem Messer griff, flohen die beiden M\u00e4nner."}, {"source": "OPP", "date": "2010-04-06T00:00:00", "text": "Am Abend wurde ein 14-J\u00e4hriger in der S-Bahn von einer Gruppe Jugendlicher rassistisch beschimpft. Am Bahnhof \nPetershagen wurde er gesto\u00dfen und geschlagen. Au\u00dferdem versucht man ihn auszurauben."}, {"source": "OPP", "date": "2010-04-23T00:00:00", "text": "Gegen 20 Uhr wurde auf dem Bahnhof ein Kameruner aus einer Gruppe heraus beschimpft, gesto\u00dfen und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2010-08-20T00:00:00", "text": "Ein Vietnamese wurde in der S-Bahn von einem Rechten mit einer abgeschlagenen Bierflasche angegriffen und verletzt."}, {"source": "OPP, MOZ, RBB", "date": "2011-09-12T00:00:00", "text": "Ein pakistanischer Taxifahrer wurde in der Nacht von einem Fahrgast rassistisch und antisemitisch beschimpft und zusammengeschlagen. Er erlitt schwere Verletzungen. Die Polizei nahm den T\u00e4ter kurz nach dem Angriff fest."}, {"source": "Polizei", "date": "2012-11-22T00:00:00", "text": "In den Abendstunden wurde ein pakistanischer Staatsangeh\u00f6riger auf dem Weg zum Bahnhof von zwei M\u00e4nnern zur Herausgabe von Bargeld aufgefordert. Nachdem dieser angab, kein Geld bei sich zu haben, schlug ihm einer der T\u00e4ter mehrfach mit der Faust ins Gesicht und beleidigte ihn rassistisch."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-03-05T00:00:00", "text": "Eine vietnamesische Staatsb\u00fcrgerin wird Opfer einer rassistisch motivierten gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Sie wird aus einer Gruppe heraus beschimpft, eine m\u00e4nnliche Person wirft mit einer Glasflasche nach ihr, welche sie am Fu\u00df verletzt."}, {"source": "Polizei Brandenburg", "date": "2014-09-15T00:00:00", "text": "Ein Somalier wird von zwei Personen nichtdeutscher Herkunft aus rassistischen Motiven angegriffen. Der Staatsschutz ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung."}]}, {"location": "Suckow", "n": 1, "lat": 53.3110272, "lng": 11.9732478, "incidents": [{"source": "Pfeffer und Salz, Chronik", "date": "2001-08-11T00:00:00", "text": "Drei linksorientierte Jugendliche wurden von acht Rechten angegriffen. Einer der Jugendlichen wurde schwer verletzt."}]}, {"location": "Tantow", "n": 1, "lat": 53.2700988, "lng": 14.3498943, "incidents": [{"source": "BerlZ, 10.02.2000", "date": "2000-02-08T00:00:00", "text": "Ein 47-j\u00e4hriger Deutscher pakistanischer Abstammung wurde in seiner Wohnung von zwei M\u00e4nnern zusammengeschlagen. Gleichzeitig wurde ein Brandanschlag auf eine Lagerhalle ver\u00fcbt, die dem Mann geh\u00f6rt."}]}, {"location": "Teltow", "n": 14, "lat": 52.3975008, "lng": 13.2752586, "incidents": [{"source": "Berliner Morgenpost, 22.08.2000", "date": "2000-08-17T00:00:00", "text": "Ein farbiger Deutscher und sein Begleiter wurden in einer Diskothek von mehreren jugendlichen G\u00e4sten als \u00bbNeger\u00ab beleidigt und mit \u00bbHeil Hitler\u00ab begr\u00fc\u00dft. Anschlie\u00dfend wurden die beiden Freunde vor der T\u00fcr von Besuchern und T\u00fcrstehern vor den Augen von f\u00fcnf Streifenpolizisten beleidigt, bedroht und festgehalten."}, {"source": "BerlZ-Ticker, 11.09.2000", "date": "2000-09-10T00:00:00", "text": "Unbekannte haben den Imbissstand einer Vietnamesin verw\u00fcstet. Sie sch\u00fctteten Lebensmittel aus und beschmierten den Verkaufstresen mit einem Hakenkreuz und SS-Runen."}, {"source": "MAZ, 28.04.2003", "date": "2003-04-26T00:00:00", "text": "Ein 35-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Nigeria wurde kurz vor Mitternacht in einem Linienbus von zwei Rechten beschimpft und anschlie\u00dfend von vier weiteren Rechten geschlagen und in den R\u00fccken getreten."}, {"source": "Templiner Zeitung, 04.06.2003", "date": "2003-05-30T00:00:00", "text": "Ein 44-j\u00e4hriger Iraner wurde von einem etwa 20-j\u00e4hrigen Rechten angegriffen. Der Rechte hetze seinen Hund gegen 20:30 Uhr auf den auf einer Bank vor dem Supermarkt \u00bbLidl\u00ab sitzenden Asylbewerber, der Hund verbiss sich in der rechten Seite des Opfers."}, {"source": "OPP", "date": "2005-07-28T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von vier linken Jugendlichen im Alter von 15 bis 18 Jahren wurden von zwei Rechtsextremen angegriffen und geschlagen. Ein 15-J\u00e4hriger wurde durch die Verwendung eines Schlagrings verletzt."}, {"source": "AATF", "date": "2006-07-03T00:00:00", "text": "Auf einer Abschlu\u00dffeier im Music Park Teltow tauchen etwa zehn Rechte auf. Sie schubsen einen alternativen Jugendlichen herrum, bedrohten und beleidigten diesen sowie andere G\u00e4ste."}, {"source": "AATF", "date": "2006-07-12T00:00:00", "text": "An einer Bushaltestelle des Regionalbahnhofs Teltow wurde mehrere Punks von zwei stadtbekannten Neonazis beleidigt. Sie schlugen einen der Jugendlichen ins Gesicht. Seine Begleiter riefen daraufhin die Polizei, was die T\u00e4ter dazu veranlasste diese zu bedrohen."}, {"source": "AAFT", "date": "2006-09-09T00:00:00", "text": "Am Abend wurde ein alternativer Jugendlicher von zwei bekannten Neonazis mit Flaschen beworfen und gejagt. Nachdem der Jugendliche in sein Wohnhaus fl\u00fcchten konnte, traten die Verfolger die Aussent\u00fcr ein und versuchten die Scheiben in seinem Stockwerk einzuwerfen."}, {"source": "AAFT", "date": "2006-09-09T00:00:00", "text": "Am Abend wurde ein alternativer Jugendlicher von zwei bekannten Neonazis mit Flaschen beworfen und gejagt. Nachdem der Jugendliche in sein Wohnhaus fl\u00fcchten konnte, traten die Verfolger die Aussent\u00fcr ein und versuchten die Scheiben in seinem Stockwerk einzuwerfen."}, {"source": "OPP", "date": "2007-08-17T00:00:00", "text": "Im Bus von Potsdam nach Teltow wurde ein alternativer Jugendlicher von \nRechten beschimpft und geschlagen. Die T\u00e4ter versuchten zun\u00e4chst, den \nJugendlichen einzusch\u00fcchtern. Als dieser, um einer Konfrontation zu \nvermeiden, den Bus verlassen wollte, wurde ihm ein Bein gestellt und \nmit der Faust auf den Kopf geschlagen. Aus der Gruppe heraus wurde er \nals \u00bbSchei\u00df Zecke\u00ab beschimpft. Die T\u00e4ter trugen Kleidung von Thor \nSteinar und Sticker mit Symbolen der rechten Szene."}, {"source": "PNN, 05.01.2008", "date": "2008-01-03T00:00:00", "text": "Am Nachmittag griffen f\u00fcnf Rechte vor einem Supermarkt eine Gruppe \nlinker Jugendlicher an. Die T\u00e4ter zeigten den \u00bbHitler-Gru\u00df\u00ab. Einer der \nLinken wurde verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2008-06-22T00:00:00", "text": "Drei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen \nK\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. \nEs wurde kein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2009-08-16T00:00:00", "text": "Drei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es konnten drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "MAZ, OPP", "date": "2013-09-08T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen wird ein Kenianer auf dem Weg zur S-Bahnhof unvermittelt von einem Mann angegriffen. Dem 19-J\u00e4hrigen kommen zwei M\u00e4nner entgegen. Als sie auf gleicher H\u00f6he sind, wird er beschimpft. Einer der Beiden schl\u00e4gt dem Kenianer mit der Faust gegen den Kopf und geht weiter. Eine Polizeistreife kann den Angreifer und seinen Begleiter wenig sp\u00e4ter stellen."}]}, {"location": "Templin", "n": 32, "lat": 53.1168874, "lng": 13.4979688, "incidents": [{"source": "Inforadio Berlin-Brandenburg; MAZ, 11.03.2002", "date": "2002-03-10T00:00:00", "text": "Ein 34-j\u00e4hriger Inder ist in seiner Wohnung bei einem rassistischen Angriff verletzt worden. Ein 21-J\u00e4hriger klingelte bei ihm und versetzte ihm drei gezielte Faustschl\u00e4ge ins Gesicht. Nachdem ein Besucher des Opfers den stark alkoholisierten Angreifer aus der Wohnung gedr\u00e4ngt habe, br\u00fcllte dieser vor dem Haus \u00bbSchei\u00df T\u00fcrke! Das sind doch alles schei\u00df Ausl\u00e4nder! Ausl\u00e4nder raus, die nehmen uns die Arbeit weg!\u00ab"}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-07-31T00:00:00", "text": "Auf ein China-Restaurant in der Friedrich-Engels-Stra\u00dfe wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Es entstand ein Schaden von etwa 30.000 Euro."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-09-05T00:00:00", "text": "Gegen 23 Uhr fuhr ein mit drei Rechten besetzter Wagen an einer Gruppe von etwa zehn alternativen Jugendlichen in der Bergensdorfer Stra\u00dfe vorbei, die sie als \u00bbSchei\u00df-Zecken\u00ab beschimpften. Dann stiegen die Rechten aus und schlugen einem 17-j\u00e4hrigen Punk ins Gesicht. Das Opfer musste sich in ambulante \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "Nordkurier, 16.09.2003", "date": "2003-09-12T00:00:00", "text": "Drei Rechte im Alter von 14, 15 und 21 Jahren randalierten in einem China-Restaurant in der Friedrich-Engels-Stra\u00dfe, wobei sie die Einrichtung besch\u00e4digten. Dann versuchten sie, mit Steinen die Scheiben einzuwerfen."}, {"source": "Nordkurier, 22.12.2003", "date": "2003-12-19T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde am Abend auf dem Marktplatz von einem Rechten mehrfach ins Gesicht geschlagen und mit dem Kopf gesto\u00dfen. W\u00e4hrend der Tat rief der Schl\u00e4ger lautstark verfassungsfeindliche Parolen. Der Gesch\u00e4digte zog sich Gesichtsverletzungen zu."}, {"source": "MoPo, 28.12.2004", "date": "2004-12-25T00:00:00", "text": "Ein 39-j\u00e4hriger vietnamesischer Asylbewerber in Begleitung eines 43-j\u00e4hrigen Deutschen wurde auf dem R\u00fcckweg von einer Kneipe in den fr\u00fchen Morgenstunden von zehn Rechten angegriffen. Der Vietnamese erlitt eine Rippenfraktur und musste station\u00e4r behandelt werden."}, {"source": "OPP", "date": "2005-01-19T00:00:00", "text": "Eine Sch\u00fclerin, die Freudin eines Punks, wurde in der Schule von einem 14-j\u00e4hrigen Rechten bedroht. Der Rechte fragte sie: \u201cNa, Zecke, willst du eine neue Frisur?\u201d. Dann hielt er ihr ein brennendes Feuerzeug an die Haare. Die Sch\u00fclerin wurde nicht verletzt."}, {"source": "Templiner Zeitung, 27.05.2005", "date": "2005-05-25T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger alternativer Jugendlicher wurde gegen 19:45 Uhr in der Stra\u00dfe der Jugend von einer 15-k\u00f6pfigen Gruppe Rechter beschimpft und angegriffen. Nach Faustschl\u00e4gen an den Kopf fiel er zu Boden und wurde mit F\u00fc\u00dfen getreten."}, {"source": "MAZ, 17.08.06", "date": "2006-08-16T00:00:00", "text": "Drei alternative Jugendliche wurden kurz vor Mitternacht von zwei 17- und 18-j\u00e4hrigen Rechten in der Weinbergstra\u00dfe beschimpft und mit Pfefferspray an den Augen verletzt."}, {"source": "OPP", "date": "2007-06-05T00:00:00", "text": "Vor einem Supermarkt beschimpfte ein stadtbekannter Neonazi einen Mann als \u00bbJude\u00ab und verletzte ihn am Kopf. Der T\u00e4ter war mit einem Teleskopschlagstock bewaffnet."}, {"source": "OPP", "date": "2007-06-19T00:00:00", "text": "Vor der Gastst\u00e4tte Irish Pub wurde ein schwarzer Deutscher von zwei \nRechten rassistisch beschimpft und geschlagen. Hinzukommende G\u00e4ste \nvertrieben die T\u00e4ter."}, {"source": "OPP", "date": "2007-09-15T00:00:00", "text": "Ein 44-j\u00e4hriger Linker wurde von einem stadtbekannten Neonazi w\u00e4hrend und nach einem Open Air-Konzert mehrfach attackiert; er wurde zu Boden gesto\u00dfen und ins Gesicht geschlagen. Zuvor hatte sich der 44-J\u00e4hrige \u00fcber den \u00bbHitlergru\u00df\u00ab des Rechten lustig gemacht."}, {"source": "OPP", "date": "2007-10-02T00:00:00", "text": "Am Abend sammelten sich etwa 30 bis 40 Mitglieder der rechten Szene auf \neinem Parkplatz gegen\u00fcber der Gastst\u00e4tte Irish Pub mit der erkl\u00e4rten \nAbsicht, einen schwarzen Deutschen anzugreifen, der sich in der Kneipe \naufhielt. Dieser konnte mit Hilfe von G\u00e4sten in einem Auto fliehen."}, {"source": "OPP; LKA", "date": "2007-11-02T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von zum Teil einschl\u00e4gig vorbestrafter Rechter griffen einen Linken an. Es wurden zun\u00e4chst f\u00fcnf Tatverd\u00e4chtige ermittelt; gegen drei von ihnen wird Anklage wegen \u00bbgef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung\u00ab erhoben."}, {"source": "gegenrede.info; LKA, OPP", "date": "2007-11-17T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher und ein Heranwachsender beschimpften einen jungen Mann als \u00bbZecke\u00ab und schlugen ihm mit der Faust ins Gesicht. Als der Mann zu Boden gegangen war, trat einer der T\u00e4ter ihm mehrfach gegen den Oberk\u00f6rper."}, {"source": "OPP; IW", "date": "2007-12-16T00:00:00", "text": "Zwei alternative Jugendliche wurden im Vorraum einer Bank von einer Gruppe Rechter angegriffen, getreten und geschlagen"}, {"source": "IW, 22.04.2008; www.gegenrede.info", "date": "2008-04-19T00:00:00", "text": "In der Nacht wurde ein Punker von zwei offensichtlich rechtsorientierten jungen \nM\u00e4nnern auf der Stra\u00dfe geschlagen. Zuf\u00e4llig anwesende Polizisten in \nZivil griffen ein und nahmen die Angreifer fest."}, {"source": "LKA, LKA", "date": "2008-04-24T00:00:00", "text": "Ein als Linker erkennbarer junger Mann wurde von einem stadtbekannten \nRechten als \u00bbZecke\u00ab beschimpft und mit der Faust zu Boden geschlagen. Eine Bekannte des Angreifers versuchte diesen zur\u00fcck zu halten. Trotzdem gelang es dem Angreifer noch mehrfach auf das Opfer einzutreten."}, {"source": "OPP", "date": "2008-05-16T00:00:00", "text": "Ein 16-J\u00e4hriger wurde auf dem R\u00fcckweg von einer Party aus einer Gruppe offensichtlich rechtsgerichteter Personen heraus geschlagen und von einer Person am Boden liegend getreten."}, {"source": "gegenrede.info", "date": "2008-05-24T00:00:00", "text": "W\u00e4hrend eines Stadtfestes wurden linke Jugendliche aus einer Gruppe \nRechter heraus als \u00bbdreckige Zecken\u00ab beschimpft. Ein Jugendlicher wurde \nmehrmals geschlagen."}, {"source": "LKA", "date": "2008-06-27T00:00:00", "text": "Zwei deutsche und drei indische Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer \nrassistisch motivierten K\u00f6rperverletzung. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige \nermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Sta. Neuruppin, OPP", "date": "2008-07-22T00:00:00", "text": "Ein 55-j\u00e4hriger Mann wurde in seiner Werkstatt tot aufgefunden. Die Leiche wies Spuren schwerer Misshandlungen auf. Zwei einschl\u00e4gig vorbestrafte Rechte wurden als Tatverd\u00e4chtige ermittelt. Gegen sie wurde Haftbefehl wegen gemeinschaftlichen Totschlag erlassen. Das Motiv ist noch nicht gekl\u00e4rt."}, {"source": "gegenrede.info", "date": "2008-07-26T00:00:00", "text": "Auf einem Dorffest wurde ein junger Mann von einem Angeh\u00f6rigen der \nrechten Szene mit der Faust geschlagen."}, {"source": "OPP, PNN, gegenrede.info", "date": "2008-08-10T00:00:00", "text": "Ein junger Hiphopper wurde von einem Rechten zu Boden geworfen und gegen den Kopf getreten. Der 16-J\u00e4hrige erlitt einen \nkomplizierten Kieferbruch."}, {"source": "ipr, IW", "date": "2009-04-14T00:00:00", "text": "Als ein Journalist auf einem Parkplatz Fotos machte, wurde er von einem \n27-j\u00e4hrigen Mann gesto\u00dfen und beschimpft. Der Angreifer rief: \u00bbTemplin \nsoll sauber bleiben\u00ab und \u00bbAusl\u00e4nder raus\u00ab. Au\u00dferdem versuchte der junge \nMann, den Journalisten zu schlagen und seinen Fotoapparat zu entwenden."}, {"source": "OPP", "date": "2009-11-11T00:00:00", "text": "Ein 19-J\u00e4hriger mit Irokesenfrisur wurde von einem Rechten als \n\u00bbSchei\u00df-Zecke\u00ab beschimpft. Anschlie\u00dfend setzte der 28-j\u00e4hrige Angreifer \ndie Haare seines Opfers in Brand. Der T\u00e4ter wurde schnell ermittelt."}, {"source": "OPP", "date": "2010-07-10T00:00:00", "text": "Nach dem WM-Fu\u00dfballspiel Uruguay-Deutschland versetzte ein fr\u00fcher als Rechter bekannter Mann aus einer Gruppe heraus einem jungen Alternativen einen Schlag \nins Gesicht. Zuvor hatte der Angreifer erfolglos versucht, einen \nBegleiter des Jugendlichen gezielt zu schlagen."}, {"source": "LKA", "date": "2010-11-07T00:00:00", "text": "Zwei Personen t\u00fcrkischer Herkunft wurden aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer \neiner gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger \nermittelt werden. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Gegenrede", "date": "2012-02-17T00:00:00", "text": "Ein erst k\u00fcrzlich aus der Haft entlassener, rechter Schl\u00e4ger zeigte den Hitlergru\u00df und drohte einem jungen Punk, er werde ihm \u00bbden Sch\u00e4del\u00ab einschlagen. Der wegen eines rechten T\u00f6tungsdelikts inhaftierte Bruder des Aggressors versendete wenige Tage sp\u00e4ter per Handy eine weitere Drohung gegen den Punk."}, {"source": "Gegenrede", "date": "2012-03-24T00:00:00", "text": "Ein 16-J\u00e4hriger wurde am Busbahnhof von zwei Personen geschlagen. W\u00e4hrend der Attacke wurde \u00bbSieg Heil\u00ab gerufen. Die Polizei ermittelt zwei Tatverd\u00e4chtige."}, {"source": "LKA", "date": "2012-04-10T00:00:00", "text": "Ein Staatsb\u00fcrger der arabischen Emirate wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}, {"source": "gegenrede, OPP", "date": "2014-03-07T00:00:00", "text": "Nachdem der Besitzer eines Restaurants einem polizeibekannten Templiner den Zutritt zu diesem verwehrt, zeigt dieser den sogenannten Hitlergru\u00df und br\u00fcllt dabei \u00bbHeil Hitler\u00ab. Als ein couragierter Gast sein Missfallen dar\u00fcber \u00e4u\u00dfert schl\u00e4gt ihn der 50-j\u00e4hrige T\u00e4ter ins Gesicht. Dann droht er dem Restaurantbesitzer ihn umzubringen. Die alarmierte Polizei nimmt ihn kurze Zeit sp\u00e4ter in Gewahrsam."}]}, {"location": "Tettau", "n": 2, "lat": 51.4301234, "lng": 13.729752, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2009-04-11T00:00:00", "text": "Zwei Deutsche wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \ngegen \u00bbsonstige politische Gegner\u00ab richtete. Es wurden drei \nTatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Jungle World, 28.5.2009; OPP", "date": "2009-05-17T00:00:00", "text": "Beim \u00bbSpieltag f\u00fcr Menschlichkeit und Toleranz\u00ab wurde ein Fu\u00dfballspieler des Ludwigsfelder FC rassistisch beschimpft und gesto\u00dfen. Sein Trainer holte ihn daraufhin vom Feld, in der Spielpause \nkam es dann zu weiteren Angriffen. Im Tettauer Stadion hatten Anh\u00e4nger \ndes Vereins schon einmal ihre Gegner rassistisch beleidigt und angegriffen."}]}, {"location": "Trebbin", "n": 6, "lat": 52.2180003, "lng": 13.2249752, "incidents": [{"source": "ddp, 28.12.2000", "date": "2000-12-28T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Imbisswagen wurde vermutlich von Rechtsextremen in Brand gesetzt."}, {"source": "MAZ, 14.07.2004", "date": "2004-07-14T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss in der Berliner Stra\u00dfe wurde gegen 1:30 Uhr ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2004-10-17T00:00:00", "text": "Ein afro-deutscher Mann wurde zusammen mit einem Freund beschimpft und von mehreren Personen geschlagen, als er in den Morgenstunden eine Diskothek verlie\u00df."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-10-17T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger Iraner wurde nach einem Diskobesuch am Bahnhof Trebbin von sechs Jugendlichen beschimpft, \u00fcber den Bahnhof gejagt, mit Steinen beschmissen und mehrmals geschlagen und getreten."}, {"source": "Polizei", "date": "2010-05-02T00:00:00", "text": "Eine 52-j\u00e4hrige Deutsche afrikanischer Herkunft und ihr 55-j\u00e4hriger Lebenspartner wurden von zwei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt und k\u00f6rperlich attackiert. Die beiden T\u00e4ter im Alter von 25 und 40 Jahren wurden ermittelt."}, {"source": "LKA", "date": "2012-07-21T00:00:00", "text": "Ein pakistanischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt."}]}, {"location": "Tschernitz", "n": 1, "lat": 51.5768946, "lng": 14.6139104, "incidents": [{"source": "AfOrG", "date": "2003-09-26T00:00:00", "text": "Ein nicht-rechter Jugendlicher wurde von Rechten angegriffen und verletzt."}]}, {"location": "T\u00f6plitz", "n": 1, "lat": 52.4411714, "lng": 12.9138823, "incidents": [{"source": "PNN, MAZ, 06.06.09", "date": "2009-05-21T00:00:00", "text": "Das Geb\u00e4ude eines Reiterhofes wurde gro\u00dffl\u00e4chig mit Hakenkreuzen, \nSS-Runen und den Worten \u00bbStirb Jude\u00ab beschmiert. Der Besitzer des \nReiterhofes wird seit mehr als einem Jahr von einem Nachbarn und dessen \nFreunden, die zu einer rechten Auto-Tuning-Gruppe geh\u00f6ren, terrorisiert. \nDabei kam es zu mehrfachen Sachbesch\u00e4digungen. Auch wurde der Betroffene in dieser Zeit mit einem Auto angefahren und durch den Schlag mit einer \nDachlatte am Arm verletzt."}]}, {"location": "Unterspreewald", "n": 2, "lat": 52.083333, "lng": 13.866667, "incidents": [{"source": "Internetwache, 11.10.2004", "date": "2004-10-09T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Jugendlicher wurde in einem Jugendclub von sechs Rechtsextremen als Geisel festgehalten. Sie zwangen ihn unter Androhung von Gewalt, seinen \u00e4lteren Bruder aus Berlin nach Leibsch zu bestellen, um diesen zusammenzuschlagen. Als die Polizei erschien, fl\u00fcchteten die Rechten. Hintergrund war ein Angriff auf den j\u00fcngeren Bruder des Gesch\u00e4digten am Wochenende zuvor, nachdem dieser rechten Spr\u00fcchen widersprochen hatte."}, {"source": "MAZ, 9.1.06", "date": "2006-01-06T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von ca. zehn Rechten drang in einen Jugendclub ein, wo sie zielgerichtet einen 18-J\u00e4hrigen angriffen und durch Tritte und Schl\u00e4ge verletzten. Sie wollten ihn damit zur R\u00fccknahme einer Anzeige bewegen. Die \u00fcbrigen ClubbesucherInnen versuchten sie einzusch\u00fcchtern, bevor sie sich mit Diebesgut davon machten."}]}, {"location": "Velten", "n": 12, "lat": 52.68883659999999, "lng": 13.1758339, "incidents": [{"source": "Jungle World, 05.04.2000", "date": "2000-03-25T00:00:00", "text": "Auf einen Asia-Imbiss wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Der 42-j\u00e4hrige vietnamesische Besitzer konnte das Feuer noch rechtzeitig l\u00f6schen."}, {"source": "MAZ, 06.11.2002", "date": "2002-03-11T00:00:00", "text": "Zwei 17-j\u00e4hrige Jugendliche wurden beim Basketballspielen von einer 20-k\u00f6pfigen Gruppe von Rechten angegriffen. Als die beiden fl\u00fcchteten, wurde der eine von vier Angreifern eingeholt, mit der Faust ins Gesicht geschlagen und am Boden liegend getreten. Auch der andere Jugendliche wurde geschlagen und getreten. Die T\u00e4ter gaben an, sie h\u00e4tten was gegen \u00bbKiffer\u00ab."}, {"source": "MoPo, 04.02.2004", "date": "2004-01-31T00:00:00", "text": "Drei Neonazis versuchten, gewaltsam in die Wohnung eines Vietnamesen einzudringen, wobei sie rassistische und nazistische Parolen riefen. Der Versuch misslang."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-08-25T00:00:00", "text": "Ein 45-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kamerun wurde am Bahnhof von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-11-13T00:00:00", "text": "Der Besitzer eines t\u00fcrkischen Bistros wird bei einer Auseinandersetzung mit einem rechtsextremen Jugendlichen verletzt. Das Bistro wurde schon mehrere Male mit Hakenkreuzen beschmiert."}, {"source": "OPP", "date": "2005-06-26T00:00:00", "text": "In der N\u00e4he des Feuerwehrfestes wurde ein Punk von zwei Rechten angegriffen. Sie verfolgten ihr Opfer, beschimpften und bedrohten ihn mit: \u00bbSchei\u00df Zecke, jetzt bist du dran\u00ab und \u00bbSowas wie dich m\u00fc\u00dfte man umbringen\u00ab. Anschlie\u00dfend schlug einer der beiden mit der Faust auf den Jugendlichen ein, sodass dieser mit dem Kopf gegen ein Auto prallte."}, {"source": "OPP", "date": "2005-09-17T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher wird in der Nacht zum Sonnabend in der Regionalbahn von zwei Rechten provoziert, beleidigt und mehrfach mit der Faust ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "MAZ, 30.12.2006", "date": "2006-12-28T00:00:00", "text": "Ein 16-j\u00e4hriger Sch\u00fcler wurde in einem Regionalexpress zwischen Neuruppin und Hennigsdorf von zwei der rechtsextremen Szene zugeh\u00f6rigen M\u00e4nnern im Alter von 22 bzw. 32 Jahren blutig geschlagen. Weitere Fahrg\u00e4ste, darunter zwei aus asiatischen L\u00e4ndern stammende M\u00e4nner, wurden beschimpft und bedroht. Der Sch\u00fcler wurde von anderen Fahrg\u00e4sten vor weiteren Angriffen gesch\u00fctzt. Die T\u00e4ter wurden am Bahnhof festgenommen. Das verletzte Opfer musste sich in \u00e4rztliche Behandlung begeben."}, {"source": "LKA", "date": "2007-02-28T00:00:00", "text": "Eine aus China stammende Person wurde Opfer einer rassistisch motivierten \nK\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben \nliegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2007-10-31T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "MAZ, 30.03.2009", "date": "2008-06-06T00:00:00", "text": "Ein 13-J\u00e4hriger wurde von seinem \u00bbSieg Heil\u00ab rufenden Nachbarn als \u00bbSchei\u00df-Ausl\u00e4nder\u00ab beschimpft. Als der Onkel des Jungen den Nachbarn zur \nRede stellen wollte, erhielt er einen Faustschalg ins Gesicht."}, {"source": "OPP", "date": "2008-06-19T00:00:00", "text": "Ein schwarzer 15-J\u00e4hriger wurde im Bus rassistisch beschimpft. Nach dem Aussteigen schlug ihn ein Jugendlicher zusammen. Der Verletzte musste sich in \u00e4rztliche Behandlung begeben."}]}, {"location": "Vetschau", "n": 10, "lat": 51.783243, "lng": 14.0757975, "incidents": [{"source": "MoPo, 3.12.2000", "date": "2000-12-01T00:00:00", "text": "Ein 14-j\u00e4hriger afghanischer Junge wurde von einem betrunkenen 16-J\u00e4hrigen zun\u00e4chst verfolgt und mit den Worten \u00bbSchei\u00df T\u00fcrke\u00ab beschimpft. Vor der Wohnung des Afghanen schlug ihn der Angreifer mit der Faust ins Gesicht und verletzte ihn. Beim Versuch, in die Wohnung zu fliehen, zog sich das Opfer au\u00dferdem eine Schnittwunde an der Hand zu."}, {"source": "PM der AfOrG, 01.10.2001", "date": "2001-08-03T00:00:00", "text": "Beim Besuch einer Tankstelle wurden mehrere Jugendliche von Rechtsextremen angegriffen. So wurde ein Jugendlicher geschlagen und am Boden liegend mit Stiefeln getreten. Er erlitt dabei Verletzungen am Kopf. Nachdem er mit seinem Telefon die Polizei alarmiert hatte, wurde ihm dieses von den Rechtsextremen entwendet."}, {"source": "AfOrG", "date": "2002-01-01T00:00:00", "text": "15 Rechte versuchten, eine Sylvesterfeier alternativer und linker Jugendlicher zu \u00fcberfallen. Dabei wurde der Eingangsbereich des Treffpunkts demoliert. Verletzt wurde niemand."}, {"source": "Inforiot, 21.05.2002", "date": "2002-05-19T00:00:00", "text": "Der \u00bbProberaum\u00ab, ein Treffpunkt f\u00fcr alternative Jugendliche, wurde von Rechtsextremen mit mehreren Brands\u00e4tzen angegriffen. Verletzt wurde niemand."}, {"source": "LR, 20.08.2002", "date": "2002-08-18T00:00:00", "text": "Die Party einer Gruppe von sechs Jugendlichen im Sommerbad wurde von zehn bis 15 Rechten \u00fcberfallen. Sie traten und schlugen auf die Jugendlichen ein."}, {"source": "asn Cottbus, 05.09.2002; LR, 02.09.2002", "date": "2002-08-31T00:00:00", "text": "Ein vietnamesischer und ein deutscher Jugendlicher wurden von mehreren Rechten angegriffen. Dem Vietnamesen wurde mit abgebrochenen Bierflaschen auf den Kopf geschlagen, so dass er ohnm\u00e4chtig zusammenbrach. Er wurde zur station\u00e4ren Behandlung ins Krankenhaus gebracht."}, {"source": "LR, 16.09.2002", "date": "2002-09-15T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss wird ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "OPP", "date": "2007-09-08T00:00:00", "text": "In einem Jugendclub beleidigte ein 31-J\u00e4hriger einen 27-J\u00e4hrigen \nals \u00bblinke Kiffer-Zecke\u00ab und schlug ihm mit der Faust ins Gesicht. \nDer 27-j\u00e4hrige trug eine Platzwunde und eine Schwellung am Auge \ndavon. Zuvor hatte der 31-J\u00e4hrige seinen Unmut dar\u00fcber ge\u00e4u\u00dfert, \ndass sich der 27-J\u00e4hrige \u00bbseine Zeit mit Neger-Musik vertreibt \nund sich mit Juden solidarisiert\u00ab."}, {"source": "LKA", "date": "2008-12-04T00:00:00", "text": "Ein Ukrainer wurde Opfer einer rassistisch motivierten gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Ein Tatverd\u00e4chtiger wurde ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2010-06-18T00:00:00", "text": "Eine Person russischer Herkunft wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer \neiner gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden drei Tatverd\u00e4chtige \nermittelt. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Wallmow", "n": 2, "lat": 53.3435477, "lng": 14.0852242, "incidents": [{"source": "OPP", "date": "2009-06-28T00:00:00", "text": "Ein 15-J\u00e4hriger sprach p\u00f6belnde rechte Jugendliche an einer Bushaltestelle auf ihr Verhalten an: \u00bbHabt ihr was gegen Juden?\u00ab Nach dieser Frage wurde dem Betroffenen ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2009-06-29T00:00:00", "text": "Zwei 18- und 19-j\u00e4hrige Rechte \u00fcberfielen einen 15-J\u00e4hrigen in seinem \nWohnhaus, schlugen ihn nieder und traten auf ihn ein. Anschlie\u00dfend zwangen sie ihn mitzukommen und schlugen ihn auf dem Dorfspielplatz erneut. Der Betroffene hatte sich am Vortag im Ort gegen antisemitische P\u00f6beleien ge\u00e4u\u00dfert und war deshalb schon geschlagen worden."}]}, {"location": "Walsleben", "n": 2, "lat": 52.9404427, "lng": 12.6637818, "incidents": [{"source": "Inforiot, 02.01.2002", "date": "2001-12-31T00:00:00", "text": "Rechte beschimpften und schlugen einen 14-j\u00e4hrigen dunkelh\u00e4utigen Jugendlichen."}, {"source": "MAZ, 08.05.2005", "date": "2005-01-01T00:00:00", "text": "Zwei 15- und 16-j\u00e4hrige Jugendliche wurden von einem 22-j\u00e4hrigen Rechten angegriffen und verletzt. Die Jugendlichen hatten auf einem Grundst\u00fcck in der Dorfstra\u00dfe gefeiert, als eine Gruppe Rechtsextreme in das Gel\u00e4nde eindrang und die Jugendlichen anp\u00f6belte."}]}, {"location": "Wandlitz", "n": 4, "lat": 52.75422, "lng": 13.47277, "incidents": [{"source": "Berliner Kurier, 01.09.2001", "date": "2001-08-30T00:00:00", "text": "Mitglieder der Kinder- und Jugend-Fu\u00dfballmannschaft NK Bosna aus Bosnien-Herzegowina wurden von drei deutschen Jugendlichen im Alter von 15 und 17 Jahren rassistisch angep\u00f6belt und mit Flaschen beworfen. Einer der bosnischen Jugendlichen wurde am R\u00fccken getroffen."}, {"source": "LKA", "date": "2006-10-07T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger festgestellt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "Polizei", "date": "2012-04-19T00:00:00", "text": "Zwei 16-j\u00e4hrige M\u00e4dchen wurden in einem Einkaufsmarkt von drei m\u00e4nnlichen Jugendlichen rassistisch beschimpft. Anlass war das Kopftuch, welches eines der M\u00e4dchen trug. Ein Jugendlicher versetzte einem der M\u00e4dchen einen Faustschlag."}, {"source": "IW", "date": "2013-07-17T00:00:00", "text": "Am Strand des Badesees steigt gegen 24 Uhr ein 19-J\u00e4hriger aus einem PKW und geht auf einen 36-j\u00e4hriger Mann zu. Dabei zeigt er den \u00bbHitler-Gruss\u00ab. Als dieser sich couragiert die neonazistische Begr\u00fc\u00dfung verbittet, wird er von dem 19-J\u00e4hrigen attackiert und dabei leicht verletzt."}]}, {"location": "Warnitz", "n": 1, "lat": 53.183333, "lng": 13.876667, "incidents": [{"source": "MAZ, 09.10.2001", "date": "2001-10-07T00:00:00", "text": "Ein Berliner Polizist und sein Bekannter wurden in einem Lokal angegriffen. Einem der beiden G\u00e4ste war die Scherbe eines zerbrochenen Bierglases an den Hals gehalten worden."}]}, {"location": "Wa\u00dfmannsdorf", "n": 4, "lat": 52.371667, "lng": 13.474722, "incidents": [{"source": "BerlZ-Ticker, 19.02.2002", "date": "2002-02-16T00:00:00", "text": "Ein 30-j\u00e4hriger Libanese wurde am Vormittag von mehreren Personen angegriffen und zusammengeschlagen. Die T\u00e4ter hatten ihn gefragt, ob er Ausl\u00e4nder sei, und anschlie\u00dfend u.a. mit einer Flasche auf ihn eingeschlagen. Als das Opfer bereits am Boden lag, wurde es weiter getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-05-03T00:00:00", "text": "Ein 34-j\u00e4hriger algerischer Asylbewerber wurde gegen 4:30 Uhr am Ortseingang von drei jungen M\u00e4nnern um Zigaretten gefragt. Nachdem er dem dritten keine Zigarette geben wollte, wurde er vom Fahrrad gesto\u00dfen und auf dem Boden liegend zusammengetreten. Er musste station\u00e4r mit einem Sch\u00e4delhirntrauma und Rippenprellungen behandelt werden."}, {"source": "OPP", "date": "2011-01-29T00:00:00", "text": "Ein Wachmann schlug offensichtlich betrunken gegen 10 Uhr einem Bewohner \ndes Fl\u00fcchtlingsheims mit der Hand ins Gesicht. Dem waren rassistische \nBeleidigungen vorausgegangen."}, {"source": "OPP", "date": "2012-10-09T00:00:00", "text": "In den fr\u00fchen Morgenstunden drangen Neonazis auf das Gel\u00e4nde des Fl\u00fcchtlingsheimes ein und beschmierten das Geb\u00e4ude mit \u00bbRostock ist \u00fcberall\u00ab und \u00bbNW-Berlin\u00ab. Die Neonazis versuchten vergebens in das Geb\u00e4ude zu gelangen. Sie schmissen mit Farbe gef\u00fcllte Flaschen durch eines der Fester. Eine der Flaschen zersplitterte direkt neben dem Kopf einer dort schlafenden Frau."}]}, {"location": "Welzow", "n": 2, "lat": 51.5799672, "lng": 14.172679, "incidents": [{"source": "AfOrG", "date": "2002-08-09T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher wurde bei einem Gartenfest von mehreren Rechten angegriffen und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "OPP, LKA", "date": "2007-10-29T00:00:00", "text": "Auf einen kurdischen Imbiss wurde ein rassistisch motivierter Brandanschlag ver\u00fcbt. Tatverd\u00e4chtige wurden nicht ermittelt werden."}]}, {"location": "Wendisch-Rietz", "n": 2, "lat": 52.2165584, "lng": 14.009318, "incidents": [{"source": "OPP, eigener Bericht", "date": "2006-06-24T00:00:00", "text": "Sieben Jugendliche wurden gegen 2 Uhr von mehreren Rechten angegriffen. Die Rechten verfolgten die Jugendlichen, riefen \u00fcber Handy Verst\u00e4rkung und schlugen drei der Jugendlichen. Ein 18-J\u00e4hriger wurde durch einen Schlag mit einem Nagelbrett auf die Brust verletzt."}, {"source": "MOZ, 23.4.09", "date": "2009-04-21T00:00:00", "text": "Zehn bis 15 teilweise mit Schlagringen bewaffnete Jugendliche drang in \ndie Bungalows eines Feriendorfes ein, wo sich eine 10. Klasse aus Sachsen aufhielt. Ein 17-J\u00e4hriger wurde durch einen Faustschlag im Gesicht verletzt. Die Sch\u00fcler waren am Tag zuvor schon auf die Gruppe gesto\u00dfen, wobei ein ortsans\u00e4ssiger Jugendlicher mehrfach \u00bbSieg Heil\u00ab gerufen haben soll. Die Polizei nahm zwei Tatverd\u00e4chtige vorl\u00e4ufig fest."}]}, {"location": "Werben", "n": 1, "lat": 51.8131059, "lng": 14.1872086, "incidents": [{"source": "LKA", "date": "2009-08-02T00:00:00", "text": "Ein Aussteiger aus der rechten Szene wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Werder (Havel)", "n": 14, "lat": 52.378056, "lng": 12.935, "incidents": [{"source": "Internetwache, 30.12.2004", "date": "2004-12-30T00:00:00", "text": "Auf das \u00bbCitycaf\u00e9\u00ab wurde ein Anschlag mit einem Molotow-Cocktail ver\u00fcbt. Gegen 2 Uhr hatten drei 18-, 22- und 40-j\u00e4hrige M\u00e4nner einen verbalen Streit mit anderen G\u00e4sten. Nachdem ein t\u00fcrkischer Angestellter des Caf\u00e9s sie hinauswarf, kehrten sie gegen 2:40 Uhr zur\u00fcck und warfen einen Brandsatz gegen die Scheibe des Caf\u00e9s. Einem Gast wurden die Haare verbrannt. Das Feuer konnte gel\u00f6scht werden."}, {"source": "Amtsgericht Potsdam, 02.09.2005", "date": "2005-02-17T00:00:00", "text": "Ein junger Mann wurde von einem Neonazi, der den Hitlergru\u00df zeigte, am Hals gew\u00fcrgt und ins Gesicht geschlagen."}, {"source": "J.e.P.", "date": "2005-04-23T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von jungen Punks wurde von einer Gruppe von Rechten in den Abendstunden w\u00e4hrend des Baumbl\u00fctenfestes angegriffen. Auf der Flucht vor den Rechten wurden vier der Verfolgten angegriffen. Zwei der Opfer wurden ambulant im Krankenhaus behandelt."}, {"source": "PNN, 10.09.2005", "date": "2005-09-08T00:00:00", "text": "Mehrere Lehrlinge des Oberstufenzentrums wurden gegen 22 Uhr auf dem Schulhof von drei Rechten im Alter von 18 bis 25 Jahren mit rechtsextremen \u00c4u\u00dferungen beleidigt und bedroht."}, {"source": "LKA", "date": "2006-04-29T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer eines Raub\u00fcberfalls, der sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "OPP", "date": "2006-05-06T00:00:00", "text": "Auf dem Baumbl\u00fctenfest griffen mehrere Rechte abends einen Linken und \neine afrodeutsche Jugendliche an und verletzten diese durch Tritte und \nSchl\u00e4ge gegen den Kopf."}, {"source": "OPP", "date": "2007-05-17T00:00:00", "text": "Zwei schwarze junge M\u00e4nner wurden auf einem Parkplatz von einer m\u00e4nnlichen Person aus einer Gruppe heraus rassistisch beschimpft. Als ein sie begleitender Mann fragte, was das solle, wurde er mit einem \nSchlagring ins Gesicht geschlagen. Sp\u00e4ter wurden die drei Betroffenen von dem T\u00e4ter und weiteren f\u00fcnf Personen mit Stangen und einem Schlagring attackiert und verletzt. Selbst nach dem Eintreffen der Polizei wurde der Angriff nicht sofort beendet. Einige Tage sp\u00e4ter erhielten die Betroffenen Drohanrufe, in denen es unter anderem hie\u00df: \u00bbDie Wei\u00dfen werden Euch holen, ihr Schei\u00df-Neger\u00ab"}, {"source": "Polizei", "date": "2007-06-17T00:00:00", "text": "Zwei Schwarze und ein Wei\u00dfer wurden von vier M\u00e4nnern rassistisch beschimpft und geschlagen. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung."}, {"source": "LKA", "date": "2009-04-26T00:00:00", "text": "Ein deutscher und zwei polnische Staatsb\u00fcrger wurden aus rassistischen \nMotiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurden drei \nTatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2009-04-26T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2011-04-30T00:00:00", "text": "Ein Deutscher wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer K\u00f6rperverletzung, es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden."}, {"source": "OPP", "date": "2012-05-06T00:00:00", "text": "Als ein K\u00fcnstler auf dem Baumbl\u00fctenfest es ablehnte, \u00bbAdolf Hitler\u00ab auf ein Reiskorn zu schreiben, wurde er rassistisch beleidigt und sein Tresen zerst\u00f6rt. Die hinzukommende Polizei nahm eine Anzeige wegen der Zerst\u00f6rung des Tresen auf. Jedoch weigerte sich einer der Beamten, eine Anzeige wegen der Beleidigung aufzunehmen."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-04-26T00:00:00", "text": "Zwei Menschen deutscher und t\u00fcrkischer Herkunft werden rassistisch beleidigt und k\u00f6rperlich angegriffen. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-05-04T00:00:00", "text": "Ein kolumbianischer Staatsb\u00fcrger wird aus rassistischen Motiven beleidigt und angegriffen. N\u00e4here Angaben liegen bislang nicht vor."}]}, {"location": "Werneuchen", "n": 3, "lat": 52.6300024, "lng": 13.7358711, "incidents": [{"source": "RBB Videotext, 18.05.2003", "date": "2003-05-17T00:00:00", "text": "Mehrere Jugendliche, die vor einem Jugendclub standen, wurden von elf jungen M\u00e4nnern im Alter zwischen 16 und 21 Jahren und einem 17-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen mit einem Baseballschl\u00e4ger bedroht und geschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2007-08-31T00:00:00", "text": "An dem Wohnhaus einer vietnamesischen Familie wurde nachts der Rolladen \nangez\u00fcndet, so dass Flammen am Fenster aufstiegen. Als Hausbewohner den \nBrand l\u00f6schten, riefen vorbei laufende Personen etwas wie: \u00bb \u2026 m\u00fcssen \nalle raus hier!\u00ab. Das Haus und Grundst\u00fcck der Familie war in den \nvergangenen Jahren mehrfach von Unbekannten besch\u00e4digt worden."}, {"source": "LKA; OPP", "date": "2009-08-30T00:00:00", "text": "Weil sie offenbar DVU-Plakate aus dem Stra\u00dfenbild entfernten, wurde in \nWerneuchen eine Gruppe von Personen durch Rechte beschimpft. W\u00e4hrend eine Person von einem Rechten festgehalten wurde, versetzte ein anderer dem Wehrlosen einen Kopfsto\u00df sowie Schl\u00e4ge ins Gesicht. Es \nkonnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden."}]}, {"location": "Wildau", "n": 8, "lat": 52.3260146, "lng": 13.6265615, "incidents": [{"source": "BerlZ", "date": "2000-01-01T00:00:00", "text": "Ein 22-J\u00e4hriger randalierte vor dem A-10-Center, weil er nicht an der Silvesterfeier teilnehmen durfte. Er beschimpfte die Polizisten, schlug auf einen Beamten ein und versetzte einem weiteren einen Fu\u00dftritt mit seinen Springerstiefeln, wobei er mehrfach \u00bbSieg Heil!\u00ab br\u00fcllte."}, {"source": "ORB-Videotext, 30.07.2001", "date": "2001-07-30T00:00:00", "text": "Auf eine Wohnwagensiedlung von Sinti und Roma wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Auf die Wohnwagen wurden Molotowcocktails geworfen, die jedoch nicht z\u00fcndeten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2001-09-07T00:00:00", "text": "Auf dem S-Bahnhof p\u00f6belten zwei Neonazis eine Gruppe linksorientierter Jugendlicher mit \u00bbHeil Hitler\u00ab und \u00bbSieg Heil\u00ab an. Dann richtete einer der beiden Rechtsextremen eine Pistole gegen den Kopf eines der M\u00e4dchen."}, {"source": "BerlZ, 09.04.02", "date": "2002-04-07T00:00:00", "text": "Auf eine von ausl\u00e4ndischen Arbeitern bewohnte Unterkunft wurde ein Brandsatz geworfen. Die Au\u00dfenscheibe des Fensters zersplitterte, es entstanden Ru\u00dfsch\u00e4den. Verletzt wurde niemand."}, {"source": "MAZ, 18.04.06", "date": "2006-04-14T00:00:00", "text": "Drei Jugendliche wurden beim Osterfeuer von einer Gruppe von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "MAZ, 15.03.2007", "date": "2007-03-14T00:00:00", "text": "In der S-Bahn zwischen K\u00f6nigs Wusterhausen und Wildau wurde eine 21-j\u00e4hrige Frau von zwei Jugendlichen, die der rechten Szene zugeordnet werden, angegriffen. Zun\u00e4chst provozierten die M\u00e4nner die Frau verbal, danach schlugen sie ihr ins Gesicht."}, {"source": "MAZ, 15.03.2007", "date": "2007-03-14T00:00:00", "text": "In der S-Bahn zwischen K\u00f6nigs Wusterhausen und Wildau wurde eine 21-j\u00e4hrige Frau von zwei Jugendlichen, die der rechten Szene zugeordnet werden, angegriffen. Zun\u00e4chst provozierten die M\u00e4nner die Frau verbal, danach schlugen sie ihr ins Gesicht."}, {"source": "LKA", "date": "2011-09-17T00:00:00", "text": "Ein brasilianischer Staatsb\u00fcrger wurde aus rassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es konnte ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden."}]}, {"location": "Wildberg", "n": 1, "lat": 52.8747273, "lng": 12.6254901, "incidents": [{"source": "Quelle: OPP, IW 02.06.2010", "date": "2010-05-31T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Abend wurde der Betreiber eines D\u00f6nerimbisses von drei M\u00e4nnern \nmassiv bedroht und rassistisch beschimpft. Die T\u00e4ter drangen in den \nImbisswagen ein und versuchten, den Inhaber herauszuzerren. Als der \nBetroffene die Polizei verst\u00e4ndigen konnte, fl\u00fcchteten die T\u00e4ter."}]}, {"location": "Wildenbruch", "n": 2, "lat": 52.285278, "lng": 13.064444, "incidents": [{"source": "ddp, 15.08.2000", "date": "2000-08-13T00:00:00", "text": "An einer Badestelle des Seddiner Sees wurden zwei US-Amerikaner und deren Berliner Bekannte von mehreren Jugendlichen beschimpft. Die drei hatten sich in englischer Sprache unterhalten. Daraufhin wurden sie von den Jugendlichen mit Rufen wie \u00abAusl\u00e4nder raus\u00bb und \u00abDeutschland den Deutschen\u00bb angep\u00f6belt, zudem wurden ihnen Schl\u00e4ge angedroht."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-06-27T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger wurde im Nachtbus aus einer Gruppe heraus beleidigt, bespuckt, geschlagen und getreten. Einer der Angreifer zeigte den Hitlergru\u00df."}]}, {"location": "Wittenberge", "n": 12, "lat": 52.9950038, "lng": 11.752484, "incidents": [{"source": "MAZ, 22.04.2002", "date": "2002-04-21T00:00:00", "text": "Auf einen D\u00f6nerimbiss wurde ein Brandanschlag ver\u00fcbt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2003-10-25T00:00:00", "text": "Ein linksorientierter Jugendlicher wurde gegen 0:30 Uhr vor einer Kneipe in der Hafenstra\u00dfe von einer zw\u00f6lfk\u00f6pfigen Gruppe Rechter verpr\u00fcgelt. Das Opfer wurde in das Gesicht und die Nieren geschlagen."}, {"source": "LOBBI Schwerin", "date": "2003-11-21T00:00:00", "text": "Zwei etwa 20- und 40-j\u00e4hrige M\u00e4nner wurden aus einer Gruppe von etwa 15 Rechten in der Kneipe \u00bbKlimbim\u00ab beschimpft, geschubst und vor der Kneipe verfolgt und durch Schl\u00e4ge am Kopf verletzt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-08-21T00:00:00", "text": "Drei alternative Jugendliche wurde in der Nacht von zwei einschl\u00e4gig vorbestraften Rechten beschimpft und bedroht. Einer der rechten T\u00e4ter schlug dabei einen 23-j\u00e4hrigen nieder und trat mit Stahlkappenschuhen auf ihn ein."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2005-04-30T00:00:00", "text": "Eine Gruppe alternativer Jugendlicher wurde in der Kneipe \u00bbButze\u00ab angegriffen und geschlagen."}, {"source": "PNN, 08.09.2007", "date": "2007-09-05T00:00:00", "text": "Ein dunkelh\u00e4utiger Mann gab bei der Polizei an, rassistisch beschimpft \nund bedroht worden zu sein. Er berichtete, dass ihm sein Reisepass aus \nder Hemdtasche gefallen sei, woraufhin ein Mann seinen Fu\u00df darauf \ngestellt, den Pass aufgenommen, einige Seiten herausgerissen und den \nAusweis in eine Pf\u00fctze geworfen habe. Ein zweiter Mann habe ihn mit \u00bbAusl\u00e4nder raus\u00ab beschimpft."}, {"source": "Prignitzer, 04.04.2000", "date": "2008-04-03T00:00:00", "text": "Auf zwei Fensterscheiben und der T\u00fcr eines t\u00fcrkischen Imbiss wurden Hakenkreuze geschmiert. Unter eines wurde das Wort \u00bbRaus\u00ab geschrieben."}, {"source": "LKA", "date": "2009-04-23T00:00:00", "text": "Ein T\u00fcrke wurde aus rassistischen Gr\u00fcnden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es wurde ein Tatverd\u00e4chtiger ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA; OPP", "date": "2010-09-08T00:00:00", "text": "Ein 13-j\u00e4hriges M\u00e4dchen wurde auf dem Schulhof von Mitsch\u00fclern als \u00bbSchei\u00df-T\u00fcrkin\u00bb beschimpft, geschubst und bespuckt."}, {"source": "IW", "date": "2013-10-28T00:00:00", "text": "Beim Fussballspiel auf dem Schulhof kommt es zu einer antisemitischen Bedrohung. Ein 14-j\u00e4hriger Sch\u00fcler nimmt einen 15-j\u00e4hrigen Mitsch\u00fcler in den Schwitzkasten und droht mit einem gezogenen Messer ihn \u00bbaufzuschlitzen\u00ab. Dabei beschimpft er ihn antisemitisch."}, {"source": "LKA", "date": "2014-03-06T00:00:00", "text": "Ein 17-J\u00e4hriger afghanischer Herkunft wird von einem Mann rassistisch beschimpft und geschlagen."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-07-03T00:00:00", "text": "Eine russische Frau wird von mehreren T\u00e4tern rassistisch beleidigt. Anschlie\u00dfend greift sie einer der M\u00e4nner an."}]}, {"location": "Wittstock", "n": 28, "lat": 53.163611, "lng": 12.485556, "incidents": [{"source": "BerlZ, 03.04.2000", "date": "2000-04-01T00:00:00", "text": "Die Schaufensterscheibe eines t\u00fcrkischen Restaurants wurde von einem faustgro\u00dfen Granitstein zertr\u00fcmmert und die Au\u00dfenscheibe eines Hongkong-Imbisses durch Tritte besch\u00e4digt."}, {"source": "TSP, 17.04.2001", "date": "2001-04-14T00:00:00", "text": "Eine US-amerikanische Reisegruppe wurde in einem Schnellrestaurant von mehreren T\u00e4tern aus der rechten Szene bedroht und zusammengeschlagen. Durch einen Faustschlag ins Gesicht erlitt ein Amerikaner einen Nasenbeinbruch."}, {"source": "Ruppiner Anzeiger, 23.05.2001", "date": "2001-05-20T00:00:00", "text": "F\u00fcnf Rechtsextreme drangen gegen 23:30 Uhr in die Wohnung eines 18-J\u00e4hrigen ein, schlugen ihn ins Gesicht und bedrohten einen gleichaltrigen Deutschen afrikanischer Abstammung, der \u00fcber den Balkon fl\u00fcchtete. Als er von den Eindringlingen verfolgt wurde, hangelte er sich am Wohnblock von Balkon zu Balkon. Dabei st\u00fcrzte er in H\u00f6he des dritten Stocks ab. Er musste sich in station\u00e4re Behandlung begeben."}, {"source": "Ruppiner Anzeiger, 02.06.2001", "date": "2001-06-01T00:00:00", "text": "Ein 29-j\u00e4hriger Russlanddeutscher wurde von einem 14-J\u00e4hrigen ins Gesicht geschlagen. Anschlie\u00dfend bewarf der Jugendliche den Mann mit einer Bierflasche, verfehlte jedoch sein Opfer. Ein 16-j\u00e4hriges M\u00e4dchen, das dabei stand, rief \u00bbDeutschland den Deutschen, Russen raus\u00ab."}, {"source": "MAZ, 07.03.2002", "date": "2002-03-06T00:00:00", "text": "Vermutlich rechte T\u00e4ter brachen in einen chinesischen Imbiss ein, besch\u00e4digten die Kasse, stahlen 30 Euro, lie\u00dfen Getr\u00e4nke mitgehen und verspr\u00fchten einen Feuerl\u00f6scher. Es entstand ein Sachschaden von etwa 500 Euro."}, {"source": "MAZ, 07.05.2002; Opferperspektive", "date": "2002-05-04T00:00:00", "text": "Zwei russlanddeutsche junge M\u00e4nner wurden in Alt-Daber von einer Gruppe von Jugendlichen zusammengeschlagen. Dem 24-j\u00e4hrigen Kajrat B. wurde ein 25 kg schwerer Feldstein auf den Bauch geworfen, wodurch er lebensgef\u00e4hrliche innere Verletzungen erlitt, an denen er am 23.05.02 starb."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-05-11T00:00:00", "text": "Eine 16-j\u00e4hrige Russlanddeutsche wurde gegen 1 Uhr nachts im Hausflur ihres Wohnhauses von einer jungen deutschen Frau geohrfeigt und getreten. Au\u00dferdem schlug ihr die junge Frau eine Flasche auf den Kopf. Weitere Neonazis, die in einer Wohnung des Hauses zur Besuch waren, mischten sich ein. Es kam zu einer Auseinandersetzungen zwischen den Neonazis und anderen Russlanddeutschen."}, {"source": "ddp, 10.06.2002", "date": "2002-06-09T00:00:00", "text": "Zwei Fensterscheiben eines t\u00fcrkischen Restaurants wurden mit faustgro\u00dfen Feldsteinen eingeworfen."}, {"source": "ORB-Videotext, 25.06.2003", "date": "2003-06-24T00:00:00", "text": "Ein 13-j\u00e4hriges deutsch-kubanisches M\u00e4dchen wurde auf einem Spielplatz von vier 14 bis 16 Jahre alten weiblichen Jugendlichen wegen seiner dunklen Hautfarbe beschimpft, zu Boden geschlagen und getreten."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-08-26T00:00:00", "text": "Ein Pizzeria-Betreiber wurde von zwei Deutschen rassistisch beschimpft. Die Angreifer versuchten, ihm eine Bierflasche \u00fcber den Kopf zu schlagen."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-10-05T00:00:00", "text": "Ein franz\u00f6sischer und drei japanische Gesch\u00e4ftsleute werden von drei Jugendlichen aus der rechten Szene angerempelt und angegriffen."}, {"source": "MAZ, 02.04.2005", "date": "2005-03-30T00:00:00", "text": "Das Personal eines D\u00f6nerimbisses wurde gegen 21:30 Uhr rassistisch beschimpft. Ein Stein wurde in die Fensterscheibe geworfen."}, {"source": "MAZ, 21.11.05", "date": "2005-11-19T00:00:00", "text": "Ein 26-J\u00e4hriger wurde gegen 0:45 Uhr in der Meyenburger Chaussee von sechs Rechten \u00fcberfallen und am Boden liegend zusammengetreten. Die T\u00e4ter hielten ihn wegen seiner Rastalocken f\u00fcr einen Linken."}, {"source": "OPP", "date": "2007-10-13T00:00:00", "text": "Am fr\u00fchen Morgen schlugen Unbekannte die Scheiben eines D\u00f6nerladens ein \nund warfen ein Bierglas in den Innenraum. Der Betreiber war am \nvorhergehenden Abend in einer Tanzbar von Personen, die der rechten \nSzene angeh\u00f6ren, beleidigt und bedroht worden."}, {"source": "LKA", "date": "2008-09-12T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen sonstige politische Gegner\u00ab richtete. Tatverd\u00e4chtige wurden nicht ermittelt. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2008-09-27T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurde Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden zwei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA", "date": "2009-05-21T00:00:00", "text": "Drei Deutsche wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen links\u00ab richtete. Es wurden vier Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4here Angaben liegen nicht vor."}, {"source": "LKA; OPP", "date": "2009-08-23T00:00:00", "text": "Zwei Schausteller wurden an der Total-Tankstelle aus rassistischen \nGr\u00fcnden angegriffen und geschlagen. Es wurden vier Tatverd\u00e4chtige ermittelt."}, {"source": "IW, 07.09.2009, OPP", "date": "2009-09-06T00:00:00", "text": "In der Nacht versuchten unbekannte T\u00e4ter, einen D\u00f6ner-Imbiss in Brand zu \nstecken. Sie hebelten einen Rollladen auf und zertr\u00fcmmerten die Scheibe. \nEine Flasche mit brennbarer Fl\u00fcssigkeit in den Innenraum zu werfen, \nmisslang. Am Vortag hatte im benachbarten Neuruppin eine Nazi-Demo \nstattgefunden. Die Inhaber vermuten die T\u00e4ter in der rechten Szene."}, {"source": "IW 06.08.2010; MAZ 20.08.2010)", "date": "2010-08-05T00:00:00", "text": "Die Fensterscheiben eines D\u00f6nerimbisses wurden in der Nacht mit Steinen \neingeworfen. Bereits am 3. August und am 12. Juni war die Glasfront des \nImbisses zerst\u00f6rt worden. In einem Fall hatten Zeugen zwei \nm\u00e4nnliche Personen beobachtet, die unmittelbar nach der Tat verfassungswidrige Parolen riefen."}, {"source": "Markonline, 19.08.2010", "date": "2010-08-18T00:00:00", "text": "Nach dem Pokalspiel zwischen Hansa Wittstock und SV Babelsberg 03 \ngriffen Anh\u00e4nger der lokalen rechten Szene als links geltende \nBabelsbergfans an. Dabei wurde mindestens ein Auto besch\u00e4digt."}, {"source": "OPP", "date": "2011-03-25T00:00:00", "text": "Rechte hielten zwei alternative Jugendliche an, beschimpften sie und versuchten, die Herausgabe von Name und Adresse eines Jugendlichen zu erzwingen. Der 16-J\u00e4hrige wurde mehrmals gesto\u00dfen."}, {"source": "Polizei, OPP", "date": "2011-05-09T00:00:00", "text": "Ein 20-j\u00e4hriger Alternativer wurde von Rechten drangsaliert und von einem 17-j\u00e4hrigen Angreifer mit einer Kette ins Gesicht geschlagen. Die Polizei beschlagnahmte die Kette und ermittelt gegen den Angreifer."}, {"source": "OPP", "date": "2011-06-19T00:00:00", "text": "Ein von Jugendlichen auf sein T-Shirt angesprochener Neonazi schlug einem von ihnen mehrmals mit der Faust ins Gesicht, verfolgte die Gruppe und zeigte den \u00bbHitlergru\u00df\u00ab."}, {"source": "MAZ", "date": "2011-12-13T00:00:00", "text": "Das Parteib\u00fcro der Linken wurde zum wiederholten Mal von Rechten \nattackiert. Drei bekannte Mitglieder der \u00f6rtlichen rechten Szene bedr\u00e4ngten im B\u00fcro einen Mitarbeiter und gr\u00f6lten rechte Parolen."}, {"source": "maz", "date": "2012-04-27T00:00:00", "text": "Ein Sch\u00fcler einer 7. Klasse aus Gransee wurde von zwei Jugendlichen rassistisch beschimpft, geschubst und mit einem Teleskopschlagstock bedroht. Der Klassenlehrer stellte sich sch\u00fctzend vor den Sch\u00fcler. Er wurde ebenfalls von den Angreifern bedroht."}, {"source": "B\u00fcndnis \u00bbWittstock bekennt Farbe\u00ab, OPP", "date": "2012-11-24T00:00:00", "text": "Nach einem Jugendgottesdienst drangen ca. f\u00fcnf bis sechs Mitglieder der \u00f6rtlichen rechten Szene gewaltsam in das \u00bbHaus der Begegnung\u00ab ein. Dort rissen sie russischsprachige Plakate ab, urinierten in das Treppenhaus, bedrohten und beschimpften drei Jugendliche. Sie stie\u00dfen den anwesenden Prediger um und beleidigten ihn u.a. als \u00bbDemokratenschwein\u00ab."}, {"source": "LKA, VS", "date": "2013-05-18T00:00:00", "text": "Aufgrund einer Behinderung wird eine Person von einem Rechten attackiert. Dieser beleidigt das Opfer zun\u00e4chst wegen dessen Behinderung und schl\u00e4gt ihm dann mit dem Ellenbogen ins Gesicht."}]}, {"location": "Woltersdorf", "n": 2, "lat": 52.4551812, "lng": 13.7493557, "incidents": [{"source": "TSP, 11.05.2002", "date": "2002-05-09T00:00:00", "text": "Ein 24-j\u00e4hriger Mann wurde am \u00bbHerrentag\u00ab aus einer Gruppe von etwa 30 Rechten geschlagen. Das Opfer st\u00fcrzte und erlitt eine Kopfverletzung. Er musste zur station\u00e4ren Behandlung ins Krankenhaus eingeliefert werden."}, {"source": "LKA", "date": "2010-05-13T00:00:00", "text": "Ein vietnamesischer und drei deutsche Staatsb\u00fcrger wurden aus \nrassistischen Motiven Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung. Es \nwurden drei Tatverd\u00e4chtige ermittelt. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Wriezen", "n": 7, "lat": 52.7197233, "lng": 14.133275, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2000-03-10T00:00:00", "text": "Der 14-j\u00e4hrige Oliver S. wurde von einer 15-k\u00f6pfigen Gruppe von Rechtsextremen mit Baseballschl\u00e4gern lebensgef\u00e4hrlich verletzt. Die Rechten waren auf der Jagd nach \u00bbZecken\u00ab. Oliver erlitt einen Lungenriss und wurde in einer Notoperation gerettet."}, {"source": "MAZ, 09.10.2003", "date": "2003-10-08T00:00:00", "text": "Ein 33-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kamerun wurde am Abend auf dem Weg in das Heim Kunersdorf von drei 16- bis 21-j\u00e4hrigen Rechten rassistisch beschimpft und mehrmals ins Gesicht geschlagen und verletzt. Eine 18-j\u00e4hrige Frau bespuckte ihn dann."}, {"source": "MOZ, 04.06.2004", "date": "2004-06-02T00:00:00", "text": "Ein 15-j\u00e4hriger geistig behinderter Jugendlicher wurde gegen 19 Uhr auf dem Markplatz von einem gleichaltrigen M\u00e4dchen rassistisch beleidigt und mit einer Rasierklinge am Hals lebensgef\u00e4hrlich verletzt."}, {"source": "MAZ, 27.08.2004", "date": "2004-08-22T00:00:00", "text": "Drei Rechte im Alter von 18 bis 19 Jahren besch\u00e4digten vom 22. bis 24.08.2004 f\u00fcnf Asia- und D\u00f6nerimbisse in Wriezen, Letschin und Neuhardenberg. Der Schaden bel\u00e4uft sich auf 9000 Euro."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2004-09-29T00:00:00", "text": "Ein behinderter junger Mann wird von vier jugendlichen Neonazis auf den Boden geworfen und geschlagen. Die Jugendlichen waren zuvor mit \u00bbSieg-Heil\u00ab-Rufen durch die Stadt gezogen."}, {"source": "Antifa Bad Freienwalde", "date": "2008-12-18T00:00:00", "text": "Ein Jugendlicher vietnamesischer Herkunft wurde von einem Mann mit einer Flasche beworfen. Der T\u00e4ter skandierte \u00bbAusl\u00e4nder raus\u00ab und \u00bbSchei\u00df-Fidschis\u00ab. Der Betroffene blieb unverletzt."}, {"source": "Antifa Bad Freienwalde", "date": "2009-03-19T00:00:00", "text": "Ein junger Mann vietnamesischer Herkunft wurde von drei Rechten festgehalten. Die T\u00e4ter, die ihre Gesichter hinter Schals verbargen, verdrehten dem 18-J\u00e4hrigen einen Arm und beschimpften ihn als \u00bbFidschi\u00ab. Drei Tatverd\u00e4chtige wurden ermittelt. Der Betroffene wurde ambulant \nmedizinisch versorgt."}]}, {"location": "Wulfersdorf", "n": 2, "lat": 53.2455747, "lng": 12.4249122, "incidents": [{"source": "BerlZ, 09.04.02", "date": "2002-04-03T00:00:00", "text": "Ein 21-j\u00e4hriger Russlanddeutscher wurde auf dem Weg von Freyenstein nach Wittstock von einer rechten Clique verfolgt, angehalten und gen\u00f6tigt."}, {"source": "Opferperspektive", "date": "2002-04-27T00:00:00", "text": "Der selbe 21-j\u00e4hrige Russlanddeutsche wurde wie schon am 3. April von der gleichen rechten Clique angehalten, gen\u00f6tigt und beschimpft."}]}, {"location": "Wusterhausen", "n": 1, "lat": 52.8850042, "lng": 12.4625952, "incidents": [{"source": "MAZ, 28.11.2003", "date": "2003-11-27T00:00:00", "text": "Auf einen vietnamesischen Imbisswagen vor dem Lidl-Markt wurde um 1:20 Uhr ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Der Wagen brannte v\u00f6llig aus."}]}, {"location": "Wusterwitz", "n": 1, "lat": 52.3776991, "lng": 12.3782149, "incidents": [{"source": "BerlZ, 30.06.2000", "date": "2000-06-29T00:00:00", "text": "Ein vietnamesisches Ehepaar, das seit Jahren einen Imbiss-Stand in der Stadt betreibt, wurde aus einer Gruppe rechtsextremer Deutscher heraus beleidigt und verletzt."}]}, {"location": "Zaue", "n": 1, "lat": 52.0419957, "lng": 14.1840937, "incidents": [{"source": "Berliner Kurier, 06.08.2002", "date": "2002-08-04T00:00:00", "text": "Ein 17-j\u00e4hriger Vietnamese wurde auf einem Campingplatz beim Schlafen im Zelt verpr\u00fcgelt. Er erlitt eine Kopfplatzwunde."}]}, {"location": "Zehdenick", "n": 2, "lat": 52.9791731, "lng": 13.3378948, "incidents": [{"source": "Opferperspektive", "date": "2005-02-22T00:00:00", "text": "Ein 24-j\u00e4hriger Pole wurde von Rechten angegriffen und verletzt."}, {"source": "LKA", "date": "2008-09-06T00:00:00", "text": "Ein deutscher Staatsb\u00fcrger wurden Opfer einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung, die sich \u00bbgegen Links\u00ab richtete. Tatverd\u00e4chtige wurden nicht ermittelt. N\u00e4her Angaben liegen nicht vor."}]}, {"location": "Zeuthen", "n": 2, "lat": 52.34765179999999, "lng": 13.6207615, "incidents": [{"source": "MAZ, 26.08.2005", "date": "2005-08-25T00:00:00", "text": "Eine Vietnamesin wurde gegen 8:30 Uhr auf dem Parkplatz vor dem Schleckermarkt in der Forstallee von einem Mann geschlagen."}, {"source": "Internetwache, 19.03.2007", "date": "2007-03-16T00:00:00", "text": "In der S-Bahn von K\u00f6nigs Wusterhausen nach Zeuthen beschimpften vier M\u00e4nner, die augenscheinlich der rechtsextremen Szene zuzuordnen sind, einen 18-J\u00e4hrigen und seine Begleiterin. Auf dem S-Bahnhof Zeuthen schlugen die T\u00e4ter auf den Mann ein, bis dieser am Boden lag. Es gelang dem Betroffenen und seiner Begleiterin, zur S-Bahn-Aufsicht zu fliehen. Die Angreifer entfernten sich daraufhin."}]}, {"location": "Zossen", "n": 20, "lat": 52.21697469999999, "lng": 13.453792, "incidents": [{"source": "MoPo, 21.11.2000", "date": "2000-11-18T00:00:00", "text": "Im Regionalzug von Zossen nach Berlin wurde gegen 23 Uhr ein Fahrgast aus einer Gruppe von etwa zehn rechtsgerichteten Jugendlichen heraus geschlagen. Der dunkelh\u00e4utige Ehemann einer Berlinerin wurde beleidigt, dem 30-J\u00e4hrigen wurde das Basecap vom Kopf gerissen. Anschlie\u00dfend randalierten die T\u00e4ter weiter, schlugen gr\u00f6lend gegen Fensterscheiben und warfen mit Colaflaschen um sich."}, {"source": "Autonome Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-05-20T00:00:00", "text": "Eine kleine Gruppe alternative Jugendlicher wird \nam Bahnhof von mehreren Rechtsradikalen erst beschimpft und dann gejagt. Die \nJugendlichen konnten jedoch in einem nahe gelegenen Waldgebiet entkommen. Nur \nkurze Zeit sp\u00e4ter tauchte die Gruppe Rechter, die mit Kn\u00fcppeln und \nSchlagst\u00f6cken bewaffnet war, vor der Haust\u00fcr eines der Jugendlichen auf, \nskandierten Parolen und bedrohten ihn. Die verst\u00e4ndigte Polizei konnte keinen \nder T\u00e4ter erwischen."}, {"source": "Autonome Antifa Teltow-Fl\u00e4ming", "date": "2006-05-20T00:00:00", "text": "Eine kleine Gruppe alternative Jugendlicher wird \nam Bahnhof von mehreren Rechtsradikalen erst beschimpft und dann gejagt. Die \nJugendlichen konnten jedoch in einem nahe gelegenen Waldgebiet entkommen. Nur \nkurze Zeit sp\u00e4ter tauchte die Gruppe Rechter, die mit Kn\u00fcppeln und \nSchlagst\u00f6cken bewaffnet war, vor der Haust\u00fcr eines der Jugendlichen auf, \nskandierten Parolen und bedrohten ihn. Die verst\u00e4ndigte Polizei konnte keinen \nder T\u00e4ter erwischen."}, {"source": "MAZ, 26.05.06", "date": "2006-05-25T00:00:00", "text": "Eine Gruppe von 17- bis 21-j\u00e4hrigen Jugendlichen wurde auf dem Weg \u00fcber die Weinberge von drei Rechten gestoppt und zusammengeschlagen."}, {"source": "OPP", "date": "2007-03-04T00:00:00", "text": "Nach einer Auseinandersetzung unter Kindern, bzw. Jugendlichen auf einem \nSpielplatz in der Siedlung rief ein deutsches M\u00e4dchen ihren erwachsenen \nBruder. Dieser kam mit Freunden und schlugen auf die Kinder und Jugendliche ein. Die verletzten Kinder haben alle einen Migrationshintergrund oder sind nicht-wei\u00dfe Deutsche. Bei dem \u00dcbergriff \nwurden Parolen wie \u00bbAusl\u00e4nder-Raus\u00ab gerufen. Insgesamt wurden 7 \nKinder, bzw. Jugendliche zwischen 12 und 16 Jahren verletzt. Der T\u00e4ter ist \nals Rechter polizeilich bekannt."}, {"source": "OPP", "date": "2007-03-17T00:00:00", "text": "Eine Gruppe Punks sa\u00df an einer Tankstelle beim Stadtpark, als aus einem Auto ein Mann ausstieg, der eine Jacke der Marke Thor Steinar sowie einen Pullover mit der Aufschrift \u00bbfrei, sozial und national\u00ab trug. Es kam zu einer verbalen Auseinandersetzung. Weitere Personen kamen aus dem Auto und griffen die Punks an. Einer der Betroffenen wurde durch einen \nKopfsto\u00df auf die Nase getroffen, ein weiterer wurde am Auge verletzt."}, {"source": "MAZ, 08.05.2007, OPP", "date": "2007-05-05T00:00:00", "text": "Drei dem linken Spektrum zugeh\u00f6rende Jugendliche, im Alter zwischen 15 und 17 Jahren, wurden aus einer Gruppe von 8 Personen heraus geschlagen und getreten. Die Betroffen erlitten leichte Verletzungen und mussten \nambulant behandelt werden. Die T\u00e4ter werden dem rechten Spektrum zugeordnet. Die Polizei nahm zwei Tatverd\u00e4chtige im Alter von 22 und 30 Jahren fest."}, {"source": "MAZ, 08.05.2007, OPP", "date": "2007-05-05T00:00:00", "text": "Drei dem linken Spektrum zugeh\u00f6rende Jugendliche, im Alter zwischen 15 und 17 Jahren, wurden aus einer Gruppe von 8 Personen heraus geschlagen und getreten. Die Betroffen erlitten leichte Verletzungen und mussten \nambulant behandelt werden. Die T\u00e4ter werden dem rechten Spektrum zugeordnet. Die Polizei nahm zwei Tatverd\u00e4chtige im Alter von 22 und 30 Jahren fest."}, {"source": "OPP, MAZ, 8.7.2009", "date": "2009-07-06T00:00:00", "text": "Zwei Rechte versuchten Transparente der B\u00fcrgerinitiative \u00bbZossen zeigt Gesicht\u00ab von einem Haus zu entfernen, in dem der Sprecher der BI sein B\u00fcro unterh\u00e4lt. Am Tag zuvor war das Haus u.a. mit den Parolen \u00bbVolksverr\u00e4ter\u00ab und \u00bblinke Sau\u00ab beschmiert worden. Au\u00dferdem wurden  Aufkleber der Freien Kr\u00e4fte Teltow-Fl\u00e4ming hinterlassen. Das Haus dient als regelm\u00e4\u00dfiger Treffpunkt der Initiative."}, {"source": "OPP, IW 31.08.2009", "date": "2009-08-31T00:00:00", "text": "Ein Mitglied der B\u00fcrgerinitiative \u00bbZossen zeigt Gesicht\u00ab wurde massiv \nbedroht. Unbekannte T\u00e4ter hinterlie\u00dfen am Haus eines Mitstreiters die Parole \u00bbZossen bleibt braun\u00ab und die Drohung \u00bbJ\u00f6rg Warnke stirbt bald\u00ab. Zuvor war bereits das Haus, in dem sich die Initiative \u00bbZossen zeigt Gesicht\u00ab befindet, von Rechten beschmiert worden."}, {"source": "OPP", "date": "2009-09-21T00:00:00", "text": "Wenige Tage nach Er\u00f6ffnung Anfang des Monats wurde das Zossener \u00bbHaus der Demokratie\u00ab verw\u00fcstet und ein Feuerl\u00f6scher entleert."}, {"source": "OPP", "date": "2010-01-15T00:00:00", "text": "Durch u.a. aufgeklebte B\u00f6ller wurden mehrere Fensterscheiben zerst\u00f6rt, so bei dem Sprecher von \u00bbZossen zeigt Gesicht\u00ab und bei einem Buchladen, der einen Aufkleber der Initiative angebracht hatte."}, {"source": "OPP", "date": "2010-01-23T00:00:00", "text": "In der Nacht auf Samstag wurde das \u00bbHaus der Demokratie\u00ab durch einen Brandanschlag vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt. Das Haus war erst im September 2009 von der B\u00fcrgerinitiative \u00bbZossen zeigt Gesicht\u00ab er\u00f6ffnet worden."}, {"source": "OPP", "date": "2010-03-06T00:00:00", "text": "In der Nacht wurden mehrere Geb\u00e4ude mit Hakenkreuzen beschmiert und an einem Gesch\u00e4ft eine Morddrohung gegen ein Mitglied der B\u00fcrgerinitiative \u00bbZossen zeigt Gesicht\u00ab hinterlassen. Es ist die zweite Morddrohung gegen einen Aktiven der B\u00fcrgerinitiative innerhalb von sechs Monaten."}, {"source": "BI \u00bbZossen zeigt Gesicht\u00ab", "date": "2010-06-01T00:00:00", "text": "In der Nacht zu Dienstag wurde von Unbekannten ein brennender Gegenstand an der Grundst\u00fccksmauer eines Mitglieds der B\u00fcrgerinitiative \u00bbZossen zeigt \nGesicht\u00ab platziert. Dabei wurde in Kauf genommen, dass das Geb\u00e4ude Feuer f\u00e4ngt. Eine Nachbarin verhinderte Schlimmeres."}, {"source": "OPP", "date": "2011-01-24T00:00:00", "text": "In Zossen erhielt ein Mitglied der B\u00fcrgerinitiative \u00bbZossen zeigt \nGesicht\u00ab einen Brief mit rechten Parolen und einer Morddrohung. Die \nPolizei ermittelt."}, {"source": "OPP", "date": "2012-05-15T00:00:00", "text": "Einer Aktivistin einer B\u00fcrgerinitiative gegen Rassismus und Gewalt wurde eine Patronenh\u00fclse in den Briefkasten gelegt."}, {"source": "OPP", "date": "2012-10-07T00:00:00", "text": "Gegen zwei Uhr morgens wurde ein Anschlag auf das Wohnhaus eines Mitglieds der B\u00fcrgerinitiative \u00bbZossen zeigt Gesicht\u00ab ver\u00fcbt. Die T\u00e4ter sprengten den Briefkasten mit einem Knallk\u00f6rper und warfen einen Stein gegen die verglaste Haust\u00fcr, wodurch diese splitterte."}, {"source": "OPP", "date": "2012-11-13T00:00:00", "text": "Ein Gewerbetreibender wurde von einem ihm nicht bekannten \u00e4lteren Mann auf seinen Sohn angesprochen. Der Unbekannte drohte den Sohn umzubringen und beleidigte ihn u.a. als \u00bbSchei\u00df T\u00fcrken\u00ab. Dann schlug er dem Gewerbetreibenden mehrfach gegen den Kopf. Als dieser zu Boden gegangen war, trat er ihm gegen den Kopf. Der Angegriffene wurde erheblich im Gesicht verletzt."}, {"source": "Polizei", "date": "2014-03-08T00:00:00", "text": "Ein t\u00fcrkischer Imbiss wird von mehreren M\u00e4nnern mit Gegenst\u00e4nden beworfen. Die T\u00e4ter skandieren unter anderem die Parole \u201eSieg Heil\u201c. Die Polizei ermittelt drei Tatverd\u00e4chtige."}]}]